{"config":{"lang":["pt"],"separator":"[\\s\\-]+","pipeline":["stopWordFilter"]},"docs":[{"location":"","title":"Revista Darcy","text":""},{"location":"#plataformas","title":"Plataformas","text":"<ul> <li>Revista Darcy - Site Atual</li> <li>Revista Darcy - Ambiente de Testes TIC BRISA</li> <li>Revista Darcy - Ambiente de Homologa\u00e7\u00e3o - Servidores da UnB</li> </ul>"},{"location":"#sobre-a-revista-darcy","title":"Sobre a Revista Darcy","text":"<ul> <li> <p>Descri\u00e7\u00e3o: A Revista Darcy, criada em 2009 e sob a responsabilidade da Secretaria de Comunica\u00e7\u00e3o da Universidade de Bras\u00edlia, destaca-se como uma publica\u00e7\u00e3o dedicada ao jornalismo cient\u00edfico e cultural. Projetada como uma vitrine da produ\u00e7\u00e3o acad\u00eamica da UnB, a revista apresenta reportagens que comunicam, de maneira acess\u00edvel, as atividades de pesquisa e extens\u00e3o desenvolvidas na institui\u00e7\u00e3o, oferecendo uma vis\u00e3o cativante e informativa do cen\u00e1rio acad\u00eamico.</p> </li> <li> <p>Problemas atuais: Atualmente, utilizam o Joomla, que \u00e9 um sistema de gerenciamento de conte\u00fado (CMS) de c\u00f3digo aberto usado para construir websites e aplicativos online. No entanto, enfrentam dificuldades em atualizar os conte\u00fados pela alta complexidade desse sistema. Surgindo ent\u00e3o, a necessidade de uma migra\u00e7\u00e3o de plataforma.</p> </li> <li> <p>Resultados esperados: Uma plataforma, em Wordpress, mais intuitiva e acess\u00edvel para os editores e jornalistas e que  possibilite uma comunica\u00e7\u00e3o mais f\u00e1cil com os leitores da revista.</p> </li> <li> <p>Habilidades necess\u00e1rias/preferenciais: Conhecimento em WordPress; Conhecimento em HTML; Conhecimento em CSS.</p> </li> <li> <p>Mentores: Vanessa, editora-chefe da Revista Darcy.</p> </li> <li> <p>Tamanho do projeto:  M\u00e9dio/Grande.</p> </li> <li> <p>Dificuldade: M\u00e9dia.</p> </li> </ul>"},{"location":"#realizacao","title":"Realiza\u00e7\u00e3o","text":"<p>Este projeto \u00e9 fruto do programa de Resid\u00eancia em TIC, conduzido pela BRISA \u2013 Sociedade para o Desenvolvimento da Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o \u2013, em parceria com a Faculdade UnB Gama, com apoio da SOFTEX \u2013 Associa\u00e7\u00e3o para Promo\u00e7\u00e3o da Excel\u00eancia do Software Brasileiro \u2013 e do MCTI \u2013 Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia, Tecnologia e Inova\u00e7\u00e3o.</p>"},{"location":"#equipe","title":"Equipe","text":"<sub>Jos\u00e9 Andr\u00e9</sub> <sub>Jefferson Sena</sub> <sub>Tiago Albuquerque</sub> <sub>Gabriel Morais</sub> <sub>Lu\u00eds Filipe</sub> <sub>Joselito Prado</sub>"},{"location":"atas/equipe/ata00/","title":"Ata da Reuni\u00e3o 0 - 26/02","text":""},{"location":"atas/equipe/ata00/#1-lista-de-presenca","title":"1. Lista de presen\u00e7a","text":"Nome Presente Jos\u00e9 Andr\u00e9 Sim Jefferson Sena Sim Joselito Prado Sim Tiago Albuquerque Sim Lu\u00eds Filipe Sim Hor\u00e1rio de In\u00edcio Hor\u00e1rio de T\u00e9rmino Local 14:00 16:00 Sala 313 - LTDEA"},{"location":"atas/equipe/ata00/#2-pautas","title":"2. Pautas","text":"<ul> <li>Planejamento da Sprint 00</li> <li>Organiza\u00e7\u00e3o do time</li> <li>Escopo geral do projeto</li> </ul>"},{"location":"atas/equipe/ata00/#3-atividades-definidas","title":"3. Atividades Definidas","text":"<p>Atividades, Prazos e Respons\u00e1veis</p>"},{"location":"atas/equipe/ata01/","title":"Ata da Reuni\u00e3o 1 - 04/03","text":""},{"location":"atas/equipe/ata01/#1-lista-de-presenca","title":"1. Lista de presen\u00e7a","text":"Nome Presente Jos\u00e9 Andr\u00e9 Sim Jefferson Sena Sim Joselito Prado Sim Tiago Albuquerque Sim Lu\u00eds Filipe Sim Hor\u00e1rio de In\u00edcio Hor\u00e1rio de T\u00e9rmino Local 14:00 16:00 Sala 313 - LTDEA"},{"location":"atas/equipe/ata01/#2-pautas","title":"2. Pautas","text":"<ul> <li>Review da Sprint 00</li> <li>Planejamento da Sprint 01</li> <li>Pol\u00edticas do time</li> <li>Vis\u00e3o do produto</li> <li>Vis\u00e3o do projeto</li> </ul>"},{"location":"atas/equipe/ata01/#3-atividades-definidas","title":"3. Atividades Definidas","text":"<p>Atividades, Prazos e Respons\u00e1veis</p>"},{"location":"atas/equipe/ata02/","title":"Ata da Reuni\u00e3o 2 - 11/03","text":""},{"location":"atas/equipe/ata02/#1-lista-de-presenca","title":"1. Lista de presen\u00e7a","text":"Nome Presente Jos\u00e9 Andr\u00e9 Sim Jefferson Sena Sim Joselito Prado Sim Tiago Albuquerque Sim Lu\u00eds Filipe Sim Hor\u00e1rio de In\u00edcio Hor\u00e1rio de T\u00e9rmino Local 14:00 16:00 Sala 313 - LTDEA"},{"location":"atas/equipe/ata02/#2-pautas","title":"2. Pautas","text":"<ul> <li>Review da Sprint 01</li> <li>Planejamento da Sprint 02</li> <li>Refinamento de Requisitos</li> <li>Configura\u00e7\u00e3o do ambiente Wordpress</li> <li>Implementa\u00e7\u00e3o da SKIN GOVBR</li> <li>Identidade Visual da Darcy</li> </ul>"},{"location":"atas/equipe/ata02/#3-atividades-definidas","title":"3. Atividades Definidas","text":"<p>Atividades, Prazos e Respons\u00e1veis</p>"},{"location":"atas/equipe/ata03/","title":"Ata da Reuni\u00e3o 3 - 25/03","text":""},{"location":"atas/equipe/ata03/#1-lista-de-presenca","title":"1. Lista de presen\u00e7a","text":"Nome Presente Jos\u00e9 Andr\u00e9 Sim Jefferson Sena Sim Joselito Prado Sim Tiago Albuquerque Sim Lu\u00eds Filipe Sim Gabriel Morais Sim Hor\u00e1rio de In\u00edcio Hor\u00e1rio de T\u00e9rmino Local 13:30 15:00 Sala 313 - LTDEA"},{"location":"atas/equipe/ata03/#2-pautas","title":"2. Pautas","text":"<ul> <li>Review da Sprint 02</li> <li>Planejamento da Sprint 03</li> <li>Evolu\u00e7\u00e3o do MVP</li> </ul>"},{"location":"atas/equipe/ata03/#3-atividades-definidas","title":"3. Atividades Definidas","text":"<p>Atividades, Prazos e Respons\u00e1veis</p>"},{"location":"atas/equipe/ata04/","title":"Ata da Reuni\u00e3o 4 - 09/04","text":""},{"location":"atas/equipe/ata04/#1-lista-de-presenca","title":"1. Lista de presen\u00e7a","text":"Nome Presente Jos\u00e9 Andr\u00e9 Sim Jefferson Sena Sim Joselito Prado Sim Tiago Albuquerque Sim Lu\u00eds Filipe Sim Gabriel Morais Sim Hor\u00e1rio de In\u00edcio Hor\u00e1rio de T\u00e9rmino Local 15:30 16:00 Sala 313 - LTDEA"},{"location":"atas/equipe/ata04/#2-pautas","title":"2. Pautas","text":"<ul> <li>Reflex\u00e3o sobre a Release 1</li> <li>Review da Sprint 03</li> <li>Planejamento da Sprint 04</li> <li>Possibilidade de evoluir o tema via inje\u00e7\u00e3o de c\u00f3digo</li> </ul>"},{"location":"atas/equipe/ata04/#3-atividades-definidas","title":"3. Atividades Definidas","text":"<p>Atividades, Prazos e Respons\u00e1veis</p>"},{"location":"atas/equipe/ata05/","title":"Ata da Reuni\u00e3o 5 - 22/04","text":""},{"location":"atas/equipe/ata05/#1-lista-de-presenca","title":"1. Lista de presen\u00e7a","text":"Nome Presente Jos\u00e9 Andr\u00e9 Sim Jefferson Sena Sim Joselito Prado Sim Tiago Albuquerque Sim Lu\u00eds Filipe Sim Gabriel Morais Sim Hor\u00e1rio de In\u00edcio Hor\u00e1rio de T\u00e9rmino Local 11:00 12:00 CoCreation"},{"location":"atas/equipe/ata05/#2-pautas","title":"2. Pautas","text":"<ul> <li>Review e Retrospective da Sprint 04.</li> <li>Planejamento da Sprint 05.</li> </ul>"},{"location":"atas/equipe/ata05/#3-atividades-definidas","title":"3. Atividades Definidas","text":"<p>Atividades, Prazos e Respons\u00e1veis</p>"},{"location":"atas/equipe/ata06/","title":"Ata da Reuni\u00e3o 6 - 06/05","text":""},{"location":"atas/equipe/ata06/#1-lista-de-presenca","title":"1. Lista de presen\u00e7a","text":"Nome Presente Jos\u00e9 Andr\u00e9 Sim Jefferson Sena Sim Joselito Prado Sim Tiago Albuquerque Sim Lu\u00eds Filipe Sim Gabriel Morais Sim Hor\u00e1rio de In\u00edcio Hor\u00e1rio de T\u00e9rmino Local 14:00 15:00 LTDEA - Sala 313"},{"location":"atas/equipe/ata06/#2-pautas","title":"2. Pautas","text":"<ul> <li>Review e Retrospective da Sprint 05.</li> <li>Planejamento da Sprint 06.</li> </ul>"},{"location":"atas/equipe/ata06/#3-atividades-definidas","title":"3. Atividades Definidas","text":"<p>Atividades, Prazos e Respons\u00e1veis</p>"},{"location":"atas/equipe/ata07/","title":"Ata da Reuni\u00e3o 7 - 20/05","text":""},{"location":"atas/equipe/ata07/#1-lista-de-presenca","title":"1. Lista de presen\u00e7a","text":"Nome Presente Jos\u00e9 Andr\u00e9 Sim Jefferson Sena Sim Joselito Prado Sim Tiago Albuquerque Sim Lu\u00eds Filipe Sim Gabriel Morais Sim Hor\u00e1rio de In\u00edcio Hor\u00e1rio de T\u00e9rmino Local 15:00 16:00 LTDEA - Sala 313"},{"location":"atas/equipe/ata07/#2-pautas","title":"2. Pautas","text":"<ul> <li>Review e Retrospective da Sprint 06.</li> <li>Planejamento da Sprint 07.</li> </ul>"},{"location":"atas/equipe/ata07/#3-atividades-definidas","title":"3. Atividades Definidas","text":"<p>Atividades, Prazos e Respons\u00e1veis</p>"},{"location":"atas/equipe/ata08/","title":"Ata da Reuni\u00e3o 8 - 03/06","text":""},{"location":"atas/equipe/ata08/#1-lista-de-presenca","title":"1. Lista de presen\u00e7a","text":"Nome Presente Jos\u00e9 Andr\u00e9 Sim Jefferson Sena Sim Joselito Prado Sim Tiago Albuquerque Sim Lu\u00eds Filipe Sim Gabriel Morais Sim Hor\u00e1rio de In\u00edcio Hor\u00e1rio de T\u00e9rmino Local 15:00 16:00 LTDEA - Sala 313"},{"location":"atas/equipe/ata08/#2-pautas","title":"2. Pautas","text":"<ul> <li>Review e Retrospective da Sprint 07.</li> <li>Planejamento da Sprint 08.</li> </ul>"},{"location":"atas/equipe/ata08/#3-atividades-definidas","title":"3. Atividades Definidas","text":"<p>Atividades, Prazos e Respons\u00e1veis</p>"},{"location":"atas/equipe/ata09/","title":"Ata da Reuni\u00e3o 9 - 17/06","text":""},{"location":"atas/equipe/ata09/#1-lista-de-presenca","title":"1. Lista de presen\u00e7a","text":"Nome Presente Jos\u00e9 Andr\u00e9 Sim Jefferson Sena Sim Joselito Prado Sim Tiago Albuquerque Sim Lu\u00eds Filipe Sim Gabriel Morais Sim Hor\u00e1rio de In\u00edcio Hor\u00e1rio de T\u00e9rmino Local 13:00 14:00 LTDEA - Sala 313"},{"location":"atas/equipe/ata09/#2-pautas","title":"2. Pautas","text":"<ul> <li>Review e Retrospective da Sprint 08.</li> <li>Planejamento da Sprint 09.</li> </ul>"},{"location":"atas/equipe/ata09/#3-atividades-definidas","title":"3. Atividades Definidas","text":"<p>Atividades, Prazos e Respons\u00e1veis</p>"},{"location":"atas/equipe/ata10/","title":"Ata da Reuni\u00e3o 10 - 01/07","text":""},{"location":"atas/equipe/ata10/#1-lista-de-presenca","title":"1. Lista de presen\u00e7a","text":"Nome Presente Jos\u00e9 Andr\u00e9 Sim Jefferson Sena Sim Joselito Prado Sim Tiago Albuquerque Sim Lu\u00eds Filipe Sim Gabriel Morais Sim Hor\u00e1rio de In\u00edcio Hor\u00e1rio de T\u00e9rmino Local 14:00 15:00 LTDEA - Sala 313"},{"location":"atas/equipe/ata10/#2-pautas","title":"2. Pautas","text":"<ul> <li>Review e Retrospective da Sprint 09.</li> <li>Planejamento da Sprint 10.</li> </ul>"},{"location":"atas/equipe/ata10/#3-atividades-definidas","title":"3. Atividades Definidas","text":"<p>Atividades, Prazos e Respons\u00e1veis</p>"},{"location":"atas/equipe/ata11/","title":"Ata da Reuni\u00e3o 10 - 15/07","text":""},{"location":"atas/equipe/ata11/#1-lista-de-presenca","title":"1. Lista de presen\u00e7a","text":"Nome Presente Jos\u00e9 Andr\u00e9 Sim Jefferson Sena Sim Joselito Prado Sim Tiago Albuquerque Sim Lu\u00eds Filipe Sim Gabriel Morais Sim Hor\u00e1rio de In\u00edcio Hor\u00e1rio de T\u00e9rmino Local 15:00 16:00 LTDEA - Sala 313"},{"location":"atas/equipe/ata11/#2-pautas","title":"2. Pautas","text":"<ul> <li>Review e Retrospective da Sprint 10.</li> <li>Planejamento da Sprint 11.</li> </ul>"},{"location":"atas/equipe/ata11/#3-atividades-definidas","title":"3. Atividades Definidas","text":"<p>Atividades, Prazos e Respons\u00e1veis</p>"},{"location":"atas/equipe_cliente/ata01/","title":"Reuni\u00e3o 1","text":"<p>PROJETO BRISA \u2013 LAPPIS/FGA/UNB.  REFORMULA\u00c7\u00c3O DO SITE DA REVISTA DARCY</p>"},{"location":"atas/equipe_cliente/ata01/#ata-da-reuniao-1","title":"Ata da Reuni\u00e3o 1","text":"<ul> <li>Data: 29 de fevereiro de 2024</li> <li>Hor\u00e1rio: 10h00</li> <li>Local: Microsoft Teams</li> </ul>"},{"location":"atas/equipe_cliente/ata01/#1-participantes-da-equipe-tic-brisa","title":"1. Participantes da Equipe TIC Brisa","text":"<ul> <li>Jefferson Sena: Product Owner</li> <li>Jos\u00e9 Andr\u00e9: Scrum Master</li> <li>Tiago Albuquerque: Dev Team</li> <li>Joselito Prado: Dev Team</li> <li>Lu\u00eds Filipe: Dev Team</li> </ul>"},{"location":"atas/equipe_cliente/ata01/#2-participantes-da-revista-darcy","title":"2. Participantes da Revista Darcy","text":"<ul> <li>Vanessa: Editora-Chefe da Revista Darcy</li> </ul>"},{"location":"atas/equipe_cliente/ata01/#3-objetivos-da-reuniao","title":"3. Objetivos da Reuni\u00e3o","text":"<ol> <li>Apresenta\u00e7\u00e3o da Equipe.</li> <li>Vis\u00e3o geral do projeto.</li> <li>Kick-off.</li> </ol>"},{"location":"atas/equipe_cliente/ata01/#4-topicos-discutidos","title":"4. T\u00f3picos Discutidos","text":"<ol> <li>Prazos e cronograma.</li> <li>Metodologias que v\u00e3o ser utilizadas.</li> <li>Compreens\u00e3o inicial do problema.</li> <li>Discuss\u00e3o inicial de todos os par\u00e2metros.</li> </ol>"},{"location":"atas/equipe_cliente/ata01/#5-decisoes-tomadas","title":"5. Decis\u00f5es Tomadas","text":"<ol> <li>Ter uma reuni\u00e3o entre a equipe TIC BRISA com os designers, editores e apoio de TI da SECOM.</li> <li>Elaborar um cronograma de trabalho inicial.</li> <li>Iniciar o levantamento de requisitos com o PBB.</li> <li>Defini\u00e7\u00e3o da din\u00e2mica entre equipe-cliente.</li> </ol>"},{"location":"atas/equipe_cliente/ata01/#6-gravacao-da-reuniao","title":"6. Grava\u00e7\u00e3o da Reuni\u00e3o","text":"<p>Clique Aqui (D\u00edspon\u00edvel apenas para pessoas em UnB.br).</p>"},{"location":"atas/equipe_cliente/ata01/#7-proxima-reuniao","title":"7. Pr\u00f3xima Reuni\u00e3o","text":"<ul> <li>Data: 07 de mar\u00e7o de 2024.</li> <li>Hor\u00e1rio: 10h00.</li> <li>Objetivo: Apresenta\u00e7\u00e3o inicial do PBB; Integra\u00e7\u00e3o da Equipe com os membros da SECOM.</li> </ul>"},{"location":"atas/equipe_cliente/ata01/#8-responsaveis-pela-ata","title":"8. Respons\u00e1veis pela Ata","text":"Autor Descri\u00e7\u00e3o Revisor Data Jos\u00e9 Andr\u00e9  Cria\u00e7\u00e3o da Ata Vanessa 11/03/2024"},{"location":"atas/equipe_cliente/ata02/","title":"Reuni\u00e3o 2","text":"<p>PROJETO BRISA \u2013 LAPPIS/FGA/UNB.  REFORMULA\u00c7\u00c3O DO SITE DA REVISTA DARCY</p>"},{"location":"atas/equipe_cliente/ata02/#ata-da-reuniao-2","title":"Ata da Reuni\u00e3o 2","text":"<ul> <li>Data: 07 de mar\u00e7o de 2024</li> <li>Hor\u00e1rio: 10h00</li> <li>Local: Microsoft Teams</li> </ul>"},{"location":"atas/equipe_cliente/ata02/#1-participantes-da-equipe-tic-brisa","title":"1. Participantes da Equipe TIC Brisa","text":"<ul> <li>Jefferson Sena: Product Owner</li> <li>Jos\u00e9 Andr\u00e9: Scrum Master</li> <li>Tiago Albuquerque: Dev Team</li> <li>Joselito Prado: Dev Team</li> <li>Lu\u00eds Filipe: Dev Team</li> </ul>"},{"location":"atas/equipe_cliente/ata02/#2-participantes-da-revista-darcy","title":"2. Participantes da Revista Darcy","text":"<ul> <li>Vanessa: Editora-Chefe da Revista Darcy</li> <li>Danilo Xavier: TI da SECOM</li> <li>Matheus Luis Rosa: TI da SECOM</li> <li>Francisco George Lopes: Editor de Design da Revista Darcy</li> </ul>"},{"location":"atas/equipe_cliente/ata02/#3-objetivos-da-reuniao","title":"3. Objetivos da Reuni\u00e3o","text":"<ol> <li>Apresenta\u00e7\u00e3o das equipes Secom e Brisa. </li> <li>Di\u00e1logo sobre vis\u00e3o geral do produto e do projeto. </li> <li>Apresenta\u00e7\u00e3o da Metodologia de Trabalho.</li> </ol>"},{"location":"atas/equipe_cliente/ata02/#4-topicos-discutidos","title":"4. T\u00f3picos Discutidos","text":"<ol> <li>Apresenta\u00e7\u00e3o da Equipe da SECOM e da TIC BRISA.</li> <li>Apresentamos nosso site de documenta\u00e7\u00e3o e o PBB inicial atrav\u00e9s do Miro.</li> <li>Editores da Revista discorreram sobre alguns problemas da atual plataforma de divulga\u00e7\u00e3o de conte\u00fado (Joomla).</li> <li>Os t\u00e9cnicos de TI da Secom compartilharam informa\u00e7\u00f5es sobre o Padr\u00e3o Digital de Governo para sites, dispon\u00edvel no endere\u00e7o: https://www.gov.br/ds/home. </li> <li>Discutimos o modelo de usabilidade do governo (eMAG) e sua aplicabilidade no projeto.</li> </ol>"},{"location":"atas/equipe_cliente/ata02/#5-decisoes-tomadas","title":"5. Decis\u00f5es Tomadas","text":"<ol> <li>SECOM ir\u00e1 fazer uma reuni\u00e3o interna para validar o PBB bruto e fazer colabora\u00e7\u00f5es, al\u00e9m de trazer na pr\u00f3xima reuni\u00e3o refer\u00eancias de templates.</li> <li>Iremos elaborar um formul\u00e1rio para captar dados do p\u00fablico geral sobre a vis\u00e3o e expectativa do produto. Esse formul\u00e1rio ser\u00e1 refinado e validado pela SECOM.</li> <li>Equipe BRISA se comprometeu em trazer refer\u00eancias externas.</li> <li>Equipe de T.I da SECOM se comprometeu em trazer as diretrizes t\u00e9cnicas para entendermos como funciona o processo de implanta\u00e7\u00e3o no .GOV e no UnB.br.</li> </ol>"},{"location":"atas/equipe_cliente/ata02/#6-gravacao-da-reuniao","title":"6. Grava\u00e7\u00e3o da Reuni\u00e3o","text":"<p>Clique Aqui (D\u00edspon\u00edvel apenas para pessoas em UnB.br).</p>"},{"location":"atas/equipe_cliente/ata02/#7-proxima-reuniao","title":"7. Pr\u00f3xima Reuni\u00e3o","text":"<ul> <li>Data: 14 de mar\u00e7o de 2024.</li> <li>Hor\u00e1rio: 10h00.</li> <li>Objetivo: Valida\u00e7\u00e3o e Evolu\u00e7\u00e3o do PBB; Novos encaminhamentos.</li> </ul>"},{"location":"atas/equipe_cliente/ata02/#8-responsaveis-pela-ata","title":"8. Respons\u00e1veis pela Ata","text":"Autor Descri\u00e7\u00e3o Revisor Data Jos\u00e9 Andr\u00e9  Cria\u00e7\u00e3o da Ata Vanessa 11/03/2024"},{"location":"atas/equipe_cliente/ata03/","title":"Reuni\u00e3o 3","text":"<p>PROJETO BRISA \u2013 LAPPIS/FGA/UNB.  REFORMULA\u00c7\u00c3O DO SITE DA REVISTA DARCY</p>"},{"location":"atas/equipe_cliente/ata03/#ata-da-reuniao-3","title":"Ata da Reuni\u00e3o 3","text":"<ul> <li>Data: 02 de abril de 2024</li> <li>Hor\u00e1rio: 10h00</li> <li>Local: Microsoft Teams</li> </ul>"},{"location":"atas/equipe_cliente/ata03/#1-participantes-da-equipe-tic-brisa","title":"1. Participantes da Equipe TIC Brisa","text":"<ul> <li>Jefferson Sena: Product Owner</li> <li>Jos\u00e9 Andr\u00e9: Scrum Master</li> <li>Tiago Albuquerque: Dev Team</li> <li>Joselito Prado: Dev Team</li> <li>Lu\u00eds Filipe: Dev Team</li> </ul>"},{"location":"atas/equipe_cliente/ata03/#2-participantes-da-revista-darcy","title":"2. Participantes da Revista Darcy","text":"<ul> <li>Vanessa: Editora-Chefe da Revista Darcy</li> <li>Marcelo Reis Jatoba: Coordenador de Design da SECOM</li> </ul>"},{"location":"atas/equipe_cliente/ata03/#3-objetivos-da-reuniao","title":"3. Objetivos da Reuni\u00e3o","text":"<ol> <li>Apresenta\u00e7\u00e3o do prot\u00f3tipo e valida\u00e7\u00e3o.</li> <li>Quest\u00f5es sobre identidade visual.</li> <li>Refinamento dos requisitos.</li> </ol>"},{"location":"atas/equipe_cliente/ata03/#4-topicos-discutidos","title":"4. T\u00f3picos Discutidos","text":"<ol> <li>Prot\u00f3tipo teste WordPress produzido.</li> <li>Prefer\u00eancia por solu\u00e7\u00f5es open source inicialmente.</li> <li>Plugin da leitura da revista e possibilidade da aquisi\u00e7\u00e3o do Issuu.</li> <li>Integra\u00e7\u00e3o da plataforma com a UnB Ci\u00eancia.</li> <li>Problemas da atual plataforma (disposi\u00e7\u00e3o de grids e publica\u00e7\u00e3o duplicada).</li> <li>Necessidade da prototipa\u00e7\u00e3o por parte da equipe de design da SECOM.</li> </ol>"},{"location":"atas/equipe_cliente/ata03/#5-decisoes-tomadas","title":"5. Decis\u00f5es Tomadas","text":"<ol> <li>SECOM ir\u00e1 compreender internamente com a STI e os t\u00e9cnicos quem est\u00e1 dispon\u00edvel no momento para contribuir ao projeto.</li> <li>Aguardaremos uma semana para analisar os dados recebidos do formul\u00e1rio.</li> <li>Equipe BRISA se comprometeu em integrar a atual plataforma em desenvolvimento com a UnB Ci\u00eancia e exibir not\u00edcias recentes da plataforma. Al\u00e9m de continuar com a busca de solu\u00e7\u00f5es open source vi\u00e1veis para o produto.</li> <li>SECOM ir\u00e1 verificar a possibilidade da realiza\u00e7\u00e3o de um briefing inicial entre os designers da Revista e a equipe TIC BRISA.</li> <li>H\u00e1 a possibilidade da equipe de Desgin da  SECOM realizar a prototipa\u00e7\u00e3o visual da Revista Darcy de acordo com os dados levantados do formul\u00e1rio.</li> </ol>"},{"location":"atas/equipe_cliente/ata03/#6-gravacao-da-reuniao","title":"6. Grava\u00e7\u00e3o da Reuni\u00e3o","text":"<p>Clique Aqui (D\u00edspon\u00edvel apenas para pessoas em UnB.br).</p>"},{"location":"atas/equipe_cliente/ata03/#7-proxima-reuniao","title":"7. Pr\u00f3xima Reuni\u00e3o","text":"<ul> <li>Data: 04 de abril de 2024.</li> <li>Hor\u00e1rio: 10h00.</li> <li>Objetivo: Perspectiva de identidade visual a partir da programadora visual da SECOM.</li> </ul>"},{"location":"atas/equipe_cliente/ata03/#8-responsaveis-pela-ata","title":"8. Respons\u00e1veis pela Ata","text":"Autor Descri\u00e7\u00e3o Revisor Data Jos\u00e9 Andr\u00e9  Cria\u00e7\u00e3o da Ata Vanessa 02/04/2024"},{"location":"atas/equipe_cliente/ata04/","title":"Reuni\u00e3o 4","text":"<p>PROJETO BRISA \u2013 LAPPIS/FGA/UNB.  REFORMULA\u00c7\u00c3O DO SITE DA REVISTA DARCY</p>"},{"location":"atas/equipe_cliente/ata04/#ata-da-reuniao-4","title":"Ata da Reuni\u00e3o 4","text":"<ul> <li>Data: 04 de abril de 2024</li> <li>Hor\u00e1rio: 10h00</li> <li>Local: Microsoft Teams</li> </ul>"},{"location":"atas/equipe_cliente/ata04/#1-participantes-da-equipe-tic-brisa","title":"1. Participantes da Equipe TIC Brisa","text":"<ul> <li>Jefferson Sena: Product Owner</li> <li>Jos\u00e9 Andr\u00e9: Scrum Master</li> <li>Tiago Albuquerque: Dev Team</li> <li>Joselito Prado: Dev Team</li> <li>Lu\u00eds Filipe: Dev Team</li> <li>Gabriel Morais: Dev Team</li> </ul>"},{"location":"atas/equipe_cliente/ata04/#2-participantes-da-revista-darcy","title":"2. Participantes da Revista Darcy","text":"<ul> <li>Vanessa: Editora-Chefe da Revista Darcy</li> <li>Virginia Maria Soares: Programadora Visual de Design da SECOM</li> </ul>"},{"location":"atas/equipe_cliente/ata04/#3-objetivos-da-reuniao","title":"3. Objetivos da Reuni\u00e3o","text":"<ol> <li>Refinar requisitos de identidade.</li> <li>Apresentar o tema GOVBR e potenciais plugins.</li> <li>Debater sobre o design system da UnB.</li> </ol>"},{"location":"atas/equipe_cliente/ata04/#4-topicos-discutidos","title":"4. T\u00f3picos Discutidos","text":"<ol> <li>O porqu\u00ea da decis\u00e3o em migrar plataformas do Joomla para o Wordpress.  (A documenta\u00e7\u00e3o de uso do Joomla tornou-se obsoleta devido \u00e0 sa\u00edda gradual dos funcion\u00e1rios respons\u00e1veis pela sua manuten\u00e7\u00e3o na institui\u00e7\u00e3o. Essa evas\u00e3o dificultou a atualiza\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es pelos servidores subsequentes.)</li> <li>Vis\u00e3o geral sobre o design system da UnB.</li> <li>Possibilidade de aquisi\u00e7\u00e3o de ferramentas.</li> <li>Usabilidade da nova plataforma.</li> <li>Trabalho em andamento da equipe de design da UnB para criar templates pro Wordpress.</li> <li>Migra\u00e7\u00e3o dos dados do Joomla para o Wordpress.</li> </ol>"},{"location":"atas/equipe_cliente/ata04/#5-decisoes-tomadas","title":"5. Decis\u00f5es Tomadas","text":"<ol> <li>SECOM compartilhar\u00e1 os par\u00e2metros do Design System da UnB que est\u00e1 em desenvolvimento para que a Revista Darcy seja consistente. </li> <li>A equipe BRISA se comprometeu em buscar e cogitar apenas solu\u00e7\u00f5es gratu\u00edtas. </li> <li>Briefing com a equipe de design posteriormente para compartilhamento de prot\u00f3tipos e quest\u00f5es relativas \u00e0 hierarquia da informa\u00e7\u00e3o.</li> <li>Buscar informa\u00e7\u00f5es a respeito da pesquisa sobre o plugin de migra\u00e7\u00e3o de dados do Joomla realizada pela STI.</li> </ol>"},{"location":"atas/equipe_cliente/ata04/#6-gravacao-da-reuniao","title":"6. Grava\u00e7\u00e3o da Reuni\u00e3o","text":"<p>Clique Aqui (D\u00edspon\u00edvel apenas para pessoas em UnB.br).</p>"},{"location":"atas/equipe_cliente/ata04/#7-proxima-reuniao","title":"7. Pr\u00f3xima Reuni\u00e3o","text":"<ul> <li>Data: 11 de abril de 2024.</li> <li>Hor\u00e1rio: 10h00.</li> <li>Objetivo: An\u00e1lise dos dados do formul\u00e1rio; Briefing com os designers da SECOM.</li> </ul>"},{"location":"atas/equipe_cliente/ata04/#8-responsaveis-pela-ata","title":"8. Respons\u00e1veis pela Ata","text":"Autor Descri\u00e7\u00e3o Revisor Data Jos\u00e9 Andr\u00e9  Cria\u00e7\u00e3o da Ata Vanessa 04/04/2024"},{"location":"atas/equipe_cliente/ata05/","title":"Reuni\u00e3o 5","text":"<p>PROJETO BRISA \u2013 LAPPIS/FGA/UNB.  REFORMULA\u00c7\u00c3O DO SITE DA REVISTA DARCY</p>"},{"location":"atas/equipe_cliente/ata05/#ata-da-reuniao-5","title":"Ata da Reuni\u00e3o 5","text":"<ul> <li>Data: 18 de abril de 2024</li> <li>Hor\u00e1rio: 10h00</li> <li>Local: Microsoft Teams</li> </ul>"},{"location":"atas/equipe_cliente/ata05/#1-participantes-da-equipe-tic-brisa","title":"1. Participantes da Equipe TIC Brisa","text":"<ul> <li>Jefferson Sena: Product Owner</li> <li>Joselito Prado: Dev Team</li> <li>Lu\u00eds Filipe: Dev Team</li> <li>Gabriel Morais: Dev Team</li> </ul>"},{"location":"atas/equipe_cliente/ata05/#2-participantes-da-revista-darcy","title":"2. Participantes da Revista Darcy","text":"<ul> <li>Vanessa: Editora-Chefe da Revista Darcy</li> </ul>"},{"location":"atas/equipe_cliente/ata05/#3-objetivos-da-reuniao","title":"3. Objetivos da Reuni\u00e3o","text":"<ol> <li>Analisar os dados obtidos atrav\u00e9s do formul\u00e1rio.</li> <li>Avaliar refer\u00eancias de design externas.</li> <li>Discutir a din\u00e2mica de trabalho durante a greve.</li> </ol>"},{"location":"atas/equipe_cliente/ata05/#4-topicos-discutidos","title":"4. T\u00f3picos Discutidos","text":"<ol> <li>Arquitetura da informa\u00e7\u00e3o.</li> <li>Refer\u00eancias de design da Vanessa.</li> <li>Brainstorming com base nas refer\u00eancias.</li> </ol>"},{"location":"atas/equipe_cliente/ata05/#5-decisoes-tomadas","title":"5. Decis\u00f5es Tomadas","text":"<ol> <li>Vanessa ir\u00e1 elaborar um documento com refer\u00eancias de design.</li> <li>A equipe BRISA ir\u00e1 prototipar com base nas refer\u00eancias criadas sem perder a hierarquia do GOV-UnB.</li> <li>Aguardar o decorrer da greve dos servidores para posteriores valida\u00e7\u00f5es da equipe de design.</li> </ol>"},{"location":"atas/equipe_cliente/ata05/#6-gravacao-da-reuniao","title":"6. Grava\u00e7\u00e3o da Reuni\u00e3o","text":"<p>Clique Aqui (D\u00edspon\u00edvel apenas para pessoas em UnB.br).</p>"},{"location":"atas/equipe_cliente/ata05/#7-proxima-reuniao","title":"7. Pr\u00f3xima Reuni\u00e3o","text":"<ul> <li>Data: 25 de abril de 2024.</li> <li>Hor\u00e1rio: 10h00</li> <li>Objetivo: An\u00e1lise dos prot\u00f3tipos de alta fidelidade com base nas refer\u00eancias.</li> </ul>"},{"location":"atas/equipe_cliente/ata05/#8-responsaveis-pela-ata","title":"8. Respons\u00e1veis pela Ata","text":"Autor Descri\u00e7\u00e3o Revisor Data Jos\u00e9 Andr\u00e9  Lu\u00eds Filipe  Cria\u00e7\u00e3o da Ata Vanessa 18/04/2024"},{"location":"atas/equipe_cliente/ata06/","title":"Reuni\u00e3o 6","text":"<p>PROJETO BRISA \u2013 LAPPIS/FGA/UNB.  REFORMULA\u00c7\u00c3O DO SITE DA REVISTA DARCY</p>"},{"location":"atas/equipe_cliente/ata06/#ata-da-reuniao-6","title":"Ata da Reuni\u00e3o 6","text":"<ul> <li>Data: 25 de abril de 2024</li> <li>Hor\u00e1rio: 10h00</li> <li>Local: Microsoft Teams</li> </ul>"},{"location":"atas/equipe_cliente/ata06/#1-participantes-da-equipe-tic-brisa","title":"1. Participantes da Equipe TIC Brisa","text":"<ul> <li>Jefferson Sena: Product Owner</li> <li>Jos\u00e9 Andr\u00e9: Scrum Master</li> <li>Joselito Prado: Dev Team</li> <li>Lu\u00eds Filipe: Dev Team</li> <li>Gabriel Morais: Dev Team</li> </ul>"},{"location":"atas/equipe_cliente/ata06/#2-participantes-da-revista-darcy","title":"2. Participantes da Revista Darcy","text":"<ul> <li>Vanessa: Editora-Chefe da Revista Darcy</li> </ul>"},{"location":"atas/equipe_cliente/ata06/#3-objetivos-da-reuniao","title":"3. Objetivos da Reuni\u00e3o","text":"<ol> <li>Analisar os prot\u00f3tipos de alta fidelidade realizado ap\u00f3s o envio das refer\u00eancias.</li> <li>Novos encaminhamentos.</li> </ol>"},{"location":"atas/equipe_cliente/ata06/#4-topicos-discutidos","title":"4. T\u00f3picos Discutidos","text":"<ol> <li>Os dois prot\u00f3tipos feitos a partir das refer\u00eancias.</li> <li>Infer\u00eancias a partir do prot\u00f3tipo.</li> </ol>"},{"location":"atas/equipe_cliente/ata06/#5-decisoes-tomadas","title":"5. Decis\u00f5es Tomadas","text":"<ol> <li>A equipe de design da SECOM ir\u00e1 entregar o material inicial de design at\u00e9 a pr\u00f3xima quinta-feira (02/05).</li> <li>A SECOM criar\u00e1 um usu\u00e1rio no Joomla para a equipe BRISA iniciar a migra\u00e7\u00e3o dos dados. </li> <li>A SECOM juntamente a STI iniciar\u00e1 a din\u00e2mica para a equipe BRISA implementar o prot\u00f3tipo em um subdom\u00ednio da UnB.</li> <li>A equipe BRISA estudar\u00e1 uma forma de implementar uma se\u00e7\u00e3o de pesquisa direcionada.</li> <li>A equipe BRISA ir\u00e1 prototipar as p\u00e1ginas internas com base na landing page aprovada pela SECOM.</li> </ol>"},{"location":"atas/equipe_cliente/ata06/#6-gravacao-da-reuniao","title":"6. Grava\u00e7\u00e3o da Reuni\u00e3o","text":"<p>Clique Aqui (D\u00edspon\u00edvel apenas para pessoas em UnB.br).</p>"},{"location":"atas/equipe_cliente/ata06/#7-proxima-reuniao","title":"7. Pr\u00f3xima Reuni\u00e3o","text":"<ul> <li>Data: 02 de maio de 2024.</li> <li>Hor\u00e1rio: 10h00.</li> <li>Objetivo: Encaminhamentos da equipe de design.</li> </ul>"},{"location":"atas/equipe_cliente/ata06/#8-responsaveis-pela-ata","title":"8. Respons\u00e1veis pela Ata","text":"Autor Descri\u00e7\u00e3o Revisor Data Jos\u00e9 Andr\u00e9  Cria\u00e7\u00e3o da Ata Vanessa 25/04/2024"},{"location":"atas/equipe_cliente/ata07/","title":"Reuni\u00e3o 7","text":"<p>PROJETO BRISA \u2013 LAPPIS/FGA/UNB.  REFORMULA\u00c7\u00c3O DO SITE DA REVISTA DARCY</p>"},{"location":"atas/equipe_cliente/ata07/#ata-da-reuniao-7","title":"Ata da Reuni\u00e3o 7","text":"<ul> <li>Data: 09 de maio de 2024</li> <li>Hor\u00e1rio: 10h00</li> <li>Local: Microsoft Teams</li> </ul>"},{"location":"atas/equipe_cliente/ata07/#1-participantes-da-equipe-tic-brisa","title":"1. Participantes da Equipe TIC Brisa","text":"<ul> <li>Jefferson Sena: Product Owner</li> <li>Tiago Albuquerque: Dev Team</li> <li>Joselito Prado: Dev Team</li> <li>Lu\u00eds Filipe: Dev Team</li> <li>Gabriel Morais: Dev Team</li> </ul>"},{"location":"atas/equipe_cliente/ata07/#2-participantes-da-revista-darcy","title":"2. Participantes da Revista Darcy","text":"<ul> <li>Vanessa: Editora-Chefe da Revista Darcy</li> <li>Marcelo Reis: Programador visual da SECOM</li> <li>Isabel Landim: Programadora visual da SECOM</li> </ul>"},{"location":"atas/equipe_cliente/ata07/#3-objetivos-da-reuniao","title":"3. Objetivos da Reuni\u00e3o","text":"<ol> <li>Validar o prot\u00f3tipo de alta fidelidade da homepage evoluida pela equipe de design da SECOM.</li> <li>Apresentar uma nova solu\u00e7\u00e3o de leitura WEB.</li> </ol>"},{"location":"atas/equipe_cliente/ata07/#4-topicos-discutidos","title":"4. T\u00f3picos Discutidos","text":"<ol> <li>Prot\u00f3tipo da homepage.</li> <li>Migra\u00e7\u00e3o de dados.</li> </ol>"},{"location":"atas/equipe_cliente/ata07/#5-decisoes-tomadas","title":"5. Decis\u00f5es Tomadas","text":"<ol> <li>A equipe da revista realizar\u00e1 uma valida\u00e7\u00e3o final do prot\u00f3tipo da home at\u00e9 a pr\u00f3xima quinta-feira (16/05).</li> <li>A equipe de design da SECOM iniciar\u00e1 a evolu\u00e7\u00e3o dos prot\u00f3tipos das p\u00e1ginas internas.</li> <li>A equipe BRISA iniciar\u00e1 a implementa\u00e7\u00e3o da homepage evoluida.</li> <li>A equipe BRISA ir\u00e1 continuar os tr\u00e2mites com a respons\u00e1vel da STI pelo acesso ao banco de dados do CMS, para que seja viabilizada a migra\u00e7\u00e3o dos dados.</li> </ol>"},{"location":"atas/equipe_cliente/ata07/#6-gravacao-da-reuniao","title":"6. Grava\u00e7\u00e3o da Reuni\u00e3o","text":"<p>Clique Aqui (D\u00edspon\u00edvel apenas para pessoas em UnB.br).</p>"},{"location":"atas/equipe_cliente/ata07/#7-proxima-reuniao","title":"7. Pr\u00f3xima Reuni\u00e3o","text":"<ul> <li>Data: 16 de maio de 2024.</li> <li>Hor\u00e1rio: 10h00.</li> <li>Objetivo: Valida\u00e7\u00e3o das p\u00e1ginas internas.</li> </ul>"},{"location":"atas/equipe_cliente/ata07/#8-responsaveis-pela-ata","title":"8. Respons\u00e1veis pela Ata","text":"Autor Descri\u00e7\u00e3o Revisor Data Jos\u00e9 Andr\u00e9  Cria\u00e7\u00e3o da Ata Vanessa 09/05/2024"},{"location":"atas/equipe_cliente/ata08/","title":"Reuni\u00e3o 8","text":"<p>PROJETO BRISA \u2013 LAPPIS/FGA/UNB.  REFORMULA\u00c7\u00c3O DO SITE DA REVISTA DARCY</p>"},{"location":"atas/equipe_cliente/ata08/#ata-da-reuniao-8","title":"Ata da Reuni\u00e3o 8","text":"<ul> <li>Data: 16 de maio de 2024</li> <li>Hor\u00e1rio: 10h00</li> <li>Local: Microsoft Teams</li> </ul>"},{"location":"atas/equipe_cliente/ata08/#1-participantes-da-equipe-tic-brisa","title":"1. Participantes da Equipe TIC Brisa","text":"<ul> <li>Jefferson Sena: Product Owner</li> <li>Jos\u00e9 Andr\u00e9: Scrum Master</li> <li>Joselito Prado: Dev Team</li> <li>Lu\u00eds Filipe: Dev Team</li> <li>Gabriel Morais: Dev Team</li> </ul>"},{"location":"atas/equipe_cliente/ata08/#2-participantes-da-revista-darcy","title":"2. Participantes da Revista Darcy","text":"<ul> <li>Vanessa: Editora-Chefe da Revista Darcy</li> <li>Marcelo Reis: Programador visual da SECOM</li> <li>Isabel Landim: Programadora visual da SECOM</li> </ul>"},{"location":"atas/equipe_cliente/ata08/#3-objetivos-da-reuniao","title":"3. Objetivos da Reuni\u00e3o","text":"<ol> <li>Apresenta\u00e7\u00e3o do prot\u00f3tipo da ra\u00edz da edi\u00e7\u00e3o por parte da SECOM.</li> <li>Encaminhamentos da STI para implanta\u00e7\u00e3o do sistema.</li> </ol>"},{"location":"atas/equipe_cliente/ata08/#4-topicos-discutidos","title":"4. T\u00f3picos Discutidos","text":"<ol> <li>Sugest\u00f5es de altera\u00e7\u00e3o na homepage e na ra\u00edz da edi\u00e7\u00e3o.</li> <li>Migra\u00e7\u00e3o de dados.</li> <li>Jornada do usu\u00e1rio editor.</li> <li>Nova solu\u00e7\u00e3o preferida pela STI.</li> </ol>"},{"location":"atas/equipe_cliente/ata08/#5-decisoes-tomadas","title":"5. Decis\u00f5es Tomadas","text":"<ol> <li>A equipe da revista realizar\u00e1 uma valida\u00e7\u00e3o final do prot\u00f3tipo da home e da ra\u00edz da edi\u00e7\u00e3o.</li> <li>A equipe BRISA iniciar\u00e1 a solicita\u00e7\u00e3o do ambiente de homologa\u00e7\u00e3o indicado pela STI.</li> <li>A equipe BRISA, ap\u00f3s implantar o prot\u00f3tipo no ambiente de homologa\u00e7\u00e3o, integrar\u00e1 a nova plataforma com o backup de dados disponibilizado pela STI.</li> </ol>"},{"location":"atas/equipe_cliente/ata08/#6-gravacao-da-reuniao","title":"6. Grava\u00e7\u00e3o da Reuni\u00e3o","text":"<p>Clique Aqui (D\u00edspon\u00edvel apenas para pessoas em UnB.br).</p>"},{"location":"atas/equipe_cliente/ata08/#7-proxima-reuniao","title":"7. Pr\u00f3xima Reuni\u00e3o","text":"<ul> <li>Data: 23 de maio de 2024.</li> <li>Hor\u00e1rio: 10h00.</li> <li>Objetivo: Valida\u00e7\u00e3o e implanta\u00e7\u00e3o no ambiente de homologa\u00e7\u00e3o.</li> </ul>"},{"location":"atas/equipe_cliente/ata08/#8-responsaveis-pela-ata","title":"8. Respons\u00e1veis pela Ata","text":"Autor Descri\u00e7\u00e3o Revisor Data Jos\u00e9 Andr\u00e9  Cria\u00e7\u00e3o da Ata Vanessa 16/05/2024"},{"location":"atas/equipe_cliente/ata09/","title":"Reuni\u00e3o 9","text":"<p>PROJETO BRISA \u2013 LAPPIS/FGA/UNB.  REFORMULA\u00c7\u00c3O DO SITE DA REVISTA DARCY</p>"},{"location":"atas/equipe_cliente/ata09/#ata-da-reuniao-9","title":"Ata da Reuni\u00e3o 9","text":"<ul> <li>Data: 23 de maio de 2024</li> <li>Hor\u00e1rio: 10h00</li> <li>Local: Microsoft Teams</li> </ul>"},{"location":"atas/equipe_cliente/ata09/#1-participantes-da-equipe-tic-brisa","title":"1. Participantes da Equipe TIC Brisa","text":"<ul> <li>Jefferson Sena: Product Owner</li> <li>Jos\u00e9 Andr\u00e9: Scrum Master</li> <li>Joselito Prado: Dev Team</li> <li>Tiago Albuquerque: Dev Team</li> <li>Lu\u00eds Filipe: Dev Team</li> <li>Gabriel Morais: Dev Team</li> </ul>"},{"location":"atas/equipe_cliente/ata09/#2-participantes-da-revista-darcy","title":"2. Participantes da Revista Darcy","text":"<ul> <li>Vanessa: Editora-Chefe da Revista Darcy</li> <li>Marcelo Reis: Programador visual da SECOM</li> <li>Isabel Landim: Programadora visual da SECOM</li> </ul>"},{"location":"atas/equipe_cliente/ata09/#3-objetivos-da-reuniao","title":"3. Objetivos da Reuni\u00e3o","text":"<ol> <li>Apresenta\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es do prot\u00f3tipo da home por parte da SECOM.</li> <li>Discutir possibilidades para as sub-p\u00e1ginas.</li> </ol>"},{"location":"atas/equipe_cliente/ata09/#4-topicos-discutidos","title":"4. T\u00f3picos Discutidos","text":"<ol> <li>Insights para implementa\u00e7\u00f5es na homepage.</li> <li>Acessibilidade da plataforma.</li> <li>Hierarquia da informa\u00e7\u00e3o.</li> </ol>"},{"location":"atas/equipe_cliente/ata09/#5-decisoes-tomadas","title":"5. Decis\u00f5es Tomadas","text":"<ol> <li>A equipe de Design da Revista trabalhar\u00e1 num padr\u00e3o de texto para ser implementado.</li> <li>A equipe da Revista realizar\u00e1 uma valida\u00e7\u00e3o final do prot\u00f3tipo da home com os demais integrantes da SECOM.</li> <li>A equipe BRISA iniciar\u00e1 a migra\u00e7\u00e3o dos dados atrav\u00e9s do backup disponibilizado pela STI.</li> <li>A equipe BRISA documentar\u00e1 todas as solu\u00e7\u00f5es tecnol\u00f3gicas de modo que contribua para a manuten\u00e7\u00e3o futura.</li> </ol>"},{"location":"atas/equipe_cliente/ata09/#6-gravacao-da-reuniao","title":"6. Grava\u00e7\u00e3o da Reuni\u00e3o","text":"<p>Clique Aqui (D\u00edspon\u00edvel apenas para pessoas em UnB.br).</p>"},{"location":"atas/equipe_cliente/ata09/#7-proxima-reuniao","title":"7. Pr\u00f3xima Reuni\u00e3o","text":"<ul> <li>Data: 06 de junho de 2024.</li> <li>Hor\u00e1rio: 10h00.</li> <li>Objetivo: Valida\u00e7\u00e3o e implanta\u00e7\u00e3o no ambiente de homologa\u00e7\u00e3o.</li> </ul>"},{"location":"atas/equipe_cliente/ata09/#8-responsaveis-pela-ata","title":"8. Respons\u00e1veis pela Ata","text":"Autor Descri\u00e7\u00e3o Revisor Data Jos\u00e9 Andr\u00e9  Cria\u00e7\u00e3o da Ata Vanessa 23/05/2024"},{"location":"atas/equipe_cliente/ata10/","title":"Reuni\u00e3o 10","text":"<p>PROJETO BRISA \u2013 LAPPIS/FGA/UNB.  REFORMULA\u00c7\u00c3O DO SITE DA REVISTA DARCY</p>"},{"location":"atas/equipe_cliente/ata10/#ata-da-reuniao-10","title":"Ata da Reuni\u00e3o 10","text":"<ul> <li>Data: 06 de junho de 2024</li> <li>Hor\u00e1rio: 10h00</li> <li>Local: Microsoft Teams</li> </ul>"},{"location":"atas/equipe_cliente/ata10/#1-participantes-da-equipe-tic-brisa","title":"1. Participantes da Equipe TIC Brisa","text":"<ul> <li>Jefferson Sena: Product Owner</li> <li>Jos\u00e9 Andr\u00e9: Scrum Master</li> <li>Joselito Prado: Dev Team</li> <li>Tiago Albuquerque: Dev Team</li> <li>Lu\u00eds Filipe: Dev Team</li> <li>Gabriel Morais: Dev Team</li> </ul>"},{"location":"atas/equipe_cliente/ata10/#2-participantes-da-revista-darcy","title":"2. Participantes da Revista Darcy","text":"<ul> <li>Vanessa: Editora-Chefe da Revista Darcy</li> <li>Marcelo Reis: Programador visual da SECOM</li> </ul>"},{"location":"atas/equipe_cliente/ata10/#3-objetivos-da-reuniao","title":"3. Objetivos da Reuni\u00e3o","text":"<ol> <li>Apresenta\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es do prot\u00f3tipo da home por parte da SECOM.</li> <li>Discutir estrat\u00e9gia de migra\u00e7\u00e3o do conte\u00fado.</li> <li>Apresenta\u00e7\u00e3o da implementa\u00e7\u00e3o inicial da homepage no ambiente de homologa\u00e7\u00e3o.</li> </ol>"},{"location":"atas/equipe_cliente/ata10/#4-topicos-discutidos","title":"4. T\u00f3picos Discutidos","text":"<ol> <li>As duas possibilidades de implanta\u00e7\u00e3o comunicadas pela STI.</li> <li>Altera\u00e7\u00f5es do prot\u00f3tipo no figma e implementa\u00e7\u00e3o inicial.</li> </ol>"},{"location":"atas/equipe_cliente/ata10/#5-decisoes-tomadas","title":"5. Decis\u00f5es Tomadas","text":"<ol> <li>A equipe da SECOM tentar\u00e1 negociar com a STI a possibilidade da utiliza\u00e7\u00e3o do plugin de migra\u00e7\u00e3o dos dados.</li> <li>A equipe da SECOM solicitar\u00e1 a instala\u00e7\u00e3o da fam\u00edlia tipogr\u00e1fica UnBPRO no ambiente de homologa\u00e7\u00e3o.</li> <li>A equipe BRISA continuar\u00e1 a migra\u00e7\u00e3o dos dados atrav\u00e9s do backup disponibilizado pela STI de forma manual.</li> <li>A equipe BRISA implementar\u00e1 a sub-p\u00e1gina de artigo prototipada pela equipe de design da SECOM.</li> </ol>"},{"location":"atas/equipe_cliente/ata10/#6-gravacao-da-reuniao","title":"6. Grava\u00e7\u00e3o da Reuni\u00e3o","text":"<p>Clique Aqui (D\u00edspon\u00edvel apenas para pessoas em UnB.br).</p>"},{"location":"atas/equipe_cliente/ata10/#7-proxima-reuniao","title":"7. Pr\u00f3xima Reuni\u00e3o","text":"<ul> <li>Data: 13 de junho de 2024.</li> <li>Hor\u00e1rio: 10h00.</li> <li>Objetivo: Valida\u00e7\u00e3o da implementa\u00e7\u00e3o da home e da p\u00e1gina de artigos.</li> </ul>"},{"location":"atas/equipe_cliente/ata10/#8-responsaveis-pela-ata","title":"8. Respons\u00e1veis pela Ata","text":"Autor Descri\u00e7\u00e3o Revisor Data Jos\u00e9 Andr\u00e9  Cria\u00e7\u00e3o da Ata Vanessa 06/06/2024"},{"location":"atas/equipe_cliente/ata11/","title":"Reuni\u00e3o 11","text":"<p>PROJETO BRISA \u2013 LAPPIS/FGA/UNB.  REFORMULA\u00c7\u00c3O DO SITE DA REVISTA DARCY</p>"},{"location":"atas/equipe_cliente/ata11/#ata-da-reuniao-11","title":"Ata da Reuni\u00e3o 11","text":"<ul> <li>Data: 13 de junho de 2024</li> <li>Hor\u00e1rio: 10h00</li> <li>Local: Microsoft Teams</li> </ul>"},{"location":"atas/equipe_cliente/ata11/#1-participantes-da-equipe-tic-brisa","title":"1. Participantes da Equipe TIC Brisa","text":"<ul> <li>Jefferson Sena: Product Owner</li> <li>Jos\u00e9 Andr\u00e9: Scrum Master</li> <li>Joselito Prado: Dev Team</li> <li>Lu\u00eds Filipe: Dev Team</li> <li>Gabriel Morais: Dev Team</li> </ul>"},{"location":"atas/equipe_cliente/ata11/#2-participantes-da-revista-darcy","title":"2. Participantes da Revista Darcy","text":"<ul> <li>Vanessa: Editora-Chefe da Revista Darcy</li> <li>Isabel Landim: Programadora visual da SECOM</li> </ul>"},{"location":"atas/equipe_cliente/ata11/#3-objetivos-da-reuniao","title":"3. Objetivos da Reuni\u00e3o","text":"<ol> <li>Apresenta\u00e7\u00e3o da implementa\u00e7\u00e3o das sub-p\u00e1ginas de artigos no ambiente de homologa\u00e7\u00e3o.</li> <li>Apresenta\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es do prot\u00f3tipo por parte da SECOM.</li> <li>Discutir responsividade.</li> </ol>"},{"location":"atas/equipe_cliente/ata11/#4-topicos-discutidos","title":"4. T\u00f3picos Discutidos","text":"<ol> <li>Implementa\u00e7\u00e3o das sub-p\u00e1ginas de artigos.</li> <li>Poss\u00edveis altera\u00e7\u00f5es na disposi\u00e7\u00e3o dos elementos do UnB Ci\u00eancia.</li> </ol>"},{"location":"atas/equipe_cliente/ata11/#5-decisoes-tomadas","title":"5. Decis\u00f5es Tomadas","text":"<ol> <li>A equipe de design SECOM realizar\u00e1 altera\u00e7\u00f5es no prot\u00f3tipo de alta fidelidade de modo que haja uma diminui\u00e7\u00e3o na carga de informa\u00e7\u00f5es na p\u00e1gina de artigos.</li> <li>A equipe BRISA seguir\u00e1 realizando a alimenta\u00e7\u00e3o do site com posts das edi\u00e7\u00f5es anteriores.</li> <li>A equipe da SECOM discutir\u00e1 a estrat\u00e9gia de responsividade do site para mobile.</li> </ol>"},{"location":"atas/equipe_cliente/ata11/#6-gravacao-da-reuniao","title":"6. Grava\u00e7\u00e3o da Reuni\u00e3o","text":"<p>Clique Aqui (D\u00edspon\u00edvel apenas para pessoas em UnB.br).</p>"},{"location":"atas/equipe_cliente/ata11/#7-proxima-reuniao","title":"7. Pr\u00f3xima Reuni\u00e3o","text":"<ul> <li>Data: 20 de junho de 2024.</li> <li>Hor\u00e1rio: 10h00.</li> <li>Objetivo: Apresenta\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es no prot\u00f3tipo de alta fidelidade; Novos encaminhamentos.</li> </ul>"},{"location":"atas/equipe_cliente/ata11/#8-responsaveis-pela-ata","title":"8. Respons\u00e1veis pela Ata","text":"Autor Descri\u00e7\u00e3o Revisor Data Jos\u00e9 Andr\u00e9  Cria\u00e7\u00e3o da Ata Vanessa 13/06/2024"},{"location":"atas/equipe_cliente/ata12/","title":"Reuni\u00e3o 12","text":"<p>PROJETO BRISA \u2013 LAPPIS/FGA/UNB.  REFORMULA\u00c7\u00c3O DO SITE DA REVISTA DARCY</p>"},{"location":"atas/equipe_cliente/ata12/#ata-da-reuniao-12","title":"Ata da Reuni\u00e3o 12","text":"<ul> <li>Data: 27 de junho de 2024</li> <li>Hor\u00e1rio: 09h00</li> <li>Local: Microsoft Teams</li> </ul>"},{"location":"atas/equipe_cliente/ata12/#1-participantes-da-equipe-tic-brisa","title":"1. Participantes da Equipe TIC Brisa","text":"<ul> <li>Jefferson Sena: Product Owner</li> <li>Jos\u00e9 Andr\u00e9: Scrum Master</li> <li>Tiago Albuquerque: Dev Team</li> <li>Joselito Prado: Dev Team</li> <li>Lu\u00eds Filipe: Dev Team</li> <li>Gabriel Morais: Dev Team</li> </ul>"},{"location":"atas/equipe_cliente/ata12/#2-participantes-da-revista-darcy","title":"2. Participantes da Revista Darcy","text":"<ul> <li>Vanessa: Editora-Chefe da Revista Darcy</li> <li>Isabel Landim: Programadora visual da SECOM</li> <li>Marcelo Reis: Programador visual da SECOM</li> <li>Vanessa Oliveira: Coordenadora de conte\u00fado da SECOM</li> </ul>"},{"location":"atas/equipe_cliente/ata12/#3-objetivos-da-reuniao","title":"3. Objetivos da Reuni\u00e3o","text":"<ol> <li>Apresenta\u00e7\u00e3o da altera\u00e7\u00f5es realizadas na implementa\u00e7\u00e3o das sub-p\u00e1ginas de artigos no ambiente de homologa\u00e7\u00e3o.</li> <li>Apresenta\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es do prot\u00f3tipo por parte da SECOM.</li> <li>Apresenta\u00e7\u00e3o da implementa\u00e7\u00e3o inicial da responsividade para mobile.</li> </ol>"},{"location":"atas/equipe_cliente/ata12/#4-topicos-discutidos","title":"4. T\u00f3picos Discutidos","text":"<ol> <li>Filtro de categorias para o usu\u00e1rio.</li> <li>Hierarquia da informa\u00e7\u00e3o.</li> <li>Plugin de leitura online.</li> <li>Altera\u00e7\u00f5es do prot\u00f3tipo.</li> <li>Lan\u00e7amento do site em produ\u00e7\u00e3o em meio \u00e0 greve.</li> </ol>"},{"location":"atas/equipe_cliente/ata12/#5-decisoes-tomadas","title":"5. Decis\u00f5es Tomadas","text":"<ol> <li>A equipe de design SECOM realizar\u00e1 evolu\u00e7\u00f5es no prot\u00f3tipo da p\u00e1gina de todas as edi\u00e7\u00f5es e do ensaio visual.</li> <li>A equipe BRISA seguir\u00e1 realizando a alimenta\u00e7\u00e3o do site com posts das edi\u00e7\u00f5es anteriores.</li> <li>A equipe BRISA desenvolver\u00e1 um fluxograma de navegabilidade por parte do leitor.</li> <li>A equipe BRISA continuar\u00e1 o desenvolvimento das p\u00e1ginas prototipadas. </li> </ol>"},{"location":"atas/equipe_cliente/ata12/#6-gravacao-da-reuniao","title":"6. Grava\u00e7\u00e3o da Reuni\u00e3o","text":"<p>Clique Aqui (D\u00edspon\u00edvel apenas para pessoas em UnB.br).</p>"},{"location":"atas/equipe_cliente/ata12/#7-proxima-reuniao","title":"7. Pr\u00f3xima Reuni\u00e3o","text":"<ul> <li>Data: 04 de julho de 2024.</li> <li>Hor\u00e1rio: 10h00.</li> <li>Objetivo: Apresenta\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es no prot\u00f3tipo de alta fidelidade; Novos encaminhamentos.</li> </ul>"},{"location":"atas/equipe_cliente/ata12/#8-responsaveis-pela-ata","title":"8. Respons\u00e1veis pela Ata","text":"Autor Descri\u00e7\u00e3o Revisor Data Jos\u00e9 Andr\u00e9  Cria\u00e7\u00e3o da Ata Vanessa 27/06/2024"},{"location":"atas/equipe_cliente/ata13/","title":"Reuni\u00e3o 13","text":"<p>PROJETO BRISA \u2013 LAPPIS/FGA/UNB.  REFORMULA\u00c7\u00c3O DO SITE DA REVISTA DARCY</p>"},{"location":"atas/equipe_cliente/ata13/#ata-da-reuniao-13","title":"Ata da Reuni\u00e3o 13","text":"<ul> <li>Data: 04 de julho de 2024</li> <li>Hor\u00e1rio: 10h00</li> <li>Local: Microsoft Teams</li> </ul>"},{"location":"atas/equipe_cliente/ata13/#1-participantes-da-equipe-tic-brisa","title":"1. Participantes da Equipe TIC Brisa","text":"<ul> <li>Jefferson Sena: Product Owner</li> <li>Jos\u00e9 Andr\u00e9: Scrum Master</li> <li>Tiago Albuquerque: Dev Team</li> <li>Lu\u00eds Filipe: Dev Team</li> <li>Gabriel Morais: Dev Team</li> </ul>"},{"location":"atas/equipe_cliente/ata13/#2-participantes-da-revista-darcy","title":"2. Participantes da Revista Darcy","text":"<ul> <li>Vanessa: Editora-Chefe da Revista Darcy</li> </ul>"},{"location":"atas/equipe_cliente/ata13/#3-objetivos-da-reuniao","title":"3. Objetivos da Reuni\u00e3o","text":"<ol> <li>Apresenta\u00e7\u00e3o da altera\u00e7\u00f5es realizadas na implementa\u00e7\u00e3o das p\u00e1ginas no ambiente de homologa\u00e7\u00e3o.</li> <li>Fluxograma de navegabilidade.</li> </ol>"},{"location":"atas/equipe_cliente/ata13/#4-topicos-discutidos","title":"4. T\u00f3picos Discutidos","text":"<ol> <li>Implementa\u00e7\u00e3o da ra\u00edz da edi\u00e7\u00e3o.</li> <li>Navegabilidade dos menus.</li> <li>Apresenta\u00e7\u00e3o da primeira vers\u00e3o do fluxograma de navegabilidade.</li> </ol>"},{"location":"atas/equipe_cliente/ata13/#5-decisoes-tomadas","title":"5. Decis\u00f5es Tomadas","text":"<ol> <li>A equipe BRISA produzir\u00e1 uma vers\u00e3o atualizada do fluxograma de navegabilidade de acordo com os novos requisitos da Vanessa.</li> <li>A equipe BRISA ir\u00e1 ajustar elementos que ainda est\u00e3o distantes do prot\u00f3tipo.</li> <li>A equipe BRISA iniciar\u00e1 o desenvolvimento das p\u00e1ginas de formul\u00e1rio. </li> </ol>"},{"location":"atas/equipe_cliente/ata13/#6-gravacao-da-reuniao","title":"6. Grava\u00e7\u00e3o da Reuni\u00e3o","text":"<p>Clique Aqui (D\u00edspon\u00edvel apenas para pessoas em UnB.br).</p>"},{"location":"atas/equipe_cliente/ata13/#7-proxima-reuniao","title":"7. Pr\u00f3xima Reuni\u00e3o","text":"<ul> <li>Data: 09 de julho de 2024.</li> <li>Hor\u00e1rio: 10h00.</li> <li>Objetivo: Novos encaminhamentos.</li> </ul>"},{"location":"atas/equipe_cliente/ata13/#8-responsaveis-pela-ata","title":"8. Respons\u00e1veis pela Ata","text":"Autor Descri\u00e7\u00e3o Revisor Data Jos\u00e9 Andr\u00e9  Cria\u00e7\u00e3o da Ata Vanessa 04/07/2024"},{"location":"atas/equipe_cliente/ata14/","title":"Reuni\u00e3o 14","text":"<p>PROJETO BRISA \u2013 LAPPIS/FGA/UNB.  REFORMULA\u00c7\u00c3O DO SITE DA REVISTA DARCY</p>"},{"location":"atas/equipe_cliente/ata14/#ata-da-reuniao-14","title":"Ata da Reuni\u00e3o 14","text":"<ul> <li>Data: 09 de julho de 2024</li> <li>Hor\u00e1rio: 10h00</li> <li>Local: Microsoft Teams</li> </ul>"},{"location":"atas/equipe_cliente/ata14/#1-participantes-da-equipe-tic-brisa","title":"1. Participantes da Equipe TIC Brisa","text":"<ul> <li>Jefferson Sena: Product Owner</li> <li>Jos\u00e9 Andr\u00e9: Scrum Master</li> <li>Tiago Albuquerque: Dev Team</li> <li>Joselito Prado: Dev Team</li> <li>Lu\u00eds Filipe: Dev Team</li> <li>Gabriel Morais: Dev Team</li> </ul>"},{"location":"atas/equipe_cliente/ata14/#2-participantes-da-revista-darcy","title":"2. Participantes da Revista Darcy","text":"<ul> <li>Vanessa: Editora-Chefe da Revista Darcy</li> </ul>"},{"location":"atas/equipe_cliente/ata14/#3-objetivos-da-reuniao","title":"3. Objetivos da Reuni\u00e3o","text":"<ol> <li>Feedback da equipe de design sobre a implementa\u00e7\u00e3o do MVP apresentado na reuni\u00e3o anterior (4 de julho).  </li> </ol>"},{"location":"atas/equipe_cliente/ata14/#4-topicos-discutidos","title":"4. T\u00f3picos Discutidos","text":"<ol> <li>Possibilidade de continua\u00e7\u00e3o do projeto ap\u00f3s o fim do BRISA (Estender at\u00e9 novembro (lan\u00e7amento do novo site).</li> <li>Ter um designer na equipe.</li> <li>Estudo sobre plugins de incorpora\u00e7\u00e3o.</li> <li>Implementa\u00e7\u00e3o do Menu da Home.</li> <li>Padroniza\u00e7\u00e3o das P\u00e1ginas de Artigo e Todas as Edi\u00e7\u00f5es</li> <li>Reuni\u00e3o da Secret\u00e1ria da SECOM com a STI no in\u00edcio de agosto para a instala\u00e7\u00e3o da fonte UnB Pro no WordPress.</li> </ol>"},{"location":"atas/equipe_cliente/ata14/#5-decisoes-tomadas","title":"5. Decis\u00f5es Tomadas","text":"<ol> <li>A Vanessa ir\u00e1 detalhar a forma que o Menu dever\u00e1 ser implementado.</li> <li>A equipe BRISA ir\u00e1 apresentar uma lista de plugins gratuitos e pagos vi\u00e1veis para instala\u00e7\u00e3o da fonte UnB Pro.</li> <li>A equipe de design ir\u00e1 discutir sobre fontes suportadas pela STI que sejam pr\u00f3ximas da UnB Pro para uma poss\u00edvel substitui\u00e7\u00e3o.</li> <li>A equipe BRISA ir\u00e1 mudar a fonte do Especial Hip-Hop de arial para liberation e comparar com a Carta da Editora.</li> </ol>"},{"location":"atas/equipe_cliente/ata14/#6-proxima-reuniao","title":"6. Pr\u00f3xima Reuni\u00e3o","text":"<ul> <li>Data: 18 de julho de 2024.</li> <li>Hor\u00e1rio: 10h00.</li> <li>Objetivo: Novos encaminhamentos.</li> </ul>"},{"location":"atas/equipe_cliente/ata14/#7-responsaveis-pela-ata","title":"7. Respons\u00e1veis pela Ata","text":"Autor Descri\u00e7\u00e3o Revisor Data Gabriel Morais Cria\u00e7\u00e3o da Ata Jos\u00e9 Andr\u00e9  09/07/2024"},{"location":"atas/equipe_cliente/ata15/","title":"Reuni\u00e3o 15","text":"<p>PROJETO BRISA \u2013 LAPPIS/FGA/UNB.  REFORMULA\u00c7\u00c3O DO SITE DA REVISTA DARCY</p>"},{"location":"atas/equipe_cliente/ata15/#ata-da-reuniao-15","title":"Ata da Reuni\u00e3o 15","text":"<ul> <li>Data: 18 de julho de 2024</li> <li>Hor\u00e1rio: 10h00</li> <li>Local: Microsoft Teams</li> </ul>"},{"location":"atas/equipe_cliente/ata15/#1-participantes-da-equipe-tic-brisa","title":"1. Participantes da Equipe TIC Brisa","text":"<ul> <li>Jefferson Sena: Product Owner</li> <li>Jos\u00e9 Andr\u00e9: Scrum Master</li> <li>Tiago Albuquerque: Dev Team</li> <li>Lu\u00eds Filipe: Dev Team</li> <li>Gabriel Morais: Dev Team</li> </ul>"},{"location":"atas/equipe_cliente/ata15/#2-participantes-da-revista-darcy","title":"2. Participantes da Revista Darcy","text":"<ul> <li>Isabel Landim: Programadora visual da SECOM</li> <li>Marcelo Reis: Programador visual da SECOM</li> </ul>"},{"location":"atas/equipe_cliente/ata15/#3-objetivos-da-reuniao","title":"3. Objetivos da Reuni\u00e3o","text":"<ol> <li>Apresenta\u00e7\u00e3o da novas p\u00e1ginas prototipadas por parte dos designers da SECOM.</li> <li>Esclarecer d\u00favidas sobre o design na implementa\u00e7\u00e3o.</li> </ol>"},{"location":"atas/equipe_cliente/ata15/#4-topicos-discutidos","title":"4. T\u00f3picos Discutidos","text":"<ol> <li>Abertura de chamado para extens\u00e3o do ambiente de homologa\u00e7\u00e3o.</li> <li>Abertura de chamado para instala\u00e7\u00e3o de um determinado plugin no ambiente de homologa\u00e7\u00e3o.</li> <li>Altera\u00e7\u00f5es e evolu\u00e7\u00f5es no prot\u00f3tipo de alta fidelidade.</li> </ol>"},{"location":"atas/equipe_cliente/ata15/#5-decisoes-tomadas","title":"5. Decis\u00f5es Tomadas","text":"<ol> <li>A equipe de design ir\u00e1 abrir um chamado junto \u00e0 STI para extens\u00e3o do per\u00edodo disponibilizado do ambiente de homologa\u00e7\u00e3o e tamb\u00e9m para a instala\u00e7\u00e3o de um determinado plugin.</li> <li>A equipe BRISA prosseguir\u00e1 alimentando a plataforma com os conte\u00fados das edi\u00e7\u00f5es passadas.</li> <li>A equipe BRISA iniciar\u00e1 o desenvolvimento das p\u00e1ginas prototipadas pelos designers desde a \u00faltima reuni\u00e3o at\u00e9 ent\u00e3o, como a de Projeto de Extens\u00e3o.</li> </ol>"},{"location":"atas/equipe_cliente/ata15/#6-gravacao-da-reuniao","title":"6. Grava\u00e7\u00e3o da Reuni\u00e3o","text":"<p>Clique Aqui (D\u00edspon\u00edvel apenas para pessoas em UnB.br).</p>"},{"location":"atas/equipe_cliente/ata15/#7-proxima-reuniao","title":"7. Pr\u00f3xima Reuni\u00e3o","text":"<ul> <li>Data: 25 de julho de 2024.</li> <li>Hor\u00e1rio: 10h00.</li> <li>Objetivo: Novos encaminhamentos.</li> </ul>"},{"location":"atas/equipe_cliente/ata15/#8-responsaveis-pela-ata","title":"8. Respons\u00e1veis pela Ata","text":"Autor Descri\u00e7\u00e3o Revisor Data Jos\u00e9 Andr\u00e9  Cria\u00e7\u00e3o da Ata Gabriel Morais 18/07/2024"},{"location":"atas/equipe_cliente/ata16/","title":"Reuni\u00e3o 16","text":"<p>PROJETO BRISA \u2013 LAPPIS/FGA/UNB.  REFORMULA\u00c7\u00c3O DO SITE DA REVISTA DARCY</p>"},{"location":"atas/equipe_cliente/ata16/#ata-da-reuniao-16","title":"Ata da Reuni\u00e3o 16","text":"<ul> <li>Data: 01 de agosto de 2024</li> <li>Hor\u00e1rio: 10h00</li> <li>Local: Microsoft Teams</li> </ul>"},{"location":"atas/equipe_cliente/ata16/#1-participantes-da-equipe-tic-brisa","title":"1. Participantes da Equipe TIC Brisa","text":"<ul> <li>Jefferson Sena: Product Owner</li> <li>Jos\u00e9 Andr\u00e9: Scrum Master</li> <li>Lu\u00eds Filipe: Dev Team</li> <li>Gabriel Morais: Dev Team</li> </ul>"},{"location":"atas/equipe_cliente/ata16/#2-participantes-da-revista-darcy","title":"2. Participantes da Revista Darcy","text":"<ul> <li>Vanessa: Editora-Chefe da Revista Darcy</li> <li>Danilo Xavier: TI da SECOM</li> <li>Isabel Landim: Programadora visual da SECOM</li> <li>Marcelo Reis: Programador visual da SECOM</li> </ul>"},{"location":"atas/equipe_cliente/ata16/#3-objetivos-da-reuniao","title":"3. Objetivos da Reuni\u00e3o","text":"<ol> <li>Apresenta\u00e7\u00e3o dos pontos que precisam de ajustes na implementa\u00e7\u00e3o.</li> <li>Padroniza\u00e7\u00e3o de estilo.</li> </ol>"},{"location":"atas/equipe_cliente/ata16/#4-topicos-discutidos","title":"4. T\u00f3picos Discutidos","text":"<ol> <li>M\u00f3dulos implementados que est\u00e3o distantes do prot\u00f3tipo de alta fidelidade.</li> <li>Cores a serem validadas nas sub-p\u00e1ginas de extens\u00e3o.</li> <li>Fonte UnB Pro e Inter.</li> </ol>"},{"location":"atas/equipe_cliente/ata16/#5-decisoes-tomadas","title":"5. Decis\u00f5es Tomadas","text":"<ol> <li>A equipe de design ir\u00e1 validar os prot\u00f3tipos das sub-p\u00e1ginas de extens\u00e3o.</li> <li>A equipe BRISA ir\u00e1 ajustar a implementa\u00e7\u00e3o de modo que ela fique fidedigna ao prot\u00f3tipo de alta fidelidade.</li> <li>A equipe BRISA se atentar\u00e1 \u00e0 padroniza\u00e7\u00e3o dos elementos.</li> <li>A equipe de TI da SECOM ir\u00e1 verificar a possibilidade de edi\u00e7\u00e3o do rodap\u00e9 institucional.</li> </ol>"},{"location":"atas/equipe_cliente/ata16/#6-gravacao-da-reuniao","title":"6. Grava\u00e7\u00e3o da Reuni\u00e3o","text":"<p>Clique Aqui (D\u00edspon\u00edvel apenas para pessoas em UnB.br).</p>"},{"location":"atas/equipe_cliente/ata16/#7-proxima-reuniao","title":"7. Pr\u00f3xima Reuni\u00e3o","text":"<ul> <li>Data: 08 de agosto de 2024.</li> <li>Hor\u00e1rio: 10h00.</li> <li>Objetivo: Novos encaminhamentos.</li> </ul>"},{"location":"atas/equipe_cliente/ata16/#8-responsaveis-pela-ata","title":"8. Respons\u00e1veis pela Ata","text":"Autor Descri\u00e7\u00e3o Revisor Data Jos\u00e9 Andr\u00e9  Cria\u00e7\u00e3o da Ata 01/08/2024"},{"location":"politicas/branches/","title":"Branches","text":""},{"location":"politicas/branches/#1-padronizacao-das-branches","title":"1. Padroniza\u00e7\u00e3o das Branches","text":"<p>A padroniza\u00e7\u00e3o de branches no GitHub \u00e9 crucial para o desenvolvimento eficiente de software, proporcionando vantagens fundamentais na organiza\u00e7\u00e3o e colabora\u00e7\u00e3o. Essa pr\u00e1tica aprimora significativamente a qualidade do c\u00f3digo-fonte, contribuindo para o sucesso do projeto. Como esse projeto de migra\u00e7\u00e3o do site da Revista Darcy ser\u00e1 realizada em WordPress, o time decidiu por manter apenas a main branch. Dessa forma, op\u00e7\u00f5es de padroniza\u00e7\u00e3o de branches n\u00e3o ser\u00e3o aplciados a esse projeto, como prefixos.</p>"},{"location":"politicas/branches/#11-formato","title":"1.1 Formato","text":"<pre><code>#n\u00famero da issue/assunto\n</code></pre> <p>N\u00e3o esquecer de dividir as palavras(sempre min\u00fasculas) do assunto com \"-\". Exemplo: </p> <pre><code>#87/novo-menu\n</code></pre>"},{"location":"politicas/branches/#12-branch","title":"1.2 Branch","text":"<ul> <li>Branch main: Branch que cont\u00e9m o c\u00f3digo mais consolidado existente na aplica\u00e7\u00e3o. Nenhum integrante dos times \u00e9 autorizado a fazer commits diretamente na main, o que \u00e9 garantido atrav\u00e9s da rule criada no GitHub.</li> </ul>"},{"location":"politicas/branches/#2-historico-de-versoes","title":"2. Hist\u00f3rico de Vers\u00f5es","text":"Vers\u00e3o Autor Descri\u00e7\u00e3o Revisor Data 1.0 Joselito Prado Cria\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica de branch Jos\u00e9 Andr\u00e9 04/03/2024 1.1 Jos\u00e9 Andr\u00e9 Padroniza\u00e7\u00e3o de T\u00f3picos Joselito Prado 11/03/2024"},{"location":"politicas/branches/#3-referencias","title":"3. Refer\u00eancias","text":"<p>DULCETTI, Bruno. Padr\u00f5es e nomenclaturas no Git. BrunoDulcetti. Dispon\u00edvel em: https://www.brunodulcetti.com/padroes-e-nomenclaturas-no-git/. Acesso em: 04 de mar\u00e7o de 2024.</p> <p>HADLER, Mikael. Utilizando o fluxo Git Flow. Medium. Dispon\u00edvel em: https://medium.com/trainingcenter/utilizando-o-fluxo-git-flow-e63d5e0d5e04. Acesso em: 04 de mar\u00e7o de 2024.</p>"},{"location":"politicas/commit/","title":"Commit","text":""},{"location":"politicas/commit/#1-padronizacao-dos-commits","title":"1. Padroniza\u00e7\u00e3o dos Commits","text":"<p>Os commits devem seguir o padr\u00e3o descrito a seguir.</p>"},{"location":"politicas/commit/#11-commits-atomicos","title":"1.1 Commits at\u00f4micos","text":"<p>Sempre dividir em pequenos e significativos commits, fazendo com que cada commit tenha apenas uma funcionalidade.</p>"},{"location":"politicas/commit/#12-commits-em-portugues","title":"1.2 Commits em portugu\u00eas","text":"<p>Por ser um projeto voltado totalmente para um p\u00fablico brasileiro e por toda equipe ter mais afinidade com o portugu\u00eas, foi decidido que todos os commits ser\u00e3o em pt-BR.</p>"},{"location":"politicas/commit/#2-formato","title":"2. Formato","text":"<pre><code>(#n\u00famero da issue): assunto\n</code></pre>"},{"location":"politicas/commit/#21-assunto","title":"2.1 Assunto","text":"<ul> <li>Deve possuir no m\u00e1ximo 50 caracteres</li> </ul> <p>Exemplo de commit:</p> <pre><code>git commit -m \"(#02): bot\u00e3o na p\u00e1gina inicial\"\n</code></pre>"},{"location":"politicas/commit/#3-historico-de-versoes","title":"3. Hist\u00f3rico de Vers\u00f5es","text":"Vers\u00e3o Autor Descri\u00e7\u00e3o Revisor Data 1.0 Joselito Prado Cria\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica de commits Jos\u00e9 Andr\u00e9 04/03/2024 1.1 Jos\u00e9 Andr\u00e9 Padroniza\u00e7\u00e3o de T\u00f3picos Joselito Prado 11/03/2024"},{"location":"politicas/commit/#4-referencias","title":"4. Refer\u00eancias","text":"<p>DARTORA, Jo\u00e3o. Tudo o que voc\u00ea precisa saber sobre commits sem\u00e2nticos. Ilegra. Dispon\u00edvel em: https://ilegra.com/blog/tudo-o-que-voce-precisa-saber-sobre-commits-semanticos/. Acesso em: 04 de mar\u00e7o de 2024.</p>"},{"location":"politicas/conduta/","title":"Conduta","text":""},{"location":"politicas/conduta/#1-proposito","title":"1. Prop\u00f3sito","text":"<p>Residentes do projeto de imers\u00e3o TIC Brisa Lappis administram o projeto. Com o objetivo de promover um ambiente inclusivo e acolhedor, os residentes comprometem-se a envolver-se ativamente na execu\u00e7\u00e3o do projeto e na comunidade, garantindo uma experi\u00eancia isenta de qualquer forma de ass\u00e9dio para todos os participantes, tanto como colaboradores quanto como respons\u00e1veis pelo projeto.</p>"},{"location":"politicas/conduta/#2-comportamento","title":"2. Comportamento","text":""},{"location":"politicas/conduta/#21-atitudes-aceitaveis","title":"2.1 Atitudes aceit\u00e1veis","text":"<ul> <li>Reconhecimento e aprecia\u00e7\u00e3o de diversas opini\u00f5es, perspectivas e viv\u00eancias.</li> <li>Est\u00edmulo \u00e0 pr\u00e1tica de cr\u00edticas construtivas, tanto ao oferecer quanto ao receber feedback.</li> <li>Assun\u00e7\u00e3o de responsabilidade por eventuais equ\u00edvocos, buscando aprendizado com as experi\u00eancias.</li> <li>Emprego de linguagem acolhedora e inclusiva.</li> <li>Express\u00e3o de empatia em rela\u00e7\u00e3o aos membros da comunidade.</li> </ul>"},{"location":"politicas/conduta/#22-atitudes-inaceitaveis","title":"2.2 Atitudes inaceit\u00e1veis","text":"<ul> <li>Uso de linguagem ou imagens com conota\u00e7\u00e3o sexual.</li> <li>Comportamentos provocativos, insultuosos, depreciativos, ataques pessoais ou pol\u00edticos.</li> <li>Ass\u00e9dio, seja p\u00fablico ou privado.</li> <li>Viola\u00e7\u00e3o da privacidade, incluindo o compartilhamento n\u00e3o autorizado de informa\u00e7\u00f5es pessoais de terceiros, como fotos ou endere\u00e7os de e-mail.</li> <li>Qualquer outra conduta que, dentro dos limites da razoabilidade, possa ser considerada inadequada em um ambiente profissional.</li> </ul>"},{"location":"politicas/conduta/#3-responsabilidades","title":"3. Responsabilidades","text":"<p>Os mantenedores do projeto t\u00eam a responsabilidade de esclarecer os padr\u00f5es de conduta estabelecidos no c\u00f3digo. Em caso de d\u00favida, \u00e9 incumb\u00eancia deles tomar medidas corretivas justas em resposta a quaisquer comportamentos inaceit\u00e1veis. Eles tamb\u00e9m possuem o direito e a responsabilidade de editar, remover ou rejeitar coment\u00e1rios, confirma\u00e7\u00f5es, c\u00f3digo e outras contribui\u00e7\u00f5es que n\u00e3o estejam em conformidade com este C\u00f3digo de Conduta. Al\u00e9m disso, devem comunicar aos respons\u00e1veis pela resid\u00eancia caso qualquer colaborador demonstre comportamentos considerados inadequados, amea\u00e7adores, ofensivos ou prejudiciais.</p>"},{"location":"politicas/conduta/#4-escopo","title":"4. Escopo","text":"<p>Este C\u00f3digo de Conduta se aplica tanto dentro do \u00e2mbito do projeto quanto em locais p\u00fablicos onde um indiv\u00edduo represente o projeto ou sua comunidade. Isso inclui situa\u00e7\u00f5es como o uso do reposit\u00f3rio oficial relacionado ao projeto ou a participa\u00e7\u00e3o em reuni\u00f5es onde atue como representante.</p>"},{"location":"politicas/conduta/#5-execucao","title":"5. Execu\u00e7\u00e3o","text":"<p>Situa\u00e7\u00f5es de comportamento inadequado podem ser relatadas entrando em contato com os monitores da resid\u00eancia. Todos os relatos ser\u00e3o minuciosamente avaliados e investigados, com a subsequente implementa\u00e7\u00e3o de uma resposta apropriada para a circunst\u00e2ncia. A equipe do projeto \u00e9 comprometida com a preserva\u00e7\u00e3o da confidencialidade em rela\u00e7\u00e3o ao denunciante de um incidente.</p>"},{"location":"politicas/conduta/#6-historico-de-versoes","title":"6. Hist\u00f3rico de Vers\u00f5es","text":"Vers\u00e3o Autor Descri\u00e7\u00e3o Revisor Data 1.0 Joselito Prado Abertura do Documento Jos\u00e9 Andr\u00e9 04/03/2024 1.1 Jos\u00e9 Andr\u00e9 Padroniza\u00e7\u00e3o de T\u00f3picos Joselito Prado 11/03/2024"},{"location":"politicas/conduta/#7-referencia","title":"7. Refer\u00eancia","text":"<p>ORGANIZATION FOR ETHICAL SOURCE. Contributor Covenant, 2014. Latest Version. Dispon\u00edvel em: https://www.contributor-covenant.org/version/2/1/code_of_conduct/. Acesso em: 04 de mar\u00e7o de 2024.</p>"},{"location":"politicas/plano-de-comunicacao/","title":"Plano de Comunica\u00e7\u00e3o","text":""},{"location":"politicas/plano-de-comunicacao/#1-objetivo","title":"1. Objetivo","text":"<p>O prop\u00f3sito deste documento \u00e9 formalizar os canais de comunica\u00e7\u00e3o entre os membros do projeto, delineando desde as ferramentas empregadas at\u00e9 os procedimentos essenciais para garantir a adequada armazenagem, organiza\u00e7\u00e3o e distribui\u00e7\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es.</p>"},{"location":"politicas/plano-de-comunicacao/#2-entradas-e-ferramentas-para-o-processo","title":"2. Entradas e Ferramentas para o Processo","text":"\u00cdcone Ferramenta Descri\u00e7\u00e3o GitHub Sistema de controle de vers\u00e3o, que abriga os c\u00f3digos do produto, e por meio desse sistema s\u00e3o realizados coment\u00e1rios nas quest\u00f5es (issues) que est\u00e3o sendo trabalhadas. Telegram Utilizado para a comunica\u00e7\u00e3o r\u00e1pida e do dia a dia, para dinamizar a troca de informa\u00e7\u00f5es entre a equipe. Discord Utilizado para reuni\u00f5es como pr\u00e9-planejamento e planejamento da sprint, sprint review, daily e quaisquer outras reuni\u00f5es que forem marcadas. Teams Utilizado para reuni\u00f5es com stakeholders e transa\u00e7\u00e3o de documentos."},{"location":"politicas/plano-de-comunicacao/#3-diretrizes-e-procedimentos-usados-para-comunicar","title":"3. Diretrizes e procedimentos usados para comunicar","text":""},{"location":"politicas/plano-de-comunicacao/#31-comunicacao-geral","title":"3.1 Comunica\u00e7\u00e3o Geral","text":"<p>A comunica\u00e7\u00e3o \u00e9 a chave principal para o bom progresso do projeto. Tendo isso em vista, \u00e9 importante zelar pela clareza nas intera\u00e7\u00f5es. Portanto, os pontos cruciais a serem levados como pilares s\u00e3o:</p> <ol> <li>Seguir os rituais \u00e1geis, para conseguir manter a comunica\u00e7\u00e3o eficaz do projeto (daily e review);</li> <li>Manter as partes interessadas \"alinhadas\", evitando ao m\u00e1ximo ru\u00eddos e sempre comunicar ao haver novidades acerca de t\u00f3pcicos.</li> </ol>"},{"location":"politicas/plano-de-comunicacao/#32-gerencia-de-reunioes","title":"3.2 Ger\u00eancia de Reuni\u00f5es","text":""},{"location":"politicas/plano-de-comunicacao/#321-planejamento-da-sprint","title":"3.2.1 Planejamento da Sprint","text":"<p>Num encontro semanal, todos os membros se re\u00fanem para decidir, coletivamente, as atividades e funcionalidades a serem realizadas pelos integrantes, alinhando-se com as disponibilidades e o calend\u00e1rio de todos. Ap\u00f3s, todos integrantes dividem as que ficar\u00e3o alocadas  entre os membros de acordo com dificuldade e disponibilidade. Al\u00e9m disso tamb\u00e9m s\u00e3o levantadas quais melhorias podem ser feitas.</p>"},{"location":"politicas/plano-de-comunicacao/#322-daily","title":"3.2.2 Daily","text":"<p>Tarefa realizada pelo discord, onde cada integrante explica de forma clara: o que foi feito desde a \u00faltima reuni\u00e3o e o que pretende fazer at\u00e9 a pr\u00f3xima, dessa forma os integrantes est\u00e3o se mantendo informados do andamento da sprint.</p>"},{"location":"politicas/plano-de-comunicacao/#323-sprint-review","title":"3.2.3 Sprint Review","text":"<p>Reuni\u00e3o para mostrar os resultados positivos da sprint, cada membro mostra o trabalho que fez para que o time possa fornecer e obter feedback. </p>"},{"location":"politicas/plano-de-comunicacao/#4-historico-de-versoes","title":"4. Hist\u00f3rico de Vers\u00f5es","text":"Vers\u00e3o Autor Descri\u00e7\u00e3o Revisor Data 1.0 Joselito Prado Cria\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica de commits Jos\u00e9 Andr\u00e9 04/03/2024 1.1 Jos\u00e9 Andr\u00e9 Padroniza\u00e7\u00e3o de T\u00f3picos Joselito Prado 11/03/2024"},{"location":"politicas/plano-de-comunicacao/#5-referencias","title":"5. Refer\u00eancias","text":"<p>IEEE (2012), IEEE Guide--Adoption of the Project Management Institute (PMI) Standard A Guide to the Project Management Body of Knowledge (PMBOK Guide)--Fifth Edition.</p> <p>FELIPE, Caio; FREITAS, Gesiel; BUSCHE, Jo\u00e3o Paulo; CARVALHO, Vin\u00edcius; PINHEIRO, Vinicius. SIGS - Plano de Gerenciamento de Comunica\u00e7\u00e3o. Dispon\u00edvel em: https://github.com/fga-eps-mds/2017.1-SIGS/wiki/Plano-de-Gerenciamento-de-Comunica%C3%A7%C3%A3o#32-gerencia-de-reuni%C3%B5es. Acesso em: 04 de mar\u00e7o de 2024.</p>"},{"location":"release/release1/","title":"Release 1","text":""},{"location":"release/release1/#1-contexto","title":"1. Contexto","text":"<p>\u2003\u2003 Durante o desenvolvimento do projeto, foram definidas sprints que resultaram em incrementos ao longo do tempo. Como resultado, a release 1 compreende o desenvolvimento realizado durante as Sprints 0, 1, 2 e 3, incluindo a implementa\u00e7\u00e3o inicial de um MVP do produto.  </p> <p>\u2003\u2003 Ap\u00f3s realizar t\u00e9cnicas de elicita\u00e7\u00e3o, an\u00e1lise e prioriza\u00e7\u00e3o de requisitos, foram definidas as User Stories (US) que foram implementadas no desenvolvimento do MVP. Entre as t\u00e9cnicas utilizadas, destacam-se: </p> <ul> <li>Formula\u00e7\u00e3o de formul\u00e1rios para identificar as opini\u00f5es dos usu\u00e1rios da plataforma atual e identificar as personas e antipersonas do site.</li> <li>Entrevistas com a equipe t\u00e9cnica e editores da revista para extrair insights significativos sobre o fluxo de opera\u00e7\u00f5es no site, necessidades e desejos dos usu\u00e1rios.</li> <li>Utiliza\u00e7\u00e3o do User Story Map para organizar as hist\u00f3rias de usu\u00e1rios e do MoSCoW para prioriza\u00e7\u00e3o.</li> </ul> <p>\u2003\u2003 A partir destas t\u00e9cnicas utilizadas, a tabela das User Stories pode ser visualizada abaixo: </p>"},{"location":"release/release1/#2-tabela-de-uss","title":"2. Tabela de US's","text":"<p> ID Hist\u00f3rias de Usu\u00e1rio 01 Como usu\u00e1rio leitor, quero poder visualizar o conte\u00fado das edi\u00e7\u00f5es da revista diretamente no navegador para uma  experi\u00eancia de leitura mais intuitiva. 02 Como usu\u00e1rio leitor, quero realizar o download da revista, para que eu possa ler offline. 03 US 3 - Como usu\u00e1rio leitor, quero poder visualizar as capas das edi\u00e7\u00f5es para ter uma ideia r\u00e1pida do conte\u00fado de cada uma antes de selecionar para ler. 04 Como usu\u00e1rio leitor, quero poder visualizar v\u00eddeos de not\u00edcias para ter um maior engajamento no site. 05 Eu, como usu\u00e1rio leitor, desejo entrar em contato com a equipe editorial, para comunicar-me com a equipe da revista. 06 Como usu\u00e1rio leitor, desejo poder realizar assinaturas para ser notificado quando ser lan\u00e7ado novas edi\u00e7\u00f5es. 07 Como usu\u00e1rio leitor, quero poder visualizar not\u00edcias relevantes para saber mais sobre a universidade. <p></p>"},{"location":"release/release1/#3-minimo-produto-viavel-mvp","title":"3. M\u00ednimo Produto Vi\u00e1vel - MVP","text":"<p>\u2003\u2003 O MVP consiste na configura\u00e7\u00e3o inicial do site em WordPress, utilizando o Tema GOVBR que segue os padr\u00f5es governamentais. Desenvolvido como uma iniciativa Open Source pelo IBICT - Instituto Brasileiro de Informa\u00e7\u00e3o em Ci\u00eancia e Tecnologia, este tema estabelece a base para a constru\u00e7\u00e3o da identidade visual do site. O objetivo \u00e9 criar um produto \u00fanico, seguindo as diretrizes necess\u00e1rias em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 hierarquia da informa\u00e7\u00e3o.</p> <p></p>"},{"location":"release/release1/#4-historico-de-versoes","title":"4. Hist\u00f3rico de Vers\u00f5es","text":"Vers\u00e3o Autor Descri\u00e7\u00e3o Revisor Data 1.0 Jefferson Sena Cria\u00e7\u00e3o do Documento de Releases Tiago Albuquerque 09/04/2024"},{"location":"requisitos/backlog/","title":"Backlog","text":""},{"location":"requisitos/backlog/#1-requisitos","title":"1. Requisitos","text":"<p>\u2003\u2003 A partir do processo de Elicita\u00e7\u00e3o de Requisitos, identificamos e definimos as funcionalidades essenciais para o novo site da revista Darcy. Esses requisitos foram cuidadosamente selecionados devido ao valor de neg\u00f3cio do produto. Para esta etapa inicial, foi utilizado entrevistas com a editora-chefe da revista, juntamente com a equipe de programadores e designers. Esse m\u00e9todo proporcionou insights valiosos auxiliando no entendimento das necessidades do cliente.  </p> <p> Tabela de Requisitos:  ID Requisitos 01 Ler Edi\u00e7\u00e3o Online 02 Baixar Edi\u00e7\u00e3o em PDF 03 Vizualizar todas as edi\u00e7\u00f5es 04 Vizualizar v\u00eddeos de not\u00edcias 05 Entrar em Contato com equipe editorial 06 Assinar notifica\u00e7\u00e3o de nova edi\u00e7\u00e3o 07 Vizualizar Not\u00edcias Relevantes da Universidade <p>Tabela de Requisitos N\u00e3o Funcionais: </p> ID Requisitos N\u00e3o Funcionais 01 Responsividade 02 Acessibilidade com Libras 03 Acessibilidade com Alto Contraste 04 Conformidade com padr\u00f5es governamentais <p></p>"},{"location":"requisitos/backlog/#2-user-storymap","title":"2. User StoryMap","text":"<p>\u2003\u2003 A partir da an\u00e1lise e consenso dos requisitos, foram definidas as funcionalidades iniciais, as quais foram representadas e organizadas utilizando o User Story Map. Al\u00e9m disso, empregamos a t\u00e9cnica MoSCoW para priorizar os requisitos a serem implementados nesta Release. A esquematiza\u00e7\u00e3o pode ser vista a seguir: </p> <p> <p></p>"},{"location":"requisitos/backlog/#3-historico-de-versoes","title":"3. Hist\u00f3rico de Vers\u00f5es","text":"Vers\u00e3o Autor Descri\u00e7\u00e3o Revisor Data 1.0 Jefferson Sena Adicionando os requisitos e User story map Tiago Albuquerque 01/04/2024 1.1 Jefferson Sena Adicionando requisitos n\u00e3o funcionais Tiago Albuquerque 05/04/2024"},{"location":"requisitos/fluxograma_de_navegabilidade/","title":"Fluxograma de Navegabilidade da Revista Darcy","text":""},{"location":"requisitos/fluxograma_de_navegabilidade/#1-objetivo","title":"1. Objetivo","text":"<p>O intuito \u00e9 fornecer uma representa\u00e7\u00e3o visual clara e organizada de como os usu\u00e1rios podem se mover atrav\u00e9s do site. Alguns benef\u00edcios que esperamos:</p> <ol> <li>Visualiza\u00e7\u00e3o da Estrutura: Ajuda a visualizar a estrutura e a hierarquia das p\u00e1ginas do site, mostrando a rela\u00e7\u00e3o entre elas.</li> <li>Facilita\u00e7\u00e3o do Planejamento: Auxilia no planejamento e na organiza\u00e7\u00e3o do conte\u00fado do site, garantindo que todas as p\u00e1ginas e links necess\u00e1rios sejam inclu\u00eddos.</li> <li>Identifica\u00e7\u00e3o de Problemas: Permite identificar e corrigir poss\u00edveis problemas de navega\u00e7\u00e3o, como links quebrados ou caminhos complexos.</li> <li>Melhoria da Experi\u00eancia do Usu\u00e1rio: Ajuda a garantir uma experi\u00eancia de navega\u00e7\u00e3o intuitiva e eficiente para os usu\u00e1rios, facilitando a localiza\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es.</li> <li>Comunica\u00e7\u00e3o Clara: Serve como uma ferramenta de comunica\u00e7\u00e3o clara entre desenvolvedores, designers e outras partes interessadas, garantindo que todos tenham uma compreens\u00e3o comum da navega\u00e7\u00e3o do site.</li> <li>Documenta\u00e7\u00e3o: Funciona como uma documenta\u00e7\u00e3o do fluxo de navega\u00e7\u00e3o do site, \u00fatil para manuten\u00e7\u00e3o futura e para novos membros da equipe.</li> </ol>"},{"location":"requisitos/fluxograma_de_navegabilidade/#2-fluxograma-de-navegabilidade","title":"2. Fluxograma de Navegabilidade","text":"<p> <p></p>"},{"location":"requisitos/fluxograma_de_navegabilidade/#3-historico-de-versoes","title":"3. Hist\u00f3rico de Vers\u00f5es","text":"Vers\u00e3o Autor Descri\u00e7\u00e3o Revisor Data 1.0 Jos\u00e9 Andr\u00e9 Fluxograma de Navegabilidade Tiago Albuquerque 02/07/2024"},{"location":"requisitos/perfil_dos_usuarios/","title":"Perfil dos Usu\u00e1rios da Revista","text":""},{"location":"requisitos/perfil_dos_usuarios/#perfil-do-usuario","title":"Perfil do Usu\u00e1rio","text":"<p>A partir dos dados obtidos com o formul\u00e1rio, foi poss\u00edvel definir o Perfil do Usu\u00e1rios e leitores do site: </p> <ul> <li> <p>Estudantes da UnB entre 19 e 22 anos. O p\u00fablico tamb\u00e9m comp\u00f5e, em sua minoria, servidores e t\u00e9cnicos administrativos da UnB. </p> </li> <li> <p>O site e as edi\u00e7\u00f5es da Revista s\u00e3o lidos, em sua maioria, sempre que novas edi\u00e7\u00f5es s\u00e3o lan\u00e7adas. </p> </li> <li> <p>Muitos estudantes evidenciam n\u00e3o ter conhecimento sobre o site ou a revista.</p> </li> </ul>"},{"location":"requisitos/perfil_dos_usuarios/#analises-dos-dados-do-formulario","title":"An\u00e1lises dos Dados do Formul\u00e1rio","text":"<p>Com o objetivo de obter mais detalhes do Perfil de Usu\u00e1rios da Revista, foi proposto a divulga\u00e7\u00e3o de um formul\u00e1rio com perguntas pertinentes. Com isso, segue aqui uma an\u00e1lise dos dados obtidos a partir das respostas dos leitores da revista. </p>"},{"location":"requisitos/perfil_dos_usuarios/#questao-01","title":"Quest\u00e3o 01","text":""},{"location":"requisitos/perfil_dos_usuarios/#questao-02","title":"Quest\u00e3o 02","text":""},{"location":"requisitos/perfil_dos_usuarios/#questao-03","title":"Quest\u00e3o 03","text":""},{"location":"requisitos/perfil_dos_usuarios/#questao-04","title":"Quest\u00e3o 04","text":""},{"location":"requisitos/perfil_dos_usuarios/#questao-05","title":"Quest\u00e3o 05","text":""},{"location":"requisitos/perfil_dos_usuarios/#questao-06","title":"Quest\u00e3o 06","text":""},{"location":"requisitos/perfil_dos_usuarios/#questao-07","title":"Quest\u00e3o 07","text":""},{"location":"requisitos/perfil_dos_usuarios/#questao-08","title":"Quest\u00e3o 08","text":""},{"location":"requisitos/perfil_dos_usuarios/#questao-09","title":"Quest\u00e3o 09","text":""},{"location":"requisitos/perfil_dos_usuarios/#questao-10","title":"Quest\u00e3o 10","text":"<p>H\u00e1 algo no site que te desagrada ou poderia ser aperfei\u00e7oado?</p> <ul> <li>Gostaria que ele fosse t\u00e3o atraente visualmente, como \u00e9 a revista impressa e, na medida do poss\u00edvel, fosse interativo.</li> <li>As mat\u00e9rias poderiam estar dispon\u00edveis em html e o visual poderia ser atualizado  Layout </li> <li>Navega\u00e7\u00e3o pela vers\u00e3o digital da revista (em pdf) n\u00e3o facilita a leitura, n\u00e3o h\u00e1 ferramenta de buscas por palavras-chave ou data de publica\u00e7\u00e3o dos conte\u00fados, \u00e9 necess\u00e1rio fazer v\u00e1rios cliques para chegar a um conte\u00fado espec\u00edfico (mesmo da nova edi\u00e7\u00e3o), a disposi\u00e7\u00e3o de textos e imagens na leitura dentro do site n\u00e3o \u00e9 muito bacana (legendas das imagens, por exemplo, n\u00e3o t\u00eam um tamanho pr\u00f3prio)</li> <li>Novos elementos e melhor intuitividade</li> <li>A forma como carrega as p\u00e1ginas da revista no Issuuu</li> <li>Poderia ser melhor trabalhado os conte\u00fados audiovisuais. </li> <li>O menu de navega\u00e7\u00e3o para acesso \u00e0 revista.</li> <li>O design do site.</li> <li>O layout da p\u00e1gina inicial \u00e9 sempre meio confuso. a parte para assinatura da revista n\u00e3o funciona, j\u00e1 me inscrevi diversas vezes e nunca recebo atualiza\u00e7\u00f5es sobre a Darcy no endere\u00e7o cadastrado.</li> </ul>"},{"location":"requisitos/perfil_dos_usuarios/#questao-11","title":"Quest\u00e3o 11","text":"<p>O que no site te agrada e pode ser entendido como essencial?</p> <ul> <li>O fato de todas as edi\u00e7\u00f5es estarem dispon\u00edveis. </li> <li>F\u00e1cil disponibiliza\u00e7\u00e3o das edi\u00e7\u00f5es passadas.</li> <li>A busca r\u00e1pida por outras edi\u00e7\u00f5es da revista</li> <li>Disponibiliza\u00e7\u00e3o da \u00edntegra da revista.</li> <li>A organiza\u00e7\u00e3o em menus principais acima (o que facilita as buscas de conte\u00fados), as caixinhas de destaques (mesmo que n\u00e3o estejam em um leiaute bonito e adequado, acredito que o pr\u00f3ximo site deva incluir caixinhas de destaque com fotos)</li> <li>A leitura das edi\u00e7\u00f5es na plataforma e imagens.</li> <li>A riqueza de imagens, a identidade visual das reportagens de acordo com o tema, e os infogr\u00e1ficos, al\u00e9m da linguagem acess\u00edvel mesmo em temas complexos. </li> <li>Bonito e bem organizado, com banners e links em destaque</li> <li>O conte\u00fado e a leveza das cores e da diagrama\u00e7\u00e3o.</li> <li>A organiza\u00e7\u00e3o das edi\u00e7\u00f5es.</li> <li>As capas das revistas devem ter destaque.</li> <li>As abas est\u00e3o bem divididas.</li> <li>os arquivos poderem ser baixados em pdf.</li> <li>P\u00e1gina para download de todas a edi\u00e7\u00f5es, p\u00e1gina para leitura online, contato.</li> </ul>"},{"location":"requisitos/perfil_dos_usuarios/#questao-12","title":"Quest\u00e3o 12","text":"<p>H\u00e1 alguma sugest\u00e3o de melhorias em qualquer aspecto (visual, textual, usabilidade, funcionalidade, etc.)?</p> <ul> <li>Uma arquitetura da informa\u00e7\u00e3o mais org\u00e2nica, que facilitasse o acesso a reportagens de v\u00e1rias edi\u00e7\u00f5es, talvez com a aplica\u00e7\u00e3o de tags (ou agregadores). Visualmente, o site tamb\u00e9m n\u00e3o faz jus \u00e0 revista. Por fim, sugiro agregar plugins que tornassem o ambiente interativo, na medida do poss\u00edvel.</li> <li>Mudan\u00e7as simples no carrossel dos destaques e a possibilidade de alguma interatividade com infogr\u00e1ficos e outras imagens</li> <li>Uma revista digital interativa</li> <li>P\u00e1gina inicial visualmente mais bonita; reavalia\u00e7\u00e3o dos menus para evitar duplicatas de conte\u00fado; valoriza\u00e7\u00e3o dos conte\u00fados multim\u00eddia.</li> <li>\u00c9 necess\u00e1rio adaptar a usabilidade em celular, incluir ferramentas de buscas dos conte\u00fados (por palavras-chave e por data), incluir na home mais caixinhas para conte\u00fados multim\u00eddia, retirar o banner principal (se o uso for somente para o leitor ser encaminhado para a nova edi\u00e7\u00e3o, n\u00e3o faz sentido, pois j\u00e1 h\u00e1 outra caixinha abaixo que leva para a \u00faltima publica\u00e7\u00e3o), reorganizar a disposi\u00e7\u00e3o dos destaques, de forma harm\u00f4nica (exemplo: destaque de v\u00eddeos aparece antes do Leia mais; h\u00e1 uma caixinha com endere\u00e7o do campus, sendo que essa informa\u00e7\u00e3o se repete no p\u00e9 do site). A disposi\u00e7\u00e3o atual d\u00e1 impress\u00e3o de uma certa desorganiza\u00e7\u00e3o na home do site, j\u00e1 que as caixinhas n\u00e3o est\u00e3o organizadas de forma padronizada.</li> <li>Mais fun\u00e7\u00f5es para deixar mais intuitivo e melhor identidade visual</li> <li>Aplicativo, talvez. </li> <li>Se fosse vi\u00e1vel, poderia haver a vers\u00e3o web da revista completa, mais interativa, sem ser PDF</li> <li>Acredito que se a revista fosse mais visual, tipo, n\u00e3o precisasse clicar em varias abas para abrir seria mais intuitivo. Como por exemplo a Gazeta de Alagoas. Segue link: https://www.gazetadealagoas.com.br/edicao-digital  </li> <li>Acho que a revista tem de ser mais divulgada. Iniciar uma visita a cada departamento, em busca de pautas e de leitores.</li> <li>Sim, tornar a hierarquia das informa\u00e7\u00f5es mais intuitivas como as plataformas de m\u00eddia est\u00e3o fazendo, e facilitar a busca por not\u00edcias de interesse. </li> <li>Criar estrat\u00e9gias de divulga\u00e7\u00e3o nas  m\u00eddias sociais com entrevistas, divulga\u00e7\u00e3o de temas e conex\u00e3o com o PAS para maior alcance dos alunos da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica.</li> </ul>"},{"location":"requisitos/perfil_dos_usuarios/#5-historico-de-versoes","title":"5. Hist\u00f3rico de Vers\u00f5es","text":"Vers\u00e3o Autor Descri\u00e7\u00e3o Revisor Data 1.0 Jefferson Sena Adicionando Dados do Formul\u00e1rio Tiago Albuquerque 17/04/2024 1.1 Jefferson Sena Definindo Perfil dos Usu\u00e1rios Tiago Albuquerque 17/04/2024"},{"location":"requisitos/visao_de_produto/","title":"Vis\u00e3o Geral do Produto","text":""},{"location":"requisitos/visao_de_produto/#1-problema","title":"1. Problema","text":"<p>Foi identificado uma dificuldade quanto a ferramenta atualmente utilizada pela secretaria de Comunica\u00e7\u00e3o da Universidade de Bras\u00edlia. Por utilizarem o Joomla, um sistema de gerenciamento de conte\u00fado (CMS) de c\u00f3digo aberto usado para construir websites e aplicativos online. Enfrentam dificuldades em atualizar os conte\u00fados pela alta complexidade desse sistema. Surgindo ent\u00e3o, a necessidade de uma migra\u00e7\u00e3o de plataforma. </p> <p>Al\u00e9m disso, a Revista Darcy, como ve\u00edculo de divulga\u00e7\u00e3o das principais atividades da Universidade, busca ampliar sua base de leitores. Para alcan\u00e7ar esse objetivo, \u00e9 essencial contar com uma plataforma intuitiva e pr\u00e1tica, que facilite o acesso e a intera\u00e7\u00e3o com diversos perfis de leitores.</p>"},{"location":"requisitos/visao_de_produto/#diagrama-de-causa-e-efeito","title":"Diagrama de Causa e Efeito","text":""},{"location":"requisitos/visao_de_produto/#2-posicao-do-produto","title":"2. Posi\u00e7\u00e3o do Produto","text":"<p>Uma plataforma WEB intuitiva e com recursos visuais que proporcionem uma experi\u00eancia de leitura agrad\u00e1vel, assim como o formato impresso da revista, \u00e9 essencial para o sucesso da Revista Darcy. Al\u00e9m disso, \u00e9 importante que esta ferramenta expanda o alcance a diferentes tipos de leitores, oferecendo recursos para intera\u00e7\u00e3o, como coment\u00e1rios e compartilhamento de conte\u00fado. Adicionalmente, a plataforma \u00e9 adapt\u00e1vel a diversos dispositivos, o que garante uma experi\u00eancia consistente e acess\u00edvel em computadores, tablets e smartphones. </p> Para Leitores da Revista Darcy Quem P\u00fablico interessado em conhecer sobre as edi\u00e7\u00f5es da Revista Darcy e Universidade de Bras\u00edlia Revista Darcy \u00c9 uma Plataforma WEB e WordPress Que Proporciona uma experi\u00eancia de Leitura Intuitiva e agrad\u00e1vel Ao contr\u00e1rio Joomla Nosso produto Disponibiliza Recursos e identidade visual que proporcionam maior interatividade com a leitura. Para Editores da Revista Darcy Quem Editores que realizam publica\u00e7\u00f5es e edi\u00e7\u00f5es na plataforma Revista Darcy \u00c9 uma Plataforma WEB em WordPress Que Facilita p\u00fablica\u00e7\u00f5es e edi\u00e7\u00f5es da Revista Darcy Ao contr\u00e1rio Joomla Nosso produto Disponibiliza ferramentas e recursos que facilitem a publica\u00e7\u00e3o de reportagens e edi\u00e7\u00f5es da Revista, aumenta a independ\u00eancia dos jornalistas sem a necessidade de um funcion\u00e1rio de TI para auxiliar nas publica\u00e7\u00f5es e edi\u00e7\u00f5es da revista"},{"location":"requisitos/visao_de_produto/#3-objetivos-do-produto","title":"3. Objetivos do produto","text":"<ul> <li>Facilidade na publica\u00e7\u00e3o de edi\u00e7\u00f5es e posts</li> <li>Moderniza\u00e7\u00e3o na identidade visual inserindo aspectos da revista </li> <li>Utilizar galerias de imagens din\u00e2micas das reportagens</li> <li>Integra\u00e7\u00e3o com plataformas externas: YouTube e Instagram</li> <li>Integra\u00e7\u00e3o entre a Revista Darcy e a UnB Ci\u00eancia</li> </ul>"},{"location":"requisitos/visao_de_produto/#4-tecnologias-a-serem-utilizadas","title":"4. Tecnologias a serem utilizadas","text":"<ul> <li>Comunica\u00e7\u00e3o : Telegram, Discord e Teams.</li> <li>Documenta\u00e7\u00e3o : Mkdocs, GitHub</li> <li>IDE's: Visual Studio Code</li> <li>Design: WordPress, Figma</li> </ul>"},{"location":"requisitos/visao_de_produto/#5-historico-de-versoes","title":"5. Hist\u00f3rico de Vers\u00f5es","text":"Vers\u00e3o Autor Descri\u00e7\u00e3o Revisor Data 1.0 Jefferson Sena e Lu\u00eds Filipe Adicionando Vis\u00e3o do Produto Tiago Albuquerque 02/03/2024 1.1 Jos\u00e9 Andr\u00e9 Padroniza\u00e7\u00e3o de T\u00f3picos Jefferson Sena 11/03/2024 1.2 Tiago Albuquerque Diagrama de Causa e Efeito Jefferson Sena 11/03/2024"},{"location":"requisitos/visao_de_projeto/","title":"Vis\u00e3o Geral do Projeto","text":""},{"location":"requisitos/visao_de_projeto/#1-organizacao-do-projeto","title":"1. Organiza\u00e7\u00e3o do Projeto","text":"<p>A tabela a seguir possui os integrantes definidos para cada divis\u00e3o de atribui\u00e7\u00f5es de tarefas a serem cumpridas.</p> PAPEL ATRIBUI\u00c7\u00d5ES INTEGRANTE Product Owner Coordenar as fases do projeto, atualizar escopo do produto, validar as entregas e gerenciar prazos. Jefferson Sena Desenvolvedor Codificar e construir o software definido a partir dos requisitos analisados. Equipe Scrum Master Garantir a compreens\u00e3o e ado\u00e7\u00e3o do Scrum pela equipe. Estimular a comunica\u00e7\u00e3o eficaz e a colabora\u00e7\u00e3o dentro da equipe Scrum. Jos\u00e9 Andr\u00e9 Design e prototipagem de interfaces Prototipa poss\u00edveis interfaces a serem implementadas no software, mantendo padr\u00f5es definidos. Equipe An\u00e1lise de requisitos Descobre, prop\u00f5e e analisa os requisitos do produto, documentando e esclarecendo poss\u00edveis d\u00favidas aos envolvidos. Equipe Cliente Valida o produto e prop\u00f5e requisitos que o mesmo necessita que exista na aplica\u00e7\u00e3o. Secretaria de Comunica\u00e7\u00e3o UnB"},{"location":"requisitos/visao_de_projeto/#2-planejamento-das-sprints-do-projeto","title":"2. Planejamento das sprints do projeto","text":"SPRINT PRODUTO(ENTREGAS) IN\u00cdCIO FIM 0 Reuni\u00f5es inicias, cria\u00e7\u00e3o da p\u00e1gina de documenta\u00e7\u00e3o e cronograma 26/02/20234 04/03/2024 1 Planejamento, defini\u00e7\u00e3o de backlog, requisitos brutos e valida\u00e7\u00e3o. 04/03/2023 11/03/2024 2 Configura\u00e7\u00e3o do ambiente Wordpress, refinamento do backlog, requisitos brutos e valida\u00e7\u00e3o. Formul\u00e1rio de pesquisa e obten\u00e7\u00e3o de dados. 11/03/2023 25/03/2024 3 Cria\u00e7\u00e3o de p\u00e1ginas; refinamento do backlog; testes de usabilidade; defini\u00e7\u00e3o do roadmap. 25/03/2023 08/04/2024 4 Insights dos dados do formul\u00e1rio; Evolu\u00e7\u00e3o do projeto open source GOV-br, inje\u00e7\u00e3o de c\u00f3digo no tema 08/04/2023 22/04/2024"},{"location":"requisitos/visao_de_projeto/#3-roadmap-da-organizacao-do-projeto","title":"3. Roadmap da Organiza\u00e7\u00e3o do Projeto","text":""},{"location":"requisitos/visao_de_projeto/#4-gerenciamento-de-riscos","title":"4. Gerenciamento de riscos","text":"<p>Os riscos identificados para o projeto foram:</p> <ul> <li>Falta de hor\u00e1rios dispon\u00edveis para todos os integrantes se reunirem para as reuni\u00f5es.<ul> <li>Solu\u00e7\u00e3o:   Defini\u00e7\u00e3o de hor\u00e1rios dispon\u00edveis para todos os membros e negocia\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o a carga hor\u00e1ria semanal.</li> </ul> </li> <li>Indisponibilidade de algum dos integrantes.<ul> <li>Solu\u00e7\u00e3o:   Replanejamento das atribui\u00e7\u00f5es designadas e replanejamento das fases de desenvolvimento.</li> </ul> </li> </ul>"},{"location":"requisitos/visao_de_projeto/#5-criterios-de-replanejamento","title":"5. Crit\u00e9rios de Replanejamento","text":"<ul> <li>Diminui\u00e7\u00e3o dos membros da equipe</li> </ul> <p>Caso haja mudan\u00e7as na forma\u00e7\u00e3o da equipe, \u00e9 importante reavaliar as atividades definidas, com reajuste de prazos, tarefas e complexidade do desenvolvimento, a fim de reduzir os impactos no projeto.</p> <ul> <li>N\u00e3o cumprimento de prazos</li> </ul> <p>Caso a equipe n\u00e3o consiga cumprir os prazos pr\u00e9-definidos, \u00e9 poss\u00edvel que haja um reajuste dos requisitos e sua complexidade, a fim de que ao final seja poss\u00edvel realizar a entrega do produto ao cliente.</p> <ul> <li>Insatisfa\u00e7\u00e3o do Cliente</li> </ul> <p>Caso haja insatisfa\u00e7\u00e3o por parte do cliente, \u00e9 importante que a equipe refa\u00e7a a an\u00e1lise dos defeitos apontados, com o objetivo de trazer as causas da insatisfa\u00e7\u00e3o e assim trazer uma melhoria para tal aspecto.</p>"},{"location":"requisitos/visao_de_projeto/#6-historico-de-versoes","title":"6. Hist\u00f3rico de Vers\u00f5es","text":"Vers\u00e3o Autor Descri\u00e7\u00e3o Revisor Data 1.0 Tiago Albuquerque Cria\u00e7\u00e3o da vis\u00e3o de projeto Jos\u00e9 Andr\u00e9 05/03/2024 1.1 Jos\u00e9 Andr\u00e9 Corre\u00e7\u00e3o de T\u00f3picos e Adi\u00e7\u00e3o de Sprint Tiago Albuquerque 11/03/2024 1.2 Jefferson Sena Adicionando RoadMap Tiago Albuquerque 26/03/2024"},{"location":"sprints/sprint00/planejamento/","title":"Planejamento","text":""},{"location":"sprints/sprint00/planejamento/#1-o-planejado","title":"1. O planejado","text":"<p>O objetivo dessa sprint \u00e9 nos organizarmos internamente, definindo os pap\u00e9is dos membros de acordo com o SCRUM. Al\u00e9m disso, precisamos configurar nosso reposit\u00f3rio do github e definir regras de prote\u00e7\u00e3o de branch, al\u00e9m de padr\u00f5es de issue e pull request. \u00c9 necess\u00e1rio a cria\u00e7\u00e3o de uma gitpage com MKDOCS para documentarmos nosso processo de trabalho. Ideal que essa gitpage seja automatizada com o github actions assim como os padr\u00f5es de commit e pull request.</p> <p>\u00c9 esperado que nessa sprint tenhamos a primeira reuni\u00e3o com a cliente, devemos realizar perguntas coesas e objetivas para termos uma vis\u00e3o geral do projeto e do produto, de modo que possamos definir um cronograma de trabalho. </p>"},{"location":"sprints/sprint00/planejamento/#_1","title":"Planejamento","text":""},{"location":"sprints/sprint00/planejamento/#2-duracao-da-sprint","title":"2. Dura\u00e7\u00e3o da Sprint","text":"<p>In\u00edcio: 26/02/2024</p> <p>Fim: 04/03/2024</p> <p>Dura\u00e7\u00e3o: 7 dias</p>"},{"location":"sprints/sprint00/planejamento/#3-issues","title":"3. Issues","text":"Issue T\u00edtulo Respons\u00e1veis #2 Sprint 0 - Ambienta\u00e7\u00e3o Geral e Defini\u00e7\u00e3o de Pap\u00e9is do Time SCRUM [Todos] #1 Sprint 0 - Cria\u00e7\u00e3o do MKDOCS para a Documenta\u00e7\u00e3o Tiago Albuquerque #8 Sprint 0 -  Kickoff Meeting e Defini\u00e7\u00e3o do Cronograma Inicial [Todos] #15 Sprint 0 -  Configura\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia do Reposit\u00f3rio Jefferson Sena e Jos\u00e9 Andr\u00e9"},{"location":"sprints/sprint00/planejamento/#4-papeis-da-equipe","title":"4. Pap\u00e9is da Equipe","text":"Fun\u00e7\u00e3o Nome Scrum Master Jos\u00e9 Andr\u00e9  Product Owner Jefferson Sena Dev Team Joselito Prado Dev Team Tiago Albuquerque Dev Team Lu\u00eds Filipe"},{"location":"sprints/sprint00/planejamento/#5-historico-de-versoes","title":"5. Hist\u00f3rico de Vers\u00f5es","text":"Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor 05/03/2024 0.1 Abertura do documento Jos\u00e9 Andr\u00e9"},{"location":"sprints/sprint00/resultados/","title":"Resultados","text":""},{"location":"sprints/sprint00/resultados/#1-o-que-foi-feito","title":"1. O que foi feito","text":"<p>Nessa sprint conseguimos nos organizar como equipe, estabelecemos as fun\u00e7\u00f5es de cada membro de acordo com o SCRUM. Al\u00e9m disso, organizamos nossos canais de comunica\u00e7\u00e3o e configuramos nosso reposit\u00f3rio do github, estabelecendo padr\u00f5es de commit e pull request. Tamb\u00e9m configuramos prote\u00e7\u00f5es para a branch main para evitar inconsist\u00eancias em nosso reposit\u00f3rio. Tamb\u00e9m configuramos uma gitpage no reposit\u00f3rio com nossa documenta\u00e7\u00e3o utilizando o MKDocs.</p> <p>Tivemos tamb\u00e9m a reuni\u00e3o de kickoff com a cliente onde pudemos ter uma vis\u00e3o geral do projeto e do produto, o que nos possibilitou estabelecer um cronograma de trabalho inicial.</p>"},{"location":"sprints/sprint00/resultados/#_1","title":"Resultados","text":""},{"location":"sprints/sprint00/resultados/#2-issues","title":"2. Issues","text":"Issue T\u00edtulo Status #2 Sprint 0 - Ambienta\u00e7\u00e3o Geral e Defini\u00e7\u00e3o de Pap\u00e9is do Time SCRUM Conclu\u00eddo #1 Sprint 0 - Cria\u00e7\u00e3o do MKDOCS para a Documenta\u00e7\u00e3o Conclu\u00eddo #8 Sprint 0 - Kickoff Meeting e Defini\u00e7\u00e3o do Cronograma Inicial Conclu\u00eddo #15 Sprint 0 - Configura\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia do Reposit\u00f3rio Conclu\u00eddo"},{"location":"sprints/sprint00/resultados/#3-reunioes","title":"3. Reuni\u00f5es","text":"<p>Nessa Sprint 00 tivemos duas reuni\u00f5es.  </p> Data Tema Ata 27/02/2024 Reuni\u00e3o Interna - Apresenta\u00e7\u00e3o e ambienta\u00e7\u00e3o 28/02/2024 Reuni\u00e3o com a Cliente - Kickoff Clique Aqui"},{"location":"sprints/sprint00/resultados/#4-avaliacao-do-scrum-master","title":"4. Avalia\u00e7\u00e3o do Scrum Master","text":"<p>Durante esta sprint, observamos uma evolu\u00e7\u00e3o significativa na intera\u00e7\u00e3o entre os membros da equipe, assim como na familiariza\u00e7\u00e3o deles com o projeto. Al\u00e9m disso, tivemos a oportunidade de conhecer mais sobre a cliente e compreender melhor tanto o projeto quanto o produto esperado.</p>"},{"location":"sprints/sprint00/resultados/#5-historico-de-versoes","title":"5. Hist\u00f3rico de Vers\u00f5es","text":"Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor 05/03/2024 0.1 Abertura do documento Jos\u00e9 Andr\u00e9"},{"location":"sprints/sprint01/planejamento/","title":"Planejamento","text":""},{"location":"sprints/sprint01/planejamento/#1-o-planejado","title":"1. O planejado","text":"<p>A Sprint 01 visa estabelecer as bases necess\u00e1rias para o sucesso do projeto, desde a defini\u00e7\u00e3o dos requisitos iniciais atrav\u00e9s do PBB at\u00e9 a cria\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas internas e aprimoramento da documenta\u00e7\u00e3o. Ao alcan\u00e7ar esses objetivos, estaremos preparados para avan\u00e7ar para as pr\u00f3ximas etapas do desenvolvimento com clareza e efici\u00eancia.</p>"},{"location":"sprints/sprint01/planejamento/#_1","title":"Planejamento","text":""},{"location":"sprints/sprint01/planejamento/#2-duracao-da-sprint","title":"2. Dura\u00e7\u00e3o da Sprint","text":"<p>In\u00edcio: 04/03/2024</p> <p>Fim: 11/03/2024</p> <p>Dura\u00e7\u00e3o: 7 dias</p>"},{"location":"sprints/sprint01/planejamento/#3-issues","title":"3. Issues","text":"Issue T\u00edtulo Respons\u00e1veis #7 Sprint 1 - Posi\u00e7\u00e3o do Produto Jefferson Sena e Lu\u00eds Filipe #12 Sprint 1 - Cria\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas internas Joselito Prado #14 Sprint 1 -  Criar vis\u00e3o de projeto Tiago Albuquerque #18 Sprint 1 -  Documenta\u00e7\u00e3o da Sprint 00 e Reorganiza\u00e7\u00e3o da Estrutura de Navega\u00e7\u00e3o do MKDOCS Jos\u00e9 Andr\u00e9 #19 Sprint 1 -  Corre\u00e7\u00e3o de T\u00f3picos e Padroniza\u00e7\u00e3o no MKDOCS. Adi\u00e7\u00e3o das Atas 00 e 01. Jos\u00e9 Andr\u00e9 #20 Sprint 1 -  Formul\u00e1rio de perfil de usu\u00e1rio Todos"},{"location":"sprints/sprint01/planejamento/#4-historico-de-versoes","title":"4. Hist\u00f3rico de Vers\u00f5es","text":"Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor 11/03/2024 0.1 Abertura do documento Jos\u00e9 Andr\u00e9"},{"location":"sprints/sprint01/resultados/","title":"Resultados","text":""},{"location":"sprints/sprint01/resultados/#1-o-que-foi-feito","title":"1. O que foi feito","text":"<p>Nessa sprint, realizamos a primeira vers\u00e3o do levantamento de requisitos, utilizando a metodologia Product Backlog Building(PBB). Apresentamos para os stakeholders e a partir da pr\u00f3xima sprint refinaremos colaborativamente.  Pudemos tamb\u00e9m definir a vis\u00e3o de produto e de projeto iniciais. Al\u00e9m disso, definimos pol\u00edticas internas do grupo para nos guiar durante o projeto.</p>"},{"location":"sprints/sprint01/resultados/#_1","title":"Resultados","text":""},{"location":"sprints/sprint01/resultados/#2-issues","title":"2. Issues","text":"Issue T\u00edtulo Status #7 Sprint 1 - Posi\u00e7\u00e3o do Produto Conclu\u00eddo #12 Sprint 1 - Cria\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas internas Conclu\u00eddo #14 Sprint 1 -  Criar vis\u00e3o de projeto Conclu\u00eddo #18 Sprint 1 -  Documenta\u00e7\u00e3o da Sprint 00 e Reorganiza\u00e7\u00e3o da Estrutura de Navega\u00e7\u00e3o do MKDOCS Conclu\u00eddo #19 Sprint 1 -  Corre\u00e7\u00e3o de T\u00f3picos e Padroniza\u00e7\u00e3o no MKDOCS. Adi\u00e7\u00e3o das Atas 00 e 01. Conclu\u00eddo #20 Sprint 1 -  Formul\u00e1rio de perfil de usu\u00e1rio Conclu\u00eddo"},{"location":"sprints/sprint01/resultados/#3-reunioes","title":"3. Reuni\u00f5es","text":"<p>Nessa Sprint 01 tivemos quatro reuni\u00f5es.  </p> Data Tema Ata 04/03/2024 Sprint Planning 07/03/2024 Reuni\u00e3o com a Equipe da SECOM Clique Aqui 11/03/2024 Sprint Review 11/03/2024 Sprint Retrospective"},{"location":"sprints/sprint01/resultados/#4-avaliacao-do-scrum-master","title":"4. Avalia\u00e7\u00e3o do Scrum Master","text":"<p>Durante esta sprint, pudemos evoluir como equipe definindo padr\u00f5es internos. As reuni\u00f5es foram realizadas como planejado e a equipe tem sido colaborativa.</p>"},{"location":"sprints/sprint01/resultados/#5-historico-de-versoes","title":"5. Hist\u00f3rico de Vers\u00f5es","text":"Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor 11/03/2024 0.1 Abertura do documento Jos\u00e9 Andr\u00e9"},{"location":"sprints/sprint02/planejamento/","title":"Planejamento","text":""},{"location":"sprints/sprint02/planejamento/#1-o-planejado","title":"1. O planejado","text":"<p>A Sprint 02 tem por objetivo a configura\u00e7\u00e3o de um ambiente de desenvolvimento colaborativo no Wordpress, a fim de todos os membros da equipe come\u00e7arem a se ambientar com a plataforma em termos de skins e plugins. Tendo por objetivo implementar o tema GOVbr produzido pela Instituto Brasileiro de Informa\u00e7\u00e3o em Ci\u00eancia e Tecnologia (IBICT).</p> <p>Al\u00e9m disso, se faz necess\u00e1rio a divulga\u00e7\u00e3o do formul\u00e1rio de pesquisa para que possamos analisar os dados a fim de continuar o refinamento dos requisitos.</p> <p>A sprint ter\u00e1 uma dura\u00e7\u00e3o de duas semanas em decorr\u00eancia da indisponibilidade do cliente durante a primeira semana para reuni\u00f5es.</p>"},{"location":"sprints/sprint02/planejamento/#2-duracao-da-sprint","title":"2. Dura\u00e7\u00e3o da Sprint","text":"<p>In\u00edcio: 11/03/2024</p> <p>Fim: 25/03/2024</p> <p>Dura\u00e7\u00e3o: 14 dias</p>"},{"location":"sprints/sprint02/planejamento/#3-issues","title":"3. Issues","text":"Issue T\u00edtulo Respons\u00e1veis #21 Sprint 2 - Coleta de Dados e Insights do Formul\u00e1rio de Perfil de Usu\u00e1rio [Todos] #22 Sprint 2 - Cria\u00e7\u00e3o de Heat Map para defini\u00e7\u00e3o de hor\u00e1rios em comum Jefferson Sena #24 Sprint 2 - Configura\u00e7\u00e3o do ambiente de desenvolvimento no WordPress [Todos] #25 Sprint 2 -  Estudo de Potenciais Plugins - FG Joomla [Todos] #28 Sprint 2 -  Estudar e Implementar o tema GOVbr [Todos] #29 Sprint 2 -  Resolu\u00e7\u00e3o do problema de acessibilidade em rela\u00e7\u00e3o ao plugin VLibras Lu\u00eds Filipe #30 Sprint 2 -  Estudar sobre Identidade Visual da UnB e identificar fontes e paletas de cores utilizadas na Revista Darcy Lu\u00eds Filipe"},{"location":"sprints/sprint02/planejamento/#4-historico-de-versoes","title":"4. Hist\u00f3rico de Vers\u00f5es","text":"Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor 11/03/2024 0.1 Abertura do documento Jos\u00e9 Andr\u00e9"},{"location":"sprints/sprint02/resultados/","title":"Resultados","text":""},{"location":"sprints/sprint02/resultados/#1-o-que-foi-feito","title":"1. O que foi feito","text":"<p>Nessa sprint, come\u00e7amos a implementa\u00e7\u00e3o da plataforma com um dom\u00ednio teste. Realizamos a configura\u00e7\u00e3o do Wordpress para que pudessemos trabalhar em equipe colaborativamente e com possibilidade de auditoria. Ap\u00f3s, come\u00e7amos os estudos de temas e plugins, o que nos levou at\u00e9 o tema GOVbr, desenvolvido em 2023 pela IBICT justamente para facilitar o desenvolvimento de sites governamentais em Wordpress. Fizemos a implementa\u00e7\u00e3o desse tema no nosso projeto.  Al\u00e9m disso, estudamos e implementamos um plugin para facilitar a leitura da Revista na WEB, o que \u00e9 requisito do usu\u00e1rio. Durante toda a sprint, fizemos um levantamento de identidade visual (tipografia e cores) da atual plataforma da revista. Infelizmente, devido \u00e0 greve dos t\u00e9cnicos da universidade, n\u00e3o tivemos nenhuma reuni\u00e3o com a equipe da SECOM. Por causa disso, n\u00e3o pudemos evoluir e refinar os requisitos. Al\u00e9m de n\u00e3o apresentar o incremento.</p>"},{"location":"sprints/sprint02/resultados/#_1","title":"Resultados","text":""},{"location":"sprints/sprint02/resultados/#2-issues","title":"2. Issues","text":"Issue T\u00edtulo Status #21 Sprint 2 - Coleta de Dados e Insights do Formul\u00e1rio de Perfil de Usu\u00e1rio Em pausa #22 Sprint 2 - Cria\u00e7\u00e3o de Heat Map para defini\u00e7\u00e3o de hor\u00e1rios em comum Conclu\u00eddo #24 Sprint 2 - Configura\u00e7\u00e3o do ambiente de desenvolvimento no WordPress Conclu\u00eddo #25 Sprint 2 -  Estudo de Potenciais Plugins - FG Joomla Conclu\u00eddo #28 Sprint 2 -  Estudar e Implementar o tema GOVbr Conclu\u00eddo #29 Sprint 2 -  Resolu\u00e7\u00e3o do problema de acessibilidade em rela\u00e7\u00e3o ao plugin VLibras Conclu\u00eddo #30 Sprint 2 -  Estudar sobre Identidade Visual da UnB e identificar fontes e paletas de cores utilizadas na Revista Darcy Conclu\u00eddo"},{"location":"sprints/sprint02/resultados/#3-reunioes","title":"3. Reuni\u00f5es","text":"<p>Nessa Sprint 02 tivemos tr\u00eas reuni\u00f5es. Todas internas. </p> Data Tema Ata 11/03/2024 Sprint Planning 25/03/2024 Sprint Review 25/03/2024 Sprint Retrospective"},{"location":"sprints/sprint02/resultados/#4-avaliacao-do-scrum-master","title":"4. Avalia\u00e7\u00e3o do Scrum Master","text":"<p>Durante esta sprint, o time realizou o que foi planejado internamente mesmo com o contratempo com o cliente. As reuni\u00f5es foram realizadas como idealizado anteriormente e a equipe tem sido colaborativa.</p>"},{"location":"sprints/sprint02/resultados/#5-historico-de-versoes","title":"5. Hist\u00f3rico de Vers\u00f5es","text":"Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor 25/03/2024 0.1 Abertura do documento Jos\u00e9 Andr\u00e9"},{"location":"sprints/sprint03/planejamento/","title":"Planejamento","text":""},{"location":"sprints/sprint03/planejamento/#1-o-planejado","title":"1. O planejado","text":"<p>Na Sprint 3, focaremos em diversas atividades essenciais para a Revista Darcy. Isso inclui a defini\u00e7\u00e3o do roadmap e refinamento dos requisitos. Al\u00e9m disso, vamos desenvolver um menu personalizado da UnB e implementar algumas p\u00e1ginas que j\u00e1 existem no site atual. Por exemplo: criaremos p\u00e1ginas para not\u00edcias, todas as edi\u00e7\u00f5es da revista e contato. E por fim, integraremos o plugin Real3D Flipbook PDF Viewer Lite para leitura online. Cada membro da equipe tem suas responsabilidades espec\u00edficas para garantir o progresso eficiente do projeto.</p>"},{"location":"sprints/sprint03/planejamento/#2-duracao-da-sprint","title":"2. Dura\u00e7\u00e3o da Sprint","text":"<p>In\u00edcio: 25/03/2024</p> <p>Fim: 08/04/2024</p> <p>Dura\u00e7\u00e3o: 14 dias</p>"},{"location":"sprints/sprint03/planejamento/#3-issues","title":"3. Issues","text":"Issue T\u00edtulo Respons\u00e1veis #33 Sprint 3 - Cria\u00e7\u00e3o do Roadmap [Todos] #34 Sprint 3 - Refinamento dos Requisitos e Defini\u00e7\u00e3o do Backlog [Todos] #36 Sprint 3 - Desenvolver e Implementar um menu personalizado da Universidade de Bras\u00edlia (UnB) no site Jos\u00e9 Andr\u00e9 #37 Sprint 3 -  Implementa\u00e7\u00e3o do Sistema de Assinatura para Recebimento das Pr\u00f3ximas Edi\u00e7\u00f5es da Revista Gabriel Morais #38 Sprint 3 -  Cria\u00e7\u00e3o da p\u00e1gina de not\u00edcias Tiago Albuquerque #39 Sprint 3 -  Desenvolvimento de P\u00e1gina para todas as edi\u00e7\u00f5es da Revista Jefferson Sena #40 Sprint 3 -  Implementa\u00e7\u00e3o do Plugin: Plugin Real3D Flipbook PDF Viewer Lite, para leitura online [Todos] #41 Sprint 3 -  Desenvolvimento de prot\u00f3tipo da p\u00e1gina inicial [Todos] #42 Sprint 3 -  Desenvolvimento da P\u00e1gina de Contato Joselito Prado #43 Sprint 3 -  Desenvolvimento da P\u00e1gina \"V\u00eddeos\" Lu\u00eds Filipe"},{"location":"sprints/sprint03/planejamento/#4-historico-de-versoes","title":"4. Hist\u00f3rico de Vers\u00f5es","text":"Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor 25/03/2024 0.1 Abertura do documento Jos\u00e9 Andr\u00e9"},{"location":"sprints/sprint03/resultados/","title":"Resultados","text":""},{"location":"sprints/sprint03/resultados/#1-o-que-foi-feito","title":"1. O que foi feito","text":"<p>Nessa sprint 03, avan\u00e7amos significativamente no nosso prot\u00f3tipo. Desenvolvemos p\u00e1ginas utilizando o padr\u00e3o governamental mais atual e tivemos a valida\u00e7\u00e3o da cliente em duas reuni\u00f5es.</p> <p>As se\u00e7\u00f5es desenvolvidas foram feitas em efeito de teste e replica\u00e7\u00e3o da atual plataforma da Revista de uma forma mais moderna e intuitiva.</p> <p>Al\u00e9m disso, realizamos teste de carga no plugin de leitura da revista que estamos estudando e utilizando na nossa aplica\u00e7\u00e3o.</p> <p>A sprint foi proveitosa visto que pudemos voltar a ter contato com a cliente, o que possibilitou nosso processo de refinamento e valida\u00e7\u00e3o de requisitos. A partir disso utilizamos t\u00e9cnicas de prioriza\u00e7\u00e3o para nos nortear no desenvolvimento.</p>"},{"location":"sprints/sprint03/resultados/#_1","title":"Resultados","text":""},{"location":"sprints/sprint03/resultados/#2-issues","title":"2. Issues","text":"Issue T\u00edtulo Status #33 Sprint 3 - Cria\u00e7\u00e3o do Roadmap Conclu\u00eddo #34 Sprint 3 - Refinamento dos Requisitos e Defini\u00e7\u00e3o do Backlog Conclu\u00eddo #36 Sprint 3 - Desenvolver e Implementar um menu personalizado da Universidade de Bras\u00edlia (UnB) no site Em desenvolvimento #37 Sprint 3 -  Implementa\u00e7\u00e3o do Sistema de Assinatura para Recebimento das Pr\u00f3ximas Edi\u00e7\u00f5es da Revista Conclu\u00eddo #38 Sprint 3 -  Cria\u00e7\u00e3o da p\u00e1gina de not\u00edcias Em desenvolvimento #39 Sprint 3 -  Desenvolvimento de P\u00e1gina para todas as edi\u00e7\u00f5es da Revista Em desenvolvimento #40 Sprint 3 -  Implementa\u00e7\u00e3o do Plugin: Plugin Real3D Flipbook PDF Viewer Lite, para leitura online Conclu\u00eddo #41 Sprint 3 -  Desenvolvimento de prot\u00f3tipo da p\u00e1gina inicial Conclu\u00eddo #42 Sprint 3 -  Desenvolvimento da P\u00e1gina de Contato Conclu\u00eddo #43 Sprint 3 -  Desenvolvimento da P\u00e1gina \"V\u00eddeos\" Conclu\u00eddo"},{"location":"sprints/sprint03/resultados/#3-reunioes","title":"3. Reuni\u00f5es","text":"<p>Nessa Sprint 03 tivemos cinco reuni\u00f5es. Tr\u00eas internas e duas externas. </p> Data Tema Ata 25/03/2024 Sprint Planning 02/04/2024 Reuni\u00e3o com a Equipe da SECOM Clique Aqui 04/04/2024 Reuni\u00e3o com a Equipe da SECOM Clique Aqui 08/04/2024 Sprint Review 08/04/2024 Sprint Retrospective"},{"location":"sprints/sprint03/resultados/#4-avaliacao-do-scrum-master","title":"4. Avalia\u00e7\u00e3o do Scrum Master","text":"<p>No decorrer desta sprint, o time realizou o que foi planejado internamente e colaborou ativamente com o projeto.</p>"},{"location":"sprints/sprint03/resultados/#5-historico-de-versoes","title":"5. Hist\u00f3rico de Vers\u00f5es","text":"Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor 08/04/2024 0.1 Abertura do documento Jos\u00e9 Andr\u00e9"},{"location":"sprints/sprint04/planejamento/","title":"Planejamento","text":""},{"location":"sprints/sprint04/planejamento/#1-o-planejado","title":"1. O planejado","text":"<p>Na Sprint 4, focaremos em construir insights a partir das respostas do formul\u00e1rio. Tamb\u00e9m iremos iniciar o desenvolvimento da evolu\u00e7\u00e3o do tema gov-br via inje\u00e7\u00e3o de c\u00f3digo. Al\u00e9m disso, pretendemos evoluir nosso MVP j\u00e1 consolidado atrav\u00e9s de refer\u00eancias externas. Haver\u00e1 um briefing com os designers da SECOM para evoluirmos a identidade visual do site.</p>"},{"location":"sprints/sprint04/planejamento/#2-duracao-da-sprint","title":"2. Dura\u00e7\u00e3o da Sprint","text":"<p>In\u00edcio: 08/04/2024</p> <p>Fim: 22/04/2024</p> <p>Dura\u00e7\u00e3o: 14 dias</p>"},{"location":"sprints/sprint04/planejamento/#3-issues","title":"3. Issues","text":"Issue T\u00edtulo Respons\u00e1veis #53 Sprint 4 - Documenta\u00e7\u00e3o sobre a Release 1 Jefferson Sena #54 Sprint 4 - Cria\u00e7\u00e3o de prot\u00f3tipo para integra\u00e7\u00e3o com UnB Ci\u00eancia Lu\u00eds Filipe #57 Sprint 4 - Configura\u00e7\u00e3o de Ambiente do Projeto Open Source: GOVBR-Tema Jos\u00e9 Andr\u00e9 Lu\u00eds Filipe Tiago Albuquerque #58 Sprint 4 -  Levantamento de refer\u00eancias para o site e formas de integra\u00e7\u00e3o com a UnB Ci\u00eancia Gabriel Morais Joselito Prado #59 Sprint 4 -  Defini\u00e7\u00e3o das Personas e Perfil de Usu\u00e1rio Jefferson Sena"},{"location":"sprints/sprint04/planejamento/#4-historico-de-versoes","title":"4. Hist\u00f3rico de Vers\u00f5es","text":"Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor 09/04/2024 0.1 Abertura do documento Jos\u00e9 Andr\u00e9"},{"location":"sprints/sprint04/resultados/","title":"Resultados","text":""},{"location":"sprints/sprint04/resultados/#1-o-que-foi-feito","title":"1. O que foi feito","text":"<p>Durante a sprint 04, pudemos minerar os dados obtidos a partir do formul\u00e1rio e definimos personas e perfil do usu\u00e1rio com base nas estat\u00edsticas.  Tamb\u00e9m produzimos dois prot\u00f3tipos de alta fidelidade para a landing page com base nas refer\u00eancias enviadas pela Vanessa, prot\u00f3tipos que, ao fim da sprint, foram validados por ela.  Pudemos tamb\u00e9m integrar nosso prot\u00f3tipo do WordPress com o UnB Ci\u00eancia, requisito declarado pela SECOM. </p>"},{"location":"sprints/sprint04/resultados/#_1","title":"Resultados","text":""},{"location":"sprints/sprint04/resultados/#2-issues","title":"2. Issues","text":"Issue T\u00edtulo Status #53 Sprint 4 - Documenta\u00e7\u00e3o sobre a Release 1 Conclu\u00eddo #54 Sprint 4 - Cria\u00e7\u00e3o de prot\u00f3tipo para integra\u00e7\u00e3o com UnB Ci\u00eancia Conclu\u00eddo #57 Sprint 4 - Configura\u00e7\u00e3o de Ambiente do Projeto Open Source: GOVBR-Tema Conclu\u00eddo #58 Sprint 4 -  Levantamento de refer\u00eancias para o site e formas de integra\u00e7\u00e3o com a UnB Ci\u00eancia Conclu\u00eddo #59 Sprint 4 -  Defini\u00e7\u00e3o das Personas e Perfil de Usu\u00e1rio Conclu\u00eddo"},{"location":"sprints/sprint04/resultados/#3-reunioes","title":"3. Reuni\u00f5es","text":"<p>Nessa Sprint 04 tivemos quatro reuni\u00f5es. Tr\u00eas internas e uma externa. </p> Data Tema Ata 08/04/2024 Sprint Planning 18/04/2024 Reuni\u00e3o com a Equipe da SECOM Clique Aqui 22/04/2024 Sprint Review 22/04/2024 Sprint Retrospective"},{"location":"sprints/sprint04/resultados/#4-avaliacao-do-scrum-master","title":"4. Avalia\u00e7\u00e3o do Scrum Master","text":"<p>No decorrer desta sprint, o time realizou o que foi planejado internamente e colaborou ativamente com o projeto.</p>"},{"location":"sprints/sprint04/resultados/#5-historico-de-versoes","title":"5. Hist\u00f3rico de Vers\u00f5es","text":"Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor 22/04/2024 0.1 Abertura do documento Jos\u00e9 Andr\u00e9"},{"location":"sprints/sprint05/planejamento/","title":"Planejamento","text":""},{"location":"sprints/sprint05/planejamento/#1-o-planejado","title":"1. O planejado","text":"<p>O planejado para a Sprint 5 inclui a cria\u00e7\u00e3o do prot\u00f3tipo da Landing Page no Figma, alinhado com o briefing inicial fornecido. Al\u00e9m disso, vamos avan\u00e7ar com o desenvolvimento da Landing Page no WordPress. Tamb\u00e9m faremos a elabora\u00e7\u00e3o do prot\u00f3tipo das subp\u00e1ginas no Figma, com base na landing page aprovada. Estudos sobre a migra\u00e7\u00e3o de dados do Joomla para WordPress e a an\u00e1lise dos requisitos da STI para a implementa\u00e7\u00e3o de dom\u00ednios est\u00e3o igualmente na agenda. Essas iniciativas visam fortalecer e expandir a presen\u00e7a online da Revista Darcy, alinhando-se \u00e0s necessidades e diretrizes do projeto.</p>"},{"location":"sprints/sprint05/planejamento/#2-duracao-da-sprint","title":"2. Dura\u00e7\u00e3o da Sprint","text":"<p>In\u00edcio: 22/04/2024</p> <p>Fim: 06/05/2024</p> <p>Dura\u00e7\u00e3o: 14 dias</p>"},{"location":"sprints/sprint05/planejamento/#3-issues","title":"3. Issues","text":"Issue T\u00edtulo Respons\u00e1veis #64 Sprint 5 - Cria\u00e7\u00e3o do prot\u00f3tipo da Landing Page no figma com base no briefing inicial [Todos] #65 Sprint 5 - Desenvolvimento da Landing Page no WordPress Jefferson Sena, Lu\u00eds Filipe e Gabriel Morais #66 Sprint 5 - Cria\u00e7\u00e3o do prot\u00f3tipo das subp\u00e1ginas no FIGMA com base na landing page aprovada Jos\u00e9 Andr\u00e9, Joselito Prado Tiago Albuquerque #67 Sprint 5 -  Estudos sobre a migra\u00e7\u00e3o de dados do Joomla para WordPress Jefferson Sena, Lu\u00eds Filipe e Gabriel Morais #68 Sprint 5 -  Estudar os requisitos da STI para implementa\u00e7\u00e3o de dom\u00ednios Jos\u00e9 Andr\u00e9, Joselito Prado Tiago Albuquerque"},{"location":"sprints/sprint05/planejamento/#4-historico-de-versoes","title":"4. Hist\u00f3rico de Vers\u00f5es","text":"Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor 22/04/2024 0.1 Abertura do documento Jos\u00e9 Andr\u00e9"},{"location":"sprints/sprint05/resultados/","title":"Resultados","text":""},{"location":"sprints/sprint05/resultados/#1-o-que-foi-feito","title":"1. O que foi feito","text":"<p>Durante a sprint 05, realizamos uma boa din\u00e2mica de prototipa\u00e7\u00e3o - desenvolvimento, os fazendo paralelamente e de forma iterativa.  No entanto, devido \u00e0 greve dos t\u00e9cnicos, tivemos dificuldades em evoluir a migra\u00e7\u00e3o dos dados. Embora tenhamos obtido um usu\u00e1rio do Joomla da Revista, este usu\u00e1rio n\u00e3o tem as permiss\u00f5es necess\u00e1rias para acesso ao banco de dados. Continuamos os tr\u00e2mites para obter esse acesso por\u00e9m est\u00e1 sendo lento. O ponto positivo foi a evolu\u00e7\u00e3o do prot\u00f3tipo da home de alta fidelidade que realizamos pela equipe de design da SECOM. Ap\u00f3s a valida\u00e7\u00e3o ela j\u00e1 come\u00e7ou a ser implementada novamente.</p>"},{"location":"sprints/sprint05/resultados/#_1","title":"Resultados","text":""},{"location":"sprints/sprint05/resultados/#2-issues","title":"2. Issues","text":"Issue T\u00edtulo Status #64 Sprint 5 - Cria\u00e7\u00e3o do prot\u00f3tipo da Landing Page no figma com base no briefing inicial Conclu\u00eddo #65 Sprint 5 - Desenvolvimento da Landing Page no WordPress Conclu\u00eddo #66 Sprint 5 - Cria\u00e7\u00e3o do prot\u00f3tipo das subp\u00e1ginas no FIGMA com base na landing page aprovada Conclu\u00eddo #67 Sprint 5 -  Estudos sobre a migra\u00e7\u00e3o de dados do Joomla para WordPress Conclu\u00eddo #68 Sprint 5 -  Estudar os requisitos da STI para implementa\u00e7\u00e3o de dom\u00ednios Conclu\u00eddo"},{"location":"sprints/sprint05/resultados/#3-reunioes","title":"3. Reuni\u00f5es","text":"<p>Nessa Sprint 05 tivemos quatro reuni\u00f5es. Tr\u00eas internas e uma externa. </p> Data Tema Ata 22/04/2024 Sprint Planning 25/04/2024 Reuni\u00e3o com a Equipe da SECOM Clique Aqui 06/05/2024 Sprint Review 06/05/2024 Sprint Retrospective"},{"location":"sprints/sprint05/resultados/#4-avaliacao-do-scrum-master","title":"4. Avalia\u00e7\u00e3o do Scrum Master","text":"<p>No decorrer desta sprint, o time realizou o que foi planejado internamente e colaborou ativamente com o projeto.</p>"},{"location":"sprints/sprint05/resultados/#5-historico-de-versoes","title":"5. Hist\u00f3rico de Vers\u00f5es","text":"Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor 07/05/2024 0.1 Abertura do documento Jos\u00e9 Andr\u00e9"},{"location":"sprints/sprint06/planejamento/","title":"Planejamento","text":""},{"location":"sprints/sprint06/planejamento/#1-o-planejado","title":"1. O planejado","text":"<p>O planejado para a Sprint 6 consiste na continua\u00e7\u00e3o da implementa\u00e7\u00e3o no wordpress das p\u00e1ginas do prot\u00f3tipo que foram validadas pela SECOM. Al\u00e9m disso, iniciaremos a evolu\u00e7\u00e3o do c\u00f3digo do tema GOVbr, para que o projeto atenda futuras demandas da Universidade.  Al\u00e9m disso, continuaremos no tr\u00e2mite da migra\u00e7\u00e3o de dados do banco de dados do JOOMLA junto \u00e0 STI.  Por fim, come\u00e7aremos a estudar alternativas de plugins que possam realizar uma esp\u00e9cie de versionamento de c\u00f3digo gerado pelo wordpress automaticamente no GitHub, o que foi levantado como uma necessidade na release 2, pelos coordenadores.</p>"},{"location":"sprints/sprint06/planejamento/#2-duracao-da-sprint","title":"2. Dura\u00e7\u00e3o da Sprint","text":"<p>In\u00edcio: 06/05/2024</p> <p>Fim: 20/05/2024</p> <p>Dura\u00e7\u00e3o: 14 dias</p>"},{"location":"sprints/sprint06/planejamento/#3-issues","title":"3. Issues","text":"Issue T\u00edtulo Respons\u00e1veis #77 Sprint 6 - Evolu\u00e7\u00e3o do Tema GOVbr em PHP para atender ao prot\u00f3tipo Jos\u00e9 Andr\u00e9, Jefferson Sena #78 Sprint 6 - Migra\u00e7\u00e3o dos Dados do CMS Joomla para WordPress Jefferson Sena #79 Sprint 6 - Implementa\u00e7\u00e3o da Home Page Joselito Prado, Tiago Albuquerque, Gabriel Morais #80 Sprint 6 -  Estudar estrat\u00e9gias de versionamento com WordPress Jos\u00e9 Andr\u00e9, Lu\u00eds Filipe e Tiago Albuquerque"},{"location":"sprints/sprint06/planejamento/#4-historico-de-versoes","title":"4. Hist\u00f3rico de Vers\u00f5es","text":"Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor 07/05/2024 0.1 Abertura do documento Jos\u00e9 Andr\u00e9"},{"location":"sprints/sprint06/resultados/","title":"Resultados","text":""},{"location":"sprints/sprint06/resultados/#1-o-que-foi-feito","title":"1. O que foi feito","text":"<p>Na sprint 06, tivemos que mudar a prioridade em meio \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o das tarefas planejadas uma vez que a STI disponibilizou uma alternativa mais vi\u00e1vel para o andamento do projeto.  Foi disponibilizado um ambiente de homologa\u00e7\u00e3o nos servidores da UnB que ter\u00e1 prazo de 60 dias para desenvolvermos, podendo ser estendido por mais 30 dias caso haja a necessidade. O que atende nossa deadline do projeto. Tivemos tamb\u00e9m a disponibiliza\u00e7\u00e3o do backup do Joomla.</p>"},{"location":"sprints/sprint06/resultados/#_1","title":"Resultados","text":""},{"location":"sprints/sprint06/resultados/#2-issues","title":"2. Issues","text":"Issue T\u00edtulo Status #77 Sprint 6 - Evolu\u00e7\u00e3o do Tema GOVbr em PHP para atender ao prot\u00f3tipo Em pausa #78 Sprint 6 - Migra\u00e7\u00e3o dos Dados do CMS Joomla para WordPress Em Andamento #79 Sprint 6 - Implementa\u00e7\u00e3o da Home Page Conclu\u00eddo #80 Sprint 6 -  Estudar estrat\u00e9gias de versionamento com WordPress Conclu\u00eddo #83 Sprint 6 -  Solicita\u00e7\u00e3o de Ambiente de Homologa\u00e7\u00e3o no dom\u00ednio da UnB.br Conclu\u00eddo"},{"location":"sprints/sprint06/resultados/#3-reunioes","title":"3. Reuni\u00f5es","text":"<p>Nessa Sprint 06 tivemos cinco reuni\u00f5es. Tr\u00eas internas e duas externas. </p> Data Tema Ata 06/05/2024 Sprint Planning 09/05/2024 Reuni\u00e3o com a Equipe da SECOM Clique Aqui 16/05/2024 Reuni\u00e3o com a Equipe da SECOM Clique Aqui 20/05/2024 Sprint Review 20/05/2024 Sprint Retrospective"},{"location":"sprints/sprint06/resultados/#4-avaliacao-do-scrum-master","title":"4. Avalia\u00e7\u00e3o do Scrum Master","text":"<p>No decorrer desta sprint, o time realizou o que foi planejado internamente e colaborou ativamente com o projeto.</p>"},{"location":"sprints/sprint06/resultados/#5-historico-de-versoes","title":"5. Hist\u00f3rico de Vers\u00f5es","text":"Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor 20/05/2024 0.1 Abertura do documento Jos\u00e9 Andr\u00e9"},{"location":"sprints/sprint07/planejamento/","title":"Planejamento","text":""},{"location":"sprints/sprint07/planejamento/#1-o-planejado","title":"1. O planejado","text":"<p>O planejado para a Sprint 7 foca no desenvolvimento da homepage j\u00e1 no ambiente de homologa\u00e7\u00e3o disponibilizado pela STI. Al\u00e9m disso, iniciaremos a migra\u00e7\u00e3o dos dados atrav\u00e9s do backup recebido.  Ao final, esperamos ter a homepage implementada por completa no ambiente de homologa\u00e7\u00e3o e validada pela SECOM. Al\u00e9m de ter boa parte dos dados antigos na nova plataforma.</p>"},{"location":"sprints/sprint07/planejamento/#2-duracao-da-sprint","title":"2. Dura\u00e7\u00e3o da Sprint","text":"<p>In\u00edcio: 20/05/2024</p> <p>Fim: 03/06/2024</p> <p>Dura\u00e7\u00e3o: 14 dias</p>"},{"location":"sprints/sprint07/planejamento/#3-issues","title":"3. Issues","text":"Issue T\u00edtulo Respons\u00e1veis #84 Sprint 7 - Implementa\u00e7\u00e3o do Slide 1 na Home - Vida Intergal\u00e1ctica Lu\u00eds Filipe #85 Sprint 7 - Implementa\u00e7\u00e3o dos destaques laterais abaixo de vida intergal\u00e1ctica Lu\u00eds Filipe #86 Sprint 7 - Feat: Evolu\u00e7\u00e3o de container/slide Vida Gal\u00e1ctica, destaques laterais, Cont\u00e2iner Vida Gal\u00e1ctica Lu\u00eds Filipe #87 Sprint 7 -  Atualiza\u00e7\u00e3o do RoadMap Jefferson Sena #90 Sprint 7 -  Feat Criando Home: Imagens Instagram UnB, Banner UnB Ci\u00eancia Lu\u00eds Filipe #91 Sprint 7 -  Feat Criando Home: Banner inicial Darcy/Container Assinar(Revista) Lu\u00eds Filipe"},{"location":"sprints/sprint07/planejamento/#4-historico-de-versoes","title":"4. Hist\u00f3rico de Vers\u00f5es","text":"Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor 20/05/2024 0.1 Abertura do documento Jos\u00e9 Andr\u00e9"},{"location":"sprints/sprint07/resultados/","title":"Resultados","text":""},{"location":"sprints/sprint07/resultados/#1-o-que-foi-feito","title":"1. O que foi feito","text":"<p>Na sprint 07, realizamos o desenvolvimento da homepage atualizada pela equipe de design da SECOM, j\u00e1 em ambiente de homologa\u00e7\u00e3o.  Tamb\u00e9m tivemos trocas de informa\u00e7\u00e3o com a STI com o objetivo de discutir a melhor estrat\u00e9gia de migra\u00e7\u00e3o de dados. Al\u00e9m disso, foi iniciado a evolu\u00e7\u00e3o do prot\u00f3tipo das sub-p\u00e1ginas, especificamente a de artigos que ser\u00e1 replicada. </p>"},{"location":"sprints/sprint07/resultados/#_1","title":"Resultados","text":""},{"location":"sprints/sprint07/resultados/#2-issues","title":"2. Issues","text":"Issue T\u00edtulo Status #84 Sprint 7 - Implementa\u00e7\u00e3o do Slide 1 na Home - Vida Intergal\u00e1ctica Conclu\u00eddo #85 Sprint 7 - Implementa\u00e7\u00e3o dos destaques laterais abaixo de vida intergal\u00e1ctica Conclu\u00eddo #86 Sprint 7 - Feat: Evolu\u00e7\u00e3o de container/slide Vida Gal\u00e1ctica, destaques laterais, Cont\u00e2iner Vida Gal\u00e1ctica Conclu\u00eddo #87 Sprint 7 -  Atualiza\u00e7\u00e3o do RoadMap Conclu\u00eddo #90 Sprint 7 -  Feat Criando Home: Imagens Instagram UnB, Banner UnB Ci\u00eancia Conclu\u00eddo #91 Sprint 7 -  Feat Criando Home: Banner inicial Darcy/Container Assinar(Revista) Conclu\u00eddo"},{"location":"sprints/sprint07/resultados/#3-reunioes","title":"3. Reuni\u00f5es","text":"<p>Nessa Sprint 07 tivemos quatro reuni\u00f5es. Tr\u00eas internas e uma externa. </p> Data Tema Ata 20/05/2024 Sprint Planning 09/05/2024 Reuni\u00e3o com a Equipe da SECOM Clique Aqui 03/06/2024 Sprint Review 03/06/2024 Sprint Retrospective"},{"location":"sprints/sprint07/resultados/#4-avaliacao-do-scrum-master","title":"4. Avalia\u00e7\u00e3o do Scrum Master","text":"<p>No decorrer desta sprint, o time realizou o que foi planejado internamente e colaborou ativamente com o projeto.</p>"},{"location":"sprints/sprint07/resultados/#5-historico-de-versoes","title":"5. Hist\u00f3rico de Vers\u00f5es","text":"Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor 03/06/2024 0.1 Abertura do documento Jos\u00e9 Andr\u00e9"},{"location":"sprints/sprint08/planejamento/","title":"Planejamento","text":""},{"location":"sprints/sprint08/planejamento/#1-o-planejado","title":"1. O planejado","text":"<p>O planejado para a Sprint 8 consiste na implementa\u00e7\u00e3o da sub-p\u00e1gina de artigos, e ap\u00f3s isso, a replica\u00e7\u00e3o da mesma para os artigos do backup, afim de realizar a migra\u00e7\u00e3o dos conte\u00fados de maior prioridade. Al\u00e9m disso, se faz necess\u00e1rio documentar todos os passos (plugins utilizados e jornada do editor) realizados para uma melhor manutenibilidade futura. </p>"},{"location":"sprints/sprint08/planejamento/#2-duracao-da-sprint","title":"2. Dura\u00e7\u00e3o da Sprint","text":"<p>In\u00edcio: 03/06/2024</p> <p>Fim: 17/06/2024</p> <p>Dura\u00e7\u00e3o: 14 dias</p>"},{"location":"sprints/sprint08/planejamento/#3-issues","title":"3. Issues","text":"Issue T\u00edtulo Respons\u00e1veis #92 Sprint 08 -  Feat: Desenvolvimento da P\u00e1gina de Artigos Jefferson Sena #93 Sprint 08 - Documenta\u00e7\u00e3o de Instala\u00e7\u00f5es de Plugins no Site de Homologa\u00e7\u00e3o da UnB Joselito Prado #94 Sprint 08 - Feat: Desenvolvimento de Elementos da P\u00e1gina de Artigos Tiago Albuquerque #97 Sprint 08 - Feat: Desenvolvimento da P\u00e1gina de Dossi\u00ea da 30\u00ba Edi\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Andr\u00e9 #98 Sprint 08 - Documenta\u00e7\u00e3o da Evolu\u00e7\u00e3o do Prot\u00f3tipo e Implementa\u00e7\u00e3o do site de Homolaga\u00e7\u00e3o Gabriel Morais #100 Sprint 08 - Mudan\u00e7a de estrutura textual no Banner Inicial da Home Luis Filipe #101 Sprint 08 - Feat: Cria\u00e7\u00e3o de Artigos referentes \u00e0 Edi\u00e7\u00e3o 30 Joselito Prado #102 Sprint 08 - Feat: Implementa\u00e7\u00e3o da p\u00e1gina de artigo da edi\u00e7\u00e3o 30 Tiago Albuquerque"},{"location":"sprints/sprint08/planejamento/#4-historico-de-versoes","title":"4. Hist\u00f3rico de Vers\u00f5es","text":"Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor 03/06/2024 0.1 Abertura do documento Jos\u00e9 Andr\u00e9"},{"location":"sprints/sprint08/resultados/","title":"Resultados","text":""},{"location":"sprints/sprint08/resultados/#1-o-que-foi-feito","title":"1. O que foi feito","text":"<p>Na sprint 08, realizamos uma din\u00e2mica eficiente de desenvolvimento e documenta\u00e7\u00e3o, de modo que facilite a manuten\u00e7\u00e3o da plataforma posteriormente pela STI, o que foi requisitado pela cliente.  Implementamos p\u00e1ginas que foram prototipadas pela equipe de design al\u00e9m de aprimorar elementos que j\u00e1 haviam sido desenvolvidos em sprints passadas.</p>"},{"location":"sprints/sprint08/resultados/#_1","title":"Resultados","text":""},{"location":"sprints/sprint08/resultados/#2-issues","title":"2. Issues","text":"Issue T\u00edtulo Status #92 Sprint 08 -  Feat: Desenvolvimento da P\u00e1gina de Artigos Conclu\u00eddo #93 Sprint 08 - Documenta\u00e7\u00e3o de Instala\u00e7\u00f5es de Plugins no Site de Homologa\u00e7\u00e3o da UnB Conclu\u00eddo #94 Sprint 08 - Feat: Desenvolvimento de Elementos da P\u00e1gina de Artigos Conclu\u00eddo #97 Sprint 08 - Feat: Desenvolvimento da P\u00e1gina de Dossi\u00ea da 30\u00ba Edi\u00e7\u00e3o Conclu\u00eddo #98 Sprint 08 - Documenta\u00e7\u00e3o da Evolu\u00e7\u00e3o do Prot\u00f3tipo e Implementa\u00e7\u00e3o do site de Homolaga\u00e7\u00e3o Conclu\u00eddo #100 Sprint 08 - Mudan\u00e7a de estrutura textual no Banner Inicial da Home Conclu\u00eddo #101 Sprint 08 - Feat: Cria\u00e7\u00e3o de Artigos referentes \u00e0 Edi\u00e7\u00e3o 30 Conclu\u00eddo #102 Sprint 08 - Feat: Implementa\u00e7\u00e3o da p\u00e1gina de artigo da edi\u00e7\u00e3o 30 Conclu\u00eddo"},{"location":"sprints/sprint08/resultados/#3-reunioes","title":"3. Reuni\u00f5es","text":"<p>Nessa Sprint 08 tivemos cinco reuni\u00f5es. Tr\u00eas internas e duas externas. </p> Data Tema Ata 03/06/2024 Sprint Planning 06/06/2024 Reuni\u00e3o com a Equipe da SECOM Clique Aqui 13/06/2024 Reuni\u00e3o com a Equipe da SECOM Clique Aqui 17/06/2024 Sprint Review 17/06/2024 Sprint Retrospective"},{"location":"sprints/sprint08/resultados/#4-avaliacao-do-scrum-master","title":"4. Avalia\u00e7\u00e3o do Scrum Master","text":"<p>No decorrer desta sprint, o time realizou o que foi planejado internamente e colaborou ativamente com o projeto.</p>"},{"location":"sprints/sprint08/resultados/#5-historico-de-versoes","title":"5. Hist\u00f3rico de Vers\u00f5es","text":"Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor 17/06/2024 0.1 Abertura do documento Jos\u00e9 Andr\u00e9"},{"location":"sprints/sprint09/planejamento/","title":"Planejamento","text":""},{"location":"sprints/sprint09/planejamento/#1-o-planejado","title":"1. O planejado","text":"<p>O planejado para a Sprint 9 consiste na continua\u00e7\u00e3o do desenvolvimento das p\u00e1ginas que forem prototipadas e validadas pela SECOM, al\u00e9m de prosseguir com a documenta\u00e7\u00e3o dessas etapas. Al\u00e9m disso, desenvolveremos um fluxograma de navegabilidade pela perpespectiva do usu\u00e1rio para que possamos visualizar de modo mais abrangente a jornada do usu\u00e1rio. Por fim, seguiremos evoluindo elementos comuns \u00e0s p\u00e1ginas para alcan\u00e7ar o prot\u00f3tipo de forma mais f\u00eddedigna. </p>"},{"location":"sprints/sprint09/planejamento/#2-duracao-da-sprint","title":"2. Dura\u00e7\u00e3o da Sprint","text":"<p>In\u00edcio: 17/06/2024</p> <p>Fim: 01/07/2024</p> <p>Dura\u00e7\u00e3o: 14 dias</p>"},{"location":"sprints/sprint09/planejamento/#3-issues","title":"3. Issues","text":"Issue T\u00edtulo Respons\u00e1veis #103 Sprint 09 - Criar um Fluxograma de Navegabilidade do Site pela Perspectiva do Usu\u00e1rio Jos\u00e9 Andr\u00e9 #105 Sprint 09 - Feat: Cria\u00e7\u00e3o da p\u00e1gina de leitura de edi\u00e7\u00e3o Tiago Albuquerque #106 Sprint 09 - Feat: Responsividade para celular e tablet da Home Luis Filipe #107 Sprint 09 - Feat: Cria\u00e7\u00e3o P\u00e1gina Todas Edi\u00e7\u00f5es e altera\u00e7\u00e3o para responsividade Luis Filipe #108 Sprint 09 - Implementa\u00e7\u00e3o de \u00cdcones no Menu Institucional Jos\u00e9 Andr\u00e9 #109 Sprint 09 - Ajuste de \u00edcones e funcionalidades em todas as p\u00e1ginas Jefferson Sena #110 Sprint 09 - Feat: Cria\u00e7\u00e3o de Artigos Referentes \u00e0 Edi\u00e7\u00e3o 30 Gabriel Morais #115 Sprint 09 - Implementa\u00e7\u00e3o e ajustes de posts da edi\u00e7\u00e3o 30 e suas responsividades Joselito Prado"},{"location":"sprints/sprint09/planejamento/#4-historico-de-versoes","title":"4. Hist\u00f3rico de Vers\u00f5es","text":"Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor 17/06/2024 0.1 Abertura do documento Jos\u00e9 Andr\u00e9"},{"location":"sprints/sprint09/resultados/","title":"Resultados","text":""},{"location":"sprints/sprint09/resultados/#1-o-que-foi-feito","title":"1. O que foi feito","text":"<p>Na sprint 09, continuamos o desenvolvimento das p\u00e1ginas prototipadadas pela equipe de design da SECOM. Al\u00e9m disso, ajustamos d\u00e9bitos deixados na sprint anterior, como alguns elementos mal formatados e quest\u00f5es de iconografia governamental.  Tamb\u00e9m produzimos um fluxograma de navegabilidade da atual plataforma para entendermos de forma visual de que forma nossas altera\u00e7\u00f5es est\u00e3o sendo refletidas de acordo com a perspectiva do usu\u00e1rio. Al\u00e9m disso, focamos em responsividade para dispositivos mobile. </p>"},{"location":"sprints/sprint09/resultados/#_1","title":"Resultados","text":""},{"location":"sprints/sprint09/resultados/#2-issues","title":"2. Issues","text":"Issue T\u00edtulo Status #103 Sprint 09 - Criar um Fluxograma de Navegabilidade do Site pela Perspectiva do Usu\u00e1rio Conclu\u00eddo #105 Sprint 09 - Feat: Cria\u00e7\u00e3o da p\u00e1gina de leitura de edi\u00e7\u00e3o Conclu\u00eddo #106 Sprint 09 - Feat: Responsividade para celular e tablet da Home Conclu\u00eddo #107 Sprint 09 - Feat: Cria\u00e7\u00e3o P\u00e1gina Todas Edi\u00e7\u00f5es e altera\u00e7\u00e3o para responsividade Conclu\u00eddo #108 Sprint 09 - Implementa\u00e7\u00e3o de \u00cdcones no Menu Institucional Conclu\u00eddo #109 Sprint 09 - Ajuste de \u00edcones e funcionalidades em todas as p\u00e1ginas Conclu\u00eddo #110 Sprint 09 - Feat: Cria\u00e7\u00e3o de Artigos Referentes \u00e0 Edi\u00e7\u00e3o 30 Conclu\u00eddo #115 Sprint 09 - Implementa\u00e7\u00e3o e ajustes de posts da edi\u00e7\u00e3o 30 e suas responsividades Conclu\u00eddo"},{"location":"sprints/sprint09/resultados/#3-reunioes","title":"3. Reuni\u00f5es","text":"<p>Nessa Sprint 09 tivemos quatro reuni\u00f5es. Tr\u00eas internas e uma externa. </p> Data Tema Ata 17/06/2024 Sprint Planning 27/06/2024 Reuni\u00e3o com a Equipe da SECOM Clique Aqui 01/07/2024 Sprint Review 01/07/2024 Sprint Retrospective"},{"location":"sprints/sprint09/resultados/#4-avaliacao-do-scrum-master","title":"4. Avalia\u00e7\u00e3o do Scrum Master","text":"<p>No decorrer desta sprint, o time realizou o que foi planejado internamente e colaborou ativamente com o projeto.</p>"},{"location":"sprints/sprint09/resultados/#5-historico-de-versoes","title":"5. Hist\u00f3rico de Vers\u00f5es","text":"Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor 01/07/2024 0.1 Abertura do documento Jos\u00e9 Andr\u00e9"},{"location":"sprints/sprint10/planejamento/","title":"Planejamento","text":""},{"location":"sprints/sprint10/planejamento/#1-o-planejado","title":"1. O planejado","text":"<p>O planejado para a Sprint 10 consiste em abordar diversas melhorias e novas funcionalidades para a Revista Darcy. Dentre elas, est\u00e3o a atualiza\u00e7\u00e3o da responsividade da Home/P\u00e1gina Raiz da edi\u00e7\u00e3o - Di\u00e1logos, a cria\u00e7\u00e3o de p\u00e1ginas da Raiz da edi\u00e7\u00e3o, a implementa\u00e7\u00e3o de um carrossel para o UnB Ci\u00eancia, e a cria\u00e7\u00e3o de posts e leitura para a Edi\u00e7\u00e3o 21. Al\u00e9m disso, ser\u00e3o feitas atualiza\u00e7\u00f5es na documenta\u00e7\u00e3o da evolu\u00e7\u00e3o do prot\u00f3tipo e do site de homologa\u00e7\u00e3o, corre\u00e7\u00e3o de erros no Widget SoundCloud no Elementor, e a pesquisa e documenta\u00e7\u00e3o de plugins para a inser\u00e7\u00e3o da fonte UnB Pro. Por fim, ser\u00e1 elaborada a documenta\u00e7\u00e3o do conte\u00fado te\u00f3rico do Workshop Pr\u00e1tico e a atualiza\u00e7\u00e3o da documenta\u00e7\u00e3o do projeto. </p>"},{"location":"sprints/sprint10/planejamento/#2-duracao-da-sprint","title":"2. Dura\u00e7\u00e3o da Sprint","text":"<p>In\u00edcio: 01/07/2024</p> <p>Fim: 15/07/2024</p> <p>Dura\u00e7\u00e3o: 14 dias</p>"},{"location":"sprints/sprint10/planejamento/#3-issues","title":"3. Issues","text":"Issue T\u00edtulo Respons\u00e1veis #113 Sprint 10 - Feat: Atualiza\u00e7\u00e3o de responsividade na Home/P\u00e1gina Raiz da edi\u00e7\u00e3o - Di\u00e1logos Luis Filipe #114 Sprint 10 - Feat: P\u00e1gina(s) da Ra\u00edz da edi\u00e7\u00e3o Tiago Albuquerque #117 Sprint 10 - Cria\u00e7\u00e3o de Carrocel do UnB Ci\u00eancia Jefferson Sena #120 Sprint 10 - Feat: Cria\u00e7\u00e3o de posts para a Edi\u00e7\u00e3o 21, Cria\u00e7\u00e3o de leitura da edi\u00e7\u00e3o 21 Luis Filipe #121 Sprint 10 - Atualiza\u00e7\u00e3o da Documenta\u00e7\u00e3o da Evolu\u00e7\u00e3o do Prot\u00f3tipo e Implementa\u00e7\u00e3o do site de Homolaga\u00e7\u00e3o Gabriel Morais #122 Sprint 10 - Erro no Widget SoundClound no Elementor Gabriel Morais e Jefferson Sena #123 Sprint 10 - Pesquisa e documenta\u00e7\u00e3o de plugins para inser\u00e7\u00e3o da fonte UnB Pro Luis Filipe #125 Sprint 10 - Elabora\u00e7\u00e3o do conte\u00fado te\u00f3rico do Workshop Pr\u00e1tico Jos\u00e9 Andr\u00e9 #126 Sprint 10 - Atualizar Documenta\u00e7\u00e3o do Projeto Jos\u00e9 Andr\u00e9"},{"location":"sprints/sprint10/planejamento/#4-historico-de-versoes","title":"4. Hist\u00f3rico de Vers\u00f5es","text":"Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor 15/07/2024 0.1 Abertura do documento Jos\u00e9 Andr\u00e9"},{"location":"sprints/sprint10/resultados/","title":"Resultados","text":""},{"location":"sprints/sprint10/resultados/#1-o-que-foi-feito","title":"1. O que foi feito","text":"<p>Na Sprint 10, a equipe realizou diversas melhorias e implementa\u00e7\u00f5es para a Revista Darcy. Foi feita a atualiza\u00e7\u00e3o da responsividade da Home/P\u00e1gina Raiz da edi\u00e7\u00e3o - Di\u00e1logos, a cria\u00e7\u00e3o de p\u00e1ginas da Raiz da edi\u00e7\u00e3o, e a implementa\u00e7\u00e3o de um carrossel para o UnB Ci\u00eancia. Al\u00e9m disso, foram criados posts e leitura para a Edi\u00e7\u00e3o 21, e houve uma atualiza\u00e7\u00e3o na documenta\u00e7\u00e3o da evolu\u00e7\u00e3o do prot\u00f3tipo e do site de homologa\u00e7\u00e3o. O erro no Widget SoundCloud no Elementor foi corrigido, e foi realizada a pesquisa e documenta\u00e7\u00e3o de plugins para a inser\u00e7\u00e3o da fonte UnB Pro. Por fim, o conte\u00fado te\u00f3rico do Workshop Pr\u00e1tico foi elaborado e a documenta\u00e7\u00e3o do projeto foi atualizada. </p>"},{"location":"sprints/sprint10/resultados/#_1","title":"Resultados","text":""},{"location":"sprints/sprint10/resultados/#2-issues","title":"2. Issues","text":"Issue T\u00edtulo Status #113 Sprint 10 - Feat: Atualiza\u00e7\u00e3o de responsividade na Home/P\u00e1gina Raiz da edi\u00e7\u00e3o - Di\u00e1logos Conclu\u00eddo #114 Sprint 10 - Feat: P\u00e1gina(s) da Ra\u00edz da edi\u00e7\u00e3o Conclu\u00eddo #117 Sprint 10 - Cria\u00e7\u00e3o de Carrocel do UnB Ci\u00eancia Conclu\u00eddo #120 Sprint 10 - Feat: Cria\u00e7\u00e3o de posts para a Edi\u00e7\u00e3o 21, Cria\u00e7\u00e3o de leitura da edi\u00e7\u00e3o 21 Conclu\u00eddo #121 Sprint 10 - Atualiza\u00e7\u00e3o da Documenta\u00e7\u00e3o da Evolu\u00e7\u00e3o do Prot\u00f3tipo e Implementa\u00e7\u00e3o do site de Homolaga\u00e7\u00e3o Conclu\u00eddo #122 Sprint 10 - Erro no Widget SoundClound no Elementor Conclu\u00eddo #123 Sprint 10 - Pesquisa e documenta\u00e7\u00e3o de plugins para inser\u00e7\u00e3o da fonte UnB Pro Conclu\u00eddo #125 Sprint 10 - Elabora\u00e7\u00e3o do conte\u00fado te\u00f3rico do Workshop Pr\u00e1tico Conclu\u00eddo #126 Sprint 10 - Atualizar Documenta\u00e7\u00e3o do Projeto Conclu\u00eddo"},{"location":"sprints/sprint10/resultados/#3-reunioes","title":"3. Reuni\u00f5es","text":"<p>Nessa Sprint 10 tivemos cinco reuni\u00f5es. Tr\u00eas internas e duas externas. </p> Data Tema Ata 01/07/2024 Sprint Planning 04/07/2024 Reuni\u00e3o com a Equipe da SECOM Clique Aqui 09/07/2024 Reuni\u00e3o com a Equipe da SECOM Clique Aqui 15/07/2024 Sprint Review 15/07/2024 Sprint Retrospective"},{"location":"sprints/sprint10/resultados/#4-avaliacao-do-scrum-master","title":"4. Avalia\u00e7\u00e3o do Scrum Master","text":"<p>No decorrer desta sprint, o time realizou o que foi planejado internamente e colaborou ativamente com o projeto.</p>"},{"location":"sprints/sprint10/resultados/#5-historico-de-versoes","title":"5. Hist\u00f3rico de Vers\u00f5es","text":"Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor 15/07/2024 0.1 Abertura do documento Jos\u00e9 Andr\u00e9"},{"location":"sprints/sprint11/planejamento/","title":"Planejamento","text":""},{"location":"sprints/sprint11/planejamento/#1-o-planejado","title":"1. O planejado","text":"<p>O planejado para a Sprint 11 consiste na implementa\u00e7\u00e3o de v\u00e1rias funcionalidades e atualiza\u00e7\u00f5es no projeto Revista Darcy. As principais tarefas incluem a cria\u00e7\u00e3o de uma Landing Page, a atualiza\u00e7\u00e3o do Readme do projeto no reposit\u00f3rio geral, a cria\u00e7\u00e3o e edi\u00e7\u00e3o de posts para diferentes edi\u00e7\u00f5es da revista, e melhorias de design em diversas se\u00e7\u00f5es. Al\u00e9m disso, est\u00e1 prevista a cria\u00e7\u00e3o de um modelo para Instagram e a adi\u00e7\u00e3o de links e corre\u00e7\u00f5es de design na se\u00e7\u00e3o \"UnB Ci\u00eancia\". Por fim, uma nova p\u00e1gina intitulada \"Darcy nas Escolas\" ser\u00e1 desenvolvida conforme o prot\u00f3tipo existente. </p>"},{"location":"sprints/sprint11/planejamento/#2-duracao-da-sprint","title":"2. Dura\u00e7\u00e3o da Sprint","text":"<p>In\u00edcio: 15/07/2024</p> <p>Fim: 29/07/2024</p> <p>Dura\u00e7\u00e3o: 14 dias</p>"},{"location":"sprints/sprint11/planejamento/#3-issues","title":"3. Issues","text":"Issue T\u00edtulo Respons\u00e1veis #118 Sprint 11 - Cria\u00e7\u00e3o de Landing Page Jefferson Sena #119 Sprint 11 - Atualiza\u00e7\u00e3o do Readme do projeto Revista Darcy no reposit\u00f3rio \"projetos_imers\u00e3o\" Jefferson Sena #128 Sprint 11 - Feat(12/07- 19/07):Cria\u00e7\u00e3o de posts para a Edi\u00e7\u00e3o 21 Luis Filipe #129 Sprint 11 - Adi\u00e7\u00e3o de links e fix design Se\u00e7\u00e3o UnB Ci\u00eancia(Raio da borda; Navigation; Tipografia; Sombra...) Luis Filipe #131 Sprint 11 - Cria\u00e7\u00e3o do Modelo Instagram UnB e adi\u00e7\u00e3o de links em inv\u00e9lucro nas edi\u00e7\u00f5es 21 e 30 Luis Filipe #132 Sprint 11 - Feat(22/07- 26/07): Edi\u00e7\u00e3o de design da raiz da Edi\u00e7\u00e3o 21 Luis Filipe #133 Sprint 11 - Atualiza\u00e7\u00e3o de design nos posts e raiz da edi\u00e7\u00e3o 30 Luis Filipe #135 Sprint 11 - Feat: P\u00e1gina \"Darcy nas Escolas\" de Acordo com o Prot\u00f3tipo Jos\u00e9 Andr\u00e9"},{"location":"sprints/sprint11/planejamento/#4-historico-de-versoes","title":"4. Hist\u00f3rico de Vers\u00f5es","text":"Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor 15/07/2024 0.1 Abertura do documento Jos\u00e9 Andr\u00e9"},{"location":"sprints/sprint11/resultados/","title":"Resultados","text":""},{"location":"sprints/sprint11/resultados/#1-o-que-foi-feito","title":"1. O que foi feito","text":"<p>Na Sprint 11, a equipe realizou todas as tarefas planejadas com sucesso. As principais entregas inclu\u00edram a cria\u00e7\u00e3o de uma Landing Page para o projeto, a atualiza\u00e7\u00e3o do Readme no reposit\u00f3rio \"projetos_imers\u00e3o\", a cria\u00e7\u00e3o de posts para a Edi\u00e7\u00e3o 21, e a adi\u00e7\u00e3o de links e melhorias de design na se\u00e7\u00e3o \"UnB Ci\u00eancia\". Al\u00e9m disso, foi desenvolvido um modelo para Instagram UnB e adicionados links nas edi\u00e7\u00f5es 21 e 30. Tamb\u00e9m foram feitas edi\u00e7\u00f5es de design na raiz da Edi\u00e7\u00e3o 21 e atualiza\u00e7\u00f5es nos posts e na raiz da edi\u00e7\u00e3o 30. Por fim, a p\u00e1gina \"Darcy nas Escolas\" foi criada conforme o prot\u00f3tipo existente, atendendo a todos os requisitos estabelecidos. </p>"},{"location":"sprints/sprint11/resultados/#_1","title":"Resultados","text":""},{"location":"sprints/sprint11/resultados/#2-issues","title":"2. Issues","text":"Issue T\u00edtulo Status #118 Sprint 11 - Cria\u00e7\u00e3o de Landing Page Conclu\u00eddo #119 Sprint 11 - Atualiza\u00e7\u00e3o do Readme do projeto Revista Darcy no reposit\u00f3rio \"projetos_imers\u00e3o\" Conclu\u00eddo #128 Sprint 11 - Feat(12/07- 19/07):Cria\u00e7\u00e3o de posts para a Edi\u00e7\u00e3o 21 Conclu\u00eddo #129 Sprint 11 - Adi\u00e7\u00e3o de links e fix design Se\u00e7\u00e3o UnB Ci\u00eancia(Raio da borda; Navigation; Tipografia; Sombra...) Conclu\u00eddo #131 Sprint 11 - Cria\u00e7\u00e3o do Modelo Instagram UnB e adi\u00e7\u00e3o de links em inv\u00e9lucro nas edi\u00e7\u00f5es 21 e 30 Conclu\u00eddo #132 Sprint 11 - Feat(22/07- 26/07): Edi\u00e7\u00e3o de design da raiz da Edi\u00e7\u00e3o 21 Conclu\u00eddo #133 Sprint 11 - Atualiza\u00e7\u00e3o de design nos posts e raiz da edi\u00e7\u00e3o 30 Conclu\u00eddo #135 Sprint 11 - Feat: P\u00e1gina \"Darcy nas Escolas\" de Acordo com o Prot\u00f3tipo Conclu\u00eddo"},{"location":"sprints/sprint11/resultados/#3-reunioes","title":"3. Reuni\u00f5es","text":"<p>Nessa Sprint 11 tivemos quatro reuni\u00f5es. Tr\u00eas internas e uma externa. </p> Data Tema Ata 15/07/2024 Sprint Planning 18/07/2024 Reuni\u00e3o com a Equipe da SECOM Clique Aqui 29/07/2024 Sprint Review 29/07/2024 Sprint Retrospective"},{"location":"sprints/sprint11/resultados/#4-avaliacao-do-scrum-master","title":"4. Avalia\u00e7\u00e3o do Scrum Master","text":"<p>No decorrer desta sprint, o time realizou o que foi planejado internamente e colaborou ativamente com o projeto.</p>"},{"location":"sprints/sprint11/resultados/#5-historico-de-versoes","title":"5. Hist\u00f3rico de Vers\u00f5es","text":"Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor 29/07/2024 0.1 Abertura do documento Jos\u00e9 Andr\u00e9"},{"location":"workshop/comandos/","title":"O que \u00e9 o WordPress e como ele opera?","text":"<p>O WordPress \u00e9 um sistema de gerenciamento de conte\u00fado (CMS - Content Management System) amplamente utilizado para criar e gerenciar sites e blogs. Ele \u00e9 baseado em PHP e usa um banco de dados MySQL para armazenar conte\u00fado. O WordPress \u00e9 conhecido por sua flexibilidade, facilidade de uso e uma grande comunidade de desenvolvedores e usu\u00e1rios que contribuem com plugins e temas.</p>"},{"location":"workshop/comandos/#o-que-e-o-tema-govbr","title":"O que \u00e9 o tema GovBR?","text":"<p>Uma solu\u00e7\u00e3o open-source desenvolvida pela IBICT (Instituto Brasileiro de Informa\u00e7\u00e3o em Ci\u00eancia e Tecnologia) que visa facilitar a padroniza\u00e7\u00e3o da identidade visual do modelo Gov.BR para sites governamentais desenvolvidos em WordPress. O tema usa das tecnologias mais modernas do WordPress, incluindo os padr\u00f5es de bloco do editor de p\u00e1ginas, al\u00e9m de oferecer integra\u00e7\u00f5es com alguns plugins comumente utilizados. </p> <p>Linguagens utilizadas: PHP, JavaScript, React, SCSS</p>"},{"location":"workshop/comandos/#por-que-ele-foi-criado","title":"Por que ele foi criado?","text":""},{"location":"workshop/comandos/#motivo-1-design-system","title":"Motivo 1: Design System","text":"<p>Aplica\u00e7\u00f5es de governo precisam estar corretamente adequadas ao Design System do Portal Gov.BR, com padr\u00f5es de interface que devem ser seguidos por designers e desenvolvedores para garantir a experi\u00eancia \u00fanica na intera\u00e7\u00e3o com os sistemas interativos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Federal.</p>"},{"location":"workshop/comandos/#motivo-2-preco-e-acessibilidade","title":"Motivo 2: Pre\u00e7o e Acessibilidade","text":"<p>O Gov.BR utiliza o sistema de gest\u00e3o de conte\u00fado Plone. No entanto, diversos sites governamentais utilizam o WordPress, um dos gerenciadores de conte\u00fado mais populares do mundo. Nesse sentido, alguns \u00f3rg\u00e3os passam por desafios para adaptar seus sites e portais. O tema desenvolvido \u00e9 uma alternativa para institui\u00e7\u00f5es que n\u00e3o podem usar o Plone.</p> <p>Alguns \u00f3rg\u00e3os governamentais, como a UnB, utilizam o Joomla como CMS padr\u00e3o, no entanto, a dificuldade de manuten\u00e7\u00e3o e falta de intuitividade da plataforma fez surgir uma demanda de migra\u00e7\u00e3o dos sites da Universidade para o WordPress. Ou seja, a necessidade de migra\u00e7\u00e3o para o WordPress n\u00e3o \u00e9 apenas da Revista Darcy, mas sim de todos os sites do dom\u00ednio da Universidade de Bras\u00edlia.</p>"},{"location":"workshop/comandos/#unindo-o-util-ao-agradavel","title":"Unindo o \u00fatil ao agrad\u00e1vel","text":"<p>Dessa forma, sabendo a necessidade da migra\u00e7\u00e3o dos sites governamentais para um CMS acess\u00edvel e intuitivo como o WordPress, o IBICT criou o tema GovBR. Imagine a complexidade que seria se a cada novo site governamental, houvesse a necessidade de programadores para desenvolverem todo o front-end de acordo com o Design System do Governo Brasileiro. Por isso, instanciar o tema j\u00e1 produzido e evolui-lo de acordo com sua necessidade \u00e9 o melhor caminho e tamb\u00e9m o mais r\u00e1pido.</p> <p>Hoje ensinaremos como voc\u00ea poder\u00e1 iniciar o desenvolvimento de um site governamental localmente com o tema GovBR. Voc\u00ea aprender\u00e1 a instalar o WordPress, configurar o MySQL, iniciar um servidor local e conectar o tema GovBR a ele.</p>"},{"location":"workshop/comandos/#instalacao-no-ubuntu","title":"Instala\u00e7\u00e3o no Ubuntu","text":""},{"location":"workshop/comandos/#passo-1-instalacao-do-xampp","title":"Passo 1: Instala\u00e7\u00e3o do XAMPP","text":"<p>O XAMPP \u00e9 uma distribui\u00e7\u00e3o de software gratuita e de c\u00f3digo aberto que facilita a instala\u00e7\u00e3o de um servidor web local. Ele \u00e9 especialmente \u00fatil para desenvolvedores que precisam de um ambiente de desenvolvimento para testar e desenvolver websites e aplica\u00e7\u00f5es web localmente antes de coloc\u00e1-las em produ\u00e7\u00e3o. O XAMPP \u00e9 uma distribui\u00e7\u00e3o Apache contendo MySQL, PHP, and Perl</p> <p>https://www.apachefriends.org/download.html</p> <ol> <li>Clicar em XAMPP for Linux - 8.0.30 / PHP 8.0.30 - Download (64 bits)</li> <li>Abra os downloads do navegador e clique em \u201cMostrar na Pasta\u201d</li> <li>Clique com o bot\u00e3o direito no arquivo instalador do XAMPP e clique em \u201cPropriedades\u201d e ap\u00f3s em \u201cPermiss\u00f5es\u201d.</li> <li>Aperte em \u201cPermitir execu\u00e7\u00e3o do arquivo como um programa\u201d e feche a tela.</li> <li>Abra a pasta de downloads no terminal do Ubuntu. (Clicar no vazio com o bot\u00e3o direito e clicar em \u201cAbrir no Terminal\u201d)</li> <li> <p>Mude as permiss\u00f5es do instalador:</p> <p><code>bash chmod 755 xampp-linux-*-installer.run</code></p> </li> <li> <p>Rode o instalador:</p> <p><code>bash sudo ./xampp-linux-*-installer.run</code></p> </li> <li> <p>Ap\u00f3s, ir\u00e1 abrir a tela de instala\u00e7\u00e3o. Conclua a instala\u00e7\u00e3o apertando em \u201cavan\u00e7ar\u201d.</p> <ul> <li> <p>(Se em algum momento algu\u00e9m fechar o launcher do XAMPP, rode:</p> <p><code>bash sudo /opt/lampp/manager-linux-x64.run</code></p> </li> <li> <p>Lembrando que o Apache roda na porta 80, se algu\u00e9m tiver problema na hora de inicializar, pode ser que tenha algum servi\u00e7o rodando na porta 80, ter\u00e1 que derrub\u00e1-lo.</p> </li> </ul> </li> </ol>"},{"location":"workshop/comandos/#passo-2-configuracao-do-xampp","title":"Passo 2: Configura\u00e7\u00e3o do XAMPP","text":"<ol> <li>Com o Launcher do XAMPP aberto, clique em \u201cManage Servers\u201d.</li> <li>D\u00ea start nos servidores MySQL Database e Apache Web Server. O status dos dois deve estar como \u201cRunning\u201d. O servidor ProFTPD pode estar desligado.</li> <li>Verifique se o servidor Apache j\u00e1 est\u00e1 dispon\u00edvel em http://localhost/.</li> </ol>"},{"location":"workshop/comandos/#passo-3-criacao-do-banco-de-dados","title":"Passo 3: Cria\u00e7\u00e3o do Banco de Dados","text":"<ol> <li>No servidor local, dispon\u00edvel em http://localhost/, clique em \u201cphpMyAdmin\u201d, no canto superior direito da tela.</li> <li>Crie um banco de dados novo, clicando em \u201cNovo\u201d, no canto superior esquerdo da tela.</li> <li>Crie um nome pro seu banco de dados, n\u00e3o pode conter n\u00fameros e nem caracteres especiais, e tem que ser tudo min\u00fasculo. Por exemplo: <code>govbr</code>. Agora clique em criar.</li> <li>Pronto, agora o banco de dados est\u00e1 criado. S\u00f3 falta uma coisa pro WordPress funcionar: os arquivos do WordPress.</li> </ol>"},{"location":"workshop/comandos/#passo-4-instalando-o-wordpress","title":"Passo 4: Instalando o WordPress","text":"<ol> <li>Acesse https://br.wordpress.org/download/ e clique em \u201cDownload WordPress 6.5.5\u201d.</li> <li>Isso baixar\u00e1 um zip, que voc\u00ea dever\u00e1 manualmente mover para a pasta do XAMPP.</li> <li> <p>Rode:</p> <p><code>bash sudo mv ~/Downloads/wordpress-6.5.5-pt_BR.zip /opt/lampp/htdocs/</code></p> </li> <li> <p>Extraia o zip com o comando:</p> <p><code>bash sudo unzip /opt/lampp/htdocs/wordpress-6.5.5-pt_BR.zip -d /opt/lampp/htdocs/</code></p> </li> <li> <p>Agora temos os arquivos do WordPress no local correto, dentro de <code>htdocs</code>. Tamb\u00e9m temos o banco de dados criado, no entanto, essas duas coisas ainda n\u00e3o se conhecem.</p> </li> </ol>"},{"location":"workshop/comandos/#passo-5-configurando-o-localhost","title":"Passo 5: Configurando o LocalHost","text":"<ol> <li>Acesse http://localhost/wordpress/.</li> <li>Estamos na tela de configura\u00e7\u00e3o do WordPress, clique em \u201cVamos l\u00e1\u201d.</li> <li>Em \u201cNome do banco de dados\u201d insira o nome colocado no Passo 3, que no exemplo foi \u201cgovbr\u201d.</li> <li>Em \u201cUsu\u00e1rio\u201d escreva \u201croot\u201d.</li> <li>Em \u201cSenha\u201d deixe vazio.</li> <li>Servidor e prefixo deixe como est\u00e1 e clique em enviar.</li> <li> <p>Se aparecer um erro de permiss\u00e3o que diz \u201cN\u00e3o foi poss\u00edvel gravar dados no arquivo wp-config.php\u201d, siga os passos abaixo:</p> <ol> <li>Volte pra tela anterior do WordPress.</li> <li> <p>Abra o terminal e rode:</p> <p><code>bash sudo chmod -R 777 /opt/lampp/htdocs/wordpress</code></p> </li> <li> <p>Volte at\u00e9 a tela do WordPress no localhost e tente enviar novamente.</p> </li> <li>Agora, provavelmente, abriu outra tela de sucesso. Clique em \u201cinstalar\u201d.</li> <li>Coloque o t\u00edtulo do site, como por exemplo \u201cTeste Gov BR\u201d.</li> <li>Crie um nome de usu\u00e1rio, uma senha e insira seu email.</li> <li>Clique em \u201cInstalar o WordPress\u201d.</li> <li>Agora, voc\u00ea deve estar em uma tela de Sucesso. Clique em \u201cAcessar\u201d.</li> </ol> </li> </ol>"},{"location":"workshop/comandos/#passo-6-download-e-ativacao-do-tema-govbr","title":"Passo 6: Download e Ativa\u00e7\u00e3o do Tema GovBR","text":"<ol> <li>Acesse o reposit\u00f3rio do tema no GitHub: https://github.com/IBICT/wp-govbr-tema.</li> <li>Clique em \u201cReleases\u201d no lado direito da tela.</li> <li>Baixe o arquivo <code>govbr.zip</code>.</li> <li> <p>Abra o terminal e rode:</p> <p><code>bash sudo mv ~/Downloads/govbr.zip /opt/lampp/htdocs/wordpress/wp-content/themes/</code></p> </li> <li> <p>Navegue at\u00e9 a p\u00e1gina de temas:</p> <p><code>bash cd /opt/lampp/htdocs/wordpress/wp-content/themes/</code></p> </li> <li> <p>Descompacte o tema que est\u00e1 zipado:</p> <p><code>bash sudo unzip govbr.zip</code></p> </li> <li> <p>Volte ao seu site no WordPress e atualize a p\u00e1gina de temas. O tema GovBR j\u00e1 deve aparecer dispon\u00edvel pra ser utilizado.</p> </li> <li>Clique em \u201cativar\u201d o tema.</li> </ol>"},{"location":"workshop/comandos/#consideracoes-finais","title":"Considera\u00e7\u00f5es Finais","text":"<p>Agora o WordPress est\u00e1 instalado, configurado e pronto para uso com o tema GovBR. A partir desse ponto, o desenvolvedor tem a possibilidade de editar o tema apenas no WordPress, abstraindo a complexidade da codifica\u00e7\u00e3o de cada feature. Mas, caso haja a necessidade, ele poder\u00e1 alterar o c\u00f3digo apenas editando o j\u00e1 existente no arquivo do tema, com qualquer IDE ou Editor de Texto, como o VSCode, e poder\u00e1 acompanhar as altera\u00e7\u00f5es em tempo de execu\u00e7\u00e3o, uma vez que estiver com o servidor local do WordPress rodando.</p>"}]}